{"1000": {"name": "informacoes_do_empregador_contribuinte_orgao_publico", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtInfoEmpregador", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento de informa\u00e7\u00f5es do empregador.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_INFO_EMP_PERIODO_CONFLITANTEREGRA_INFO_EMP_VALIDA_CLASSTRIB_BASE_ALCANTARAREGRA_INFO_EMP_VALIDA_DTINICIALREGRA_INFO_EMP_VALIDA_RAIZ_CNPJREGRA_TAB_PERMITE_EXCLUSAOREGRA_VALIDA_DT_FUTURAREGRA_VALIDA_EMPREGADOR"], ["3", "Id", "evtInfoEmpregador", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtInfoEmpregador", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Evento."], ["5", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5-Aplicativo governamental-Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["7", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["8", "ideEmpregador", "evtInfoEmpregador", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["9", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["10", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["11", "infoEmpregador", "evtInfoEmpregador", "CG", "-", "1-1", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o (inclus\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o ou exclus\u00e3o) e das respectivas informa\u00e7\u00f5es do empregador."], ["12", "inclusao", "infoEmpregador", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Inclus\u00e3o de novas informa\u00e7\u00f5es."], ["13", "idePeriodo", "inclusao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Per\u00edodo de validade das informa\u00e7\u00f5es inclu\u00eddas."], ["14", "iniValid", "idePeriodo", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, no formato AAAA-MM."], ["15", "fimValid", "idePeriodo", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."], ["16", "infoCadastro", "inclusao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do empregador."], ["17", "nmRazao", "infoCadastro", "E", "C", "0-1", "100", "-", "Informar o nome do contribuinte, no caso de pessoa f\u00edsica, ou a raz\u00e3o social, no caso de pessoa jur\u00eddica ou \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico.O preenchimento deste campo \u00e9 facultativo."], ["18", "classTrib", "infoCadastro", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria do contribuinte, conforme tabela 8.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um dos c\u00f3digos existentes na tabela.  Os c\u00f3digos [21] e [22] somente podem ser utilizados se {tpInsc} for igual a [2].  Para os demais c\u00f3digos, {tpInsc} deve ser igual a [1]."], ["19", "natJurid", "infoCadastro", "E", "C", "0-1", "004", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da Natureza Jur\u00eddica do Contribuinte, conforme tabela 21.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento do campo \u00e9 obrigat\u00f3rio e exclusivo para empregador PJ e administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Neste caso, deve ser um c\u00f3digo existente na tabela 21 e compat\u00edvel com a informa\u00e7\u00e3o constante no CNPJ. Se {classtrib} = [85], o n\u00famero da {natJurid} deve iniciar por 1 (exemplo: 101-5, 112-0, etc.).N\u00e3o \u00e9 permitida a utiliza\u00e7\u00e3o dos c\u00f3digos 402-2 e 412-0."], ["20", "indCoop", "infoCadastro", "E", "N", "0-1", "001", "-", "Indicativo de Cooperativa:0 -N\u00e3o \u00e9 cooperativa;1 -Cooperativa de Trabalho;2 -Cooperativa de Produ\u00e7\u00e3o;3 -Outras Cooperativas.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento do campo \u00e9 exclusivo e obrigat\u00f3rio para PJ. Somente pode ser diferente de ZERO se {natJurid} for igual a [2143].Valores V\u00e1lidos: 0, 1, 2, 3."], ["21", "indConstr", "infoCadastro", "E", "N", "0-1", "001", "-", "Indicativo de Construtora:0 -N\u00e3o \u00e9 Construtora;1 -Empresa Construtora.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento do campo \u00e9 exclusivo e obrigat\u00f3rio para PJ.Valores V\u00e1lidos: 0, 1."], ["22", "indDesFolha", "infoCadastro", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo de Desonera\u00e7\u00e3o da Folha:0 -N\u00e3o Aplic\u00e1vel;1 -Empresa enquadrada nos art. 7\u00ba a 9\u00ba da Lei 12.546/2011.Valida\u00e7\u00e3o: Pode ser igual a [1] apenas se a classifica\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria for igual a [02,03,99].  Nos demais casos, deve ser igual a [0].Valores V\u00e1lidos: 0, 1."], ["23", "indOpcCP", "infoCadastro", "E", "N", "0-1", "001", "-", "Indicativo da op\u00e7\u00e3o pelo produtor rural pela forma de tributa\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria, nos termos do art. 25, \u00a713, da Lei 8.212/1991 e do art. 25, \u00a77\u00b0, da Lei 8.870/1994. O n\u00e3o preenchimento deste campo por parte do produtor rural implica op\u00e7\u00e3o pela comercializa\u00e7\u00e3o da sua produ\u00e7\u00e3o:1 -Sobre a comercializa\u00e7\u00e3o da sua produ\u00e7\u00e3o;2 -Sobre a folha de pagamento.Valida\u00e7\u00e3o: N\u00e3o preencher se ({classTrib} <> [07, 08, 21]).Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["24", "indPorte", "infoCadastro", "E", "C", "0-1", "001", "-", "Indicativo de microempresa (ME) ou empresa de pequeno porte (EPP) para permiss\u00e3o de acesso ao m\u00f3dulo simplificado (n\u00e3o preencher caso o usu\u00e1rio n\u00e3o se enquadre como micro ou pequena empresa):S -Sim.Valida\u00e7\u00e3o: N\u00e3o preencher se {classTrib} = [21, 22].Valor V\u00e1lido: S."], ["25", "indOptRegEletron", "infoCadastro", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indica se houve op\u00e7\u00e3o pelo registro eletr\u00f4nico de empregados:0 -N\u00e3o optou pelo registro eletr\u00f4nico de empregados;1 -Optou pelo registro eletr\u00f4nico de empregados.Valores V\u00e1lidos: 0, 1."], ["26", "indEntEd", "infoCadastro", "E", "C", "0-1", "001", "-", "Indicativo de entidade educativa sem fins lucrativos que tenha por objetivo a assist\u00eancia ao adolescente e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional (art. 430, inciso II, CLT) ou de entidade de pr\u00e1tica desportiva filiada ao Sistema Nacional do Desporto ou a Sistema de Desporto de Estado,do Distrito Federal ou de Munic\u00edpio (art. 430, inciso III, CLT):N -N\u00e3o;S -Sim.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 facultativopara Pessoa Jur\u00eddica.N\u00e3o informar se for Pessoa F\u00edsica.Valores V\u00e1lidos: S,N."], ["27", "indEtt", "infoCadastro", "E", "C", "0-1", "001", "-", "Indicativo de Empresa de Trabalho Tempor\u00e1rio (Lei n\u00b0 6.019/1974), com registro no Minist\u00e9rio do Trabalho:N -N\u00e3o \u00e9 Empresa de Trabalho Tempor\u00e1rio;S -Empresa de Trabalho Tempor\u00e1rio.O preenchimento deste campo \u00e9 facultativo.Valores V\u00e1lidos: S,N."], ["28", "nrRegEtt", "infoCadastro", "E", "C", "0-1", "030", "-", "N\u00famero do registro da Empresa de Trabalho Tempor\u00e1rio no Minist\u00e9rio do Trabalho.Valida\u00e7\u00e3o: Informa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria se {indEtt} = [S]. N\u00e3o pode ser informado nos demais casos.Se informado, deve conter apenas n\u00fameros."], ["29", "dadosIsencao", "infoCadastro", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es Complementares -Empresas Isentas -Dados da Isen\u00e7\u00e3o."], ["30", "ideMinLei", "dadosIsencao", "E", "C", "1-1", "070", "-", "Sigla e nome do Minist\u00e9rio ou Lei que concedeu o Certificado."], ["31", "nrCertif", "dadosIsencao", "E", "C", "1-1", "040", "-", "N\u00famero do Certificado de Entidade Beneficente de Assist\u00eancia Social, n\u00famero da portaria de concess\u00e3o do Certificado, ou, no caso de concess\u00e3o atrav\u00e9s de Lei espec\u00edfica, o n\u00famero da Lei."], ["32", "dtEmisCertif", "dadosIsencao", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Data de Emiss\u00e3o do Certificado/publica\u00e7\u00e3o da Lei."], ["33", "dtVencCertif", "dadosIsencao", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Data de vencimento do certificado.Valida\u00e7\u00e3o: N\u00e3o pode ser anterior a {dtEmisCertif}."], ["34", "nrProtRenov", "dadosIsencao", "E", "C", "0-1", "040", "-", "N\u00famero do protocolo do pedido de renova\u00e7\u00e3o."], ["35", "dtProtRenov", "dadosIsencao", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data do protocolo de renova\u00e7\u00e3o."], ["36", "dtDou", "dadosIsencao", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Preencher com a data de publica\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o."], ["37", "pagDou", "dadosIsencao", "E", "N", "0-1", "005", "-", "Preencher com o n\u00famero da p\u00e1gina no DOU referente \u00e0 publica\u00e7\u00e3o do documento de concess\u00e3o do certificado."], ["38", "contato", "infoCadastro", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de contato."], ["39", "nmCtt", "contato", "E", "C", "1-1", "070", "-", "Nome do contato na empresa. Pessoa respons\u00e1vel por ser o contato do empregador com os \u00f3rg\u00e3os gestores do eSocial."], ["40", "cpfCtt", "contato", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o n\u00famero do CPF do contato.Valida\u00e7\u00e3o: A inscri\u00e7\u00e3o \u00e9 validada na base de dados do CPF da RFB."], ["41", "foneFixo", "contato", "E", "C", "0-1", "013", "-", "Informar o n\u00famero do telefone, com DDD.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se o campo {foneCel} n\u00e3o for preenchido. Se preenchido, deve conter apenas n\u00fameros, com o m\u00ednimo de dez d\u00edgitos."], ["42", "foneCel", "contato", "E", "C", "0-1", "013", "-", "Telefone celular, com DDD.Valida\u00e7\u00e3o: Se preenchido, deve conter apenas n\u00fameros, com o m\u00ednimo de dez d\u00edgitos."], ["43", "email", "contato", "E", "C", "0-1", "060", "-", "Endere\u00e7o eletr\u00f4nico.Valida\u00e7\u00e3o: O e-mail deve possuir o caractere \"@\" e este n\u00e3o pode estar no in\u00edcio e no fim do e-mail. Deve possuir no m\u00ednimo um caractere \".\" depois do @ e n\u00e3o pode estar no fim do e-mail."], ["44", "infoOP", "infoCadastro", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas a \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos."], ["45", "nrSiafi", "infoOP", "E", "C", "1-1", "006", "-", "Preencher com o n\u00famero SIAFI -Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira, caso seja \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico usu\u00e1rio do sistema."], ["46", "infoEFR", "infoOP", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas a Ente Federativo Respons\u00e1vel -EFR."], ["47", "ideEFR", "infoEFR", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Informar se o \u00d3rg\u00e3o P\u00fablico \u00e9 o Ente Federativo Respons\u00e1vel -EFR ou se \u00e9 uma unidade administrativa aut\u00f4noma vinculada a um EFR;S -\u00c9 EFR;N -N\u00e3o \u00e9 EFR.Valida\u00e7\u00e3o: Essa informa\u00e7\u00e3o \u00e9 validada no cadastro do CNPJ na RFB.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["48", "cnpjEFR", "infoEFR", "E", "C", "0-1", "014", "-", "CNPJ do Ente Federativo Respons\u00e1vel -EFR.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio se {ideEFR} = [N]. Informa\u00e7\u00e3o validada no cadastro do CNPJ da RFB."], ["49", "infoEnte", "infoOP", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas ao ente federativo estadual, distrital ou municipal."], ["50", "nmEnte", "infoEnte", "E", "C", "1-1", "100", "-", "Nome do Ente Federativo ao qual o \u00f3rg\u00e3o est\u00e1 vinculado."], ["51", "uf", "infoEnte", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Preencher com a sigla da Unidade da Federa\u00e7\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma UF v\u00e1lida."], ["52", "codMunic", "infoEnte", "E", "N", "0-1", "007", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do munic\u00edpio, conforme tabela do IBGE.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve ser um c\u00f3digo existente na tabela do IBGE."], ["53", "indRPPS", "infoEnte", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Informar se o ente p\u00fablico possui Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social -RPPS.S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["54", "subteto", "infoEnte", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o poder a que se refere o subteto:1 -Executivo;2 -Judici\u00e1rio;3 -Legislativo;9 -Todos os poderes.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 9."], ["55", "vrSubteto", "infoEnte", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Preencher com o valor do subteto do Ente Federativo."], ["56", "infoOrgInternacional", "infoCadastro", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es exclusivas de organismos internacionais e outras institui\u00e7\u00f5es extraterritoriais."], ["57", "indAcordoIsenMulta", "infoOrgInternacional", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo da exist\u00eancia de acordo internacional para isen\u00e7\u00e3o de multa:0 -Sem acordo;1 -Com acordo.Valores V\u00e1lidos: 0, 1."], ["58", "softwareHouse", "infoCadastro", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas ao desenvolvedor do software que gerou o arquivo xml."], ["59", "cnpjSoftHouse", "softwareHouse", "E", "C", "1-1", "014", "-", "CNPJ da empresa desenvolvedora do software. Se o software foi desenvolvido pelo pr\u00f3prio empregador, informar o CNPJ do estabelecimento do empregador respons\u00e1vel pelo desenvolvimento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_CNPJ"], ["60", "nmRazao", "softwareHouse", "E", "C", "0-1", "100", "-", "Informar a raz\u00e3o social, no caso de pessoa jur\u00eddica ou \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico.O preenchimento deste campo \u00e9 facultativo."], ["61", "nmCont", "softwareHouse", "E", "C", "1-1", "070", "-", "Nome do contato na empresa."], ["62", "telefone", "softwareHouse", "E", "C", "1-1", "013", "-", "Informar o n\u00famero do telefone, com DDD.Valida\u00e7\u00e3o: Deve conter apenas n\u00fameros, com o m\u00ednimo de dez d\u00edgitos."], ["63", "email", "softwareHouse", "E", "C", "0-1", "060", "-", "Endere\u00e7o eletr\u00f4nico.Valida\u00e7\u00e3o: O e-mail deve possuir o caractere \"@\" e este n\u00e3o pode estar no in\u00edcio e no fim do e-mail. Deve possuir no m\u00ednimo um caractere \".\" depois do @ e n\u00e3o pode estar no fim do e-mail."], ["64", "infoComplementares", "infoCadastro", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es complementares sobre o declarante."], ["65", "situacaoPJ", "infoComplementares", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es Complementares -Pessoa Jur\u00eddica."], ["66", "indSitPJ", "situacaoPJ", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo da Situa\u00e7\u00e3o da Pessoa Jur\u00eddica:0 -Situa\u00e7\u00e3o Normal;1 -Extin\u00e7\u00e3o;2 -Fus\u00e3o;3 -Cis\u00e3o;4 -Incorpora\u00e7\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: 0, 1, 2, 3, 4."], ["67", "situacaoPF", "infoComplementares", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es Complementares -Pessoa F\u00edsica."], ["68", "indSitPF", "situacaoPF", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo da Situa\u00e7\u00e3o da Pessoa F\u00edsica:0 -Situa\u00e7\u00e3o Normal;1 -Encerramento de esp\u00f3lio;2 -Sa\u00edda do pa\u00eds em car\u00e1ter permanente.Valores V\u00e1lidos: 0, 1, 2."], ["69", "alteracao", "infoEmpregador", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Altera\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es."], ["70", "idePeriodo", "alteracao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Per\u00edodo de validade das informa\u00e7\u00f5es alteradas."], ["71", "iniValid", "idePeriodo", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, no formato AAAA-MM."], ["72", "fimValid", "idePeriodo", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."], ["73", "infoCadastro", "alteracao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do empregador."], ["74", "nmRazao", "infoCadastro", "E", "C", "0-1", "100", "-", "Informar o nome do contribuinte, no caso de pessoa f\u00edsica, ou a raz\u00e3o social, no caso de pessoa jur\u00eddica ou \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico.O preenchimento deste campo \u00e9 facultativo."], ["75", "classTrib", "infoCadastro", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria do contribuinte, conforme tabela 8.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um dos c\u00f3digos existentes na tabela.  Os c\u00f3digos [21] e [22] somente podem ser utilizados se {tpInsc} for igual a [2].  Para os demais c\u00f3digos, {tpInsc} deve ser igual a [1]."], ["76", "natJurid", "infoCadastro", "E", "C", "0-1", "004", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da Natureza Jur\u00eddica do Contribuinte, conforme tabela 21.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento do campo \u00e9 obrigat\u00f3rio e exclusivo para empregador PJ e administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Neste caso, deve ser um c\u00f3digo existente na tabela 21 e compat\u00edvel com a informa\u00e7\u00e3o constante no CNPJ. Se {classtrib} = [85], o n\u00famero da {natJurid} deve iniciar por 1 (exemplo: 101-5, 112-0, etc.).N\u00e3o \u00e9 permitida a utiliza\u00e7\u00e3o dos c\u00f3digos 402-2 e 412-0."], ["77", "indCoop", "infoCadastro", "E", "N", "0-1", "001", "-", "Indicativo de Cooperativa:0 -N\u00e3o \u00e9 cooperativa;1 -Cooperativa de Trabalho;2 -Cooperativa de Produ\u00e7\u00e3o;3 -Outras Cooperativas.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento do campo \u00e9 exclusivo e obrigat\u00f3rio para PJ. Somente pode ser diferente de ZERO se {natJurid} for igual a [2143].Valores V\u00e1lidos: 0, 1, 2, 3."], ["78", "indConstr", "infoCadastro", "E", "N", "0-1", "001", "-", "Indicativo de Construtora:0 -N\u00e3o \u00e9 Construtora;1 -Empresa Construtora.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento do campo \u00e9 exclusivo e obrigat\u00f3rio para PJ.Valores V\u00e1lidos: 0, 1."], ["79", "indDesFolha", "infoCadastro", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo de Desonera\u00e7\u00e3o da Folha:0 -N\u00e3o Aplic\u00e1vel;1 -Empresa enquadrada nos art. 7\u00ba a 9\u00ba da Lei 12.546/2011.Valida\u00e7\u00e3o: Pode ser igual a [1] apenas se a classifica\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria for igual a [02,03,99].  Nos demais casos, deve ser igual a [0].Valores V\u00e1lidos: 0, 1."], ["80", "indOpcCP", "infoCadastro", "E", "N", "0-1", "001", "-", "Indicativo da op\u00e7\u00e3o pelo produtor rural pela forma de tributa\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria, nos termos do art. 25, \u00a713, da Lei 8.212/1991 e do art. 25, \u00a77\u00b0, da Lei 8.870/1994. O n\u00e3o preenchimento deste campo por parte do produtor rural implica op\u00e7\u00e3o pela comercializa\u00e7\u00e3o da sua produ\u00e7\u00e3o:1 -Sobre a comercializa\u00e7\u00e3o da sua produ\u00e7\u00e3o;2 -Sobre a folha de pagamento.Valida\u00e7\u00e3o: N\u00e3o preencher se ({classTrib} <> [07, 08, 21]).Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["81", "indPorte", "infoCadastro", "E", "C", "0-1", "001", "-", "Indicativo de microempresa (ME) ou empresa de pequeno porte (EPP) para permiss\u00e3o de acesso ao m\u00f3dulo simplificado (n\u00e3o preencher caso o usu\u00e1rio n\u00e3o se enquadre como micro ou pequena empresa):S -Sim.Valida\u00e7\u00e3o: N\u00e3o preencher se {classTrib} = [21, 22].Valor V\u00e1lido: S."], ["82", "indOptRegEletron", "infoCadastro", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indica se houve op\u00e7\u00e3o pelo registro eletr\u00f4nico de empregados:0 -N\u00e3o optou pelo registro eletr\u00f4nico de empregados;1 -Optou pelo registro eletr\u00f4nico de empregados.Valores V\u00e1lidos: 0, 1."], ["83", "indEntEd", "infoCadastro", "E", "C", "0-1", "001", "-", "Indicativo de entidade educativa sem fins lucrativos que tenha por objetivo a assist\u00eancia ao adolescente e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional (art. 430, inciso II, CLT) ou de entidade de pr\u00e1tica desportiva filiada ao Sistema Nacional do Desporto ou a Sistema de Desporto de Estado, do Distrito Federal ou de Munic\u00edpio (art. 430, inciso III, CLT):N -N\u00e3o;S -Sim.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 facultativopara Pessoa Jur\u00eddica.N\u00e3oinformar se for Pessoa F\u00edsica.Valores V\u00e1lidos: S,N."], ["84", "indEtt", "infoCadastro", "E", "C", "0-1", "001", "-", "Indicativo de Empresa de Trabalho Tempor\u00e1rio (Lei n\u00b0 6.019/1974), com registro no Minist\u00e9rio do Trabalho:N -N\u00e3o \u00e9 Empresa de Trabalho Tempor\u00e1rio;S -Empresa de Trabalho Tempor\u00e1rio.O preenchimento deste campo \u00e9 facultativo.Valores V\u00e1lidos: S,N."], ["85", "nrRegEtt", "infoCadastro", "E", "C", "0-1", "030", "-", "N\u00famero do registro da Empresa de Trabalho Tempor\u00e1rio no Minist\u00e9rio do Trabalho.Valida\u00e7\u00e3o: Informa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria se {indEtt} = [S]. N\u00e3o pode ser informado nos demais casos.Se informado, deve conter apenas n\u00fameros."], ["86", "dadosIsencao", "infoCadastro", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es Complementares -Empresas Isentas -Dados da Isen\u00e7\u00e3o."], ["87", "ideMinLei", "dadosIsencao", "E", "C", "1-1", "070", "-", "Sigla e nome do Minist\u00e9rio ou Lei que concedeu o Certificado."], ["88", "nrCertif", "dadosIsencao", "E", "C", "1-1", "040", "-", "N\u00famero do Certificado de Entidade Beneficente de Assist\u00eancia Social, n\u00famero da portaria de concess\u00e3o do Certificado, ou, no caso de concess\u00e3o atrav\u00e9s de Lei espec\u00edfica, o n\u00famero da Lei."], ["89", "dtEmisCertif", "dadosIsencao", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Data de Emiss\u00e3o do Certificado/publica\u00e7\u00e3o da Lei."], ["90", "dtVencCertif", "dadosIsencao", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Data de vencimento do certificado.Valida\u00e7\u00e3o: N\u00e3o pode ser anterior a {dtEmisCertif}."], ["91", "nrProtRenov", "dadosIsencao", "E", "C", "0-1", "040", "-", "N\u00famero do protocolo do pedido de renova\u00e7\u00e3o."], ["92", "dtProtRenov", "dadosIsencao", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data do protocolo de renova\u00e7\u00e3o."], ["93", "dtDou", "dadosIsencao", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Preencher com a data de publica\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o."], ["94", "pagDou", "dadosIsencao", "E", "N", "0-1", "005", "-", "Preencher com o n\u00famero da p\u00e1gina no DOU referente \u00e0 publica\u00e7\u00e3o do documento de concess\u00e3o do certificado."], ["95", "contato", "infoCadastro", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de contato."], ["96", "nmCtt", "contato", "E", "C", "1-1", "070", "-", "Nome do contato na empresa. Pessoa respons\u00e1vel por ser o contato do empregador com os \u00f3rg\u00e3os gestores do eSocial."], ["97", "cpfCtt", "contato", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o n\u00famero do CPF do contato.Valida\u00e7\u00e3o: A inscri\u00e7\u00e3o \u00e9 validada na base de dados do CPF da RFB."], ["98", "foneFixo", "contato", "E", "C", "0-1", "013", "-", "Informar o n\u00famero do telefone, com DDD.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se o campo {foneCel} n\u00e3o for preenchido. Se preenchido, deve conter apenas n\u00fameros, com o m\u00ednimo de dez d\u00edgitos."], ["99", "foneCel", "contato", "E", "C", "0-1", "013", "-", "Telefone celular, com DDD.Valida\u00e7\u00e3o: Se preenchido, deve conter apenas n\u00fameros, com o m\u00ednimo de dez d\u00edgitos."], ["100", "email", "contato", "E", "C", "0-1", "060", "-", "Endere\u00e7o eletr\u00f4nico.Valida\u00e7\u00e3o: O e-mail deve possuir o caractere \"@\" e este n\u00e3o pode estar no in\u00edcio e no fim do e-mail. Deve possuir no m\u00ednimo um caractere \".\" depois do @ e n\u00e3o pode estar no fim do e-mail."], ["101", "infoOP", "infoCadastro", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas a \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos."], ["102", "nrSiafi", "infoOP", "E", "C", "1-1", "006", "-", "Preencher com o n\u00famero SIAFI -Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira, caso seja \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico usu\u00e1rio do sistema."], ["103", "infoEFR", "infoOP", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas a Ente Federativo Respons\u00e1vel -EFR."], ["104", "ideEFR", "infoEFR", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Informar se o \u00d3rg\u00e3o P\u00fablico \u00e9 o Ente Federativo Respons\u00e1vel -EFR ou se \u00e9 uma unidade administrativa aut\u00f4noma vinculada a um EFR;S -\u00c9 EFR;N -N\u00e3o \u00e9 EFR.Valida\u00e7\u00e3o: Essa informa\u00e7\u00e3o \u00e9 validada no cadastro do CNPJ na RFB.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["105", "cnpjEFR", "infoEFR", "E", "C", "0-1", "014", "-", "CNPJ do Ente Federativo Respons\u00e1vel -EFR.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio se {ideEFR} = [N]. Informa\u00e7\u00e3o validada no cadastro do CNPJ da RFB."], ["106", "infoEnte", "infoOP", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas ao ente federativo estadual, distrital ou municipal."], ["107", "nmEnte", "infoEnte", "E", "C", "1-1", "100", "-", "Nome do Ente Federativo ao qual o \u00f3rg\u00e3o est\u00e1 vinculado."], ["108", "uf", "infoEnte", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Preencher com a sigla da Unidade da Federa\u00e7\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma UF v\u00e1lida."], ["109", "codMunic", "infoEnte", "E", "N", "0-1", "007", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do munic\u00edpio, conforme tabela do IBGE.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve ser um c\u00f3digo existente na tabela do IBGE."], ["110", "indRPPS", "infoEnte", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Informar se o ente p\u00fablico possui Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social -RPPS.S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["111", "subteto", "infoEnte", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o poder a que se refere o subteto:1 -Executivo;2 -Judici\u00e1rio;3 -Legislativo;9 -Todos os poderes.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 9."], ["112", "vrSubteto", "infoEnte", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Preencher com o valor do subteto do Ente Federativo."], ["113", "infoOrgInternacional", "infoCadastro", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es exclusivas de organismos internacionais e outras institui\u00e7\u00f5es extraterritoriais."], ["114", "indAcordoIsenMulta", "infoOrgInternacional", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo da exist\u00eancia de acordo internacional para isen\u00e7\u00e3o de multa:0 -Sem acordo;1 -Com acordo.Valores V\u00e1lidos: 0, 1."], ["115", "softwareHouse", "infoCadastro", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas ao desenvolvedor do software que gerou o arquivo xml."], ["116", "cnpjSoftHouse", "softwareHouse", "E", "C", "1-1", "014", "-", "CNPJ da empresa desenvolvedora do software. Se o software foi desenvolvido pelo pr\u00f3prio empregador, informar o CNPJ do estabelecimento do empregador respons\u00e1vel pelo desenvolvimento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_CNPJ"], ["117", "nmRazao", "softwareHouse", "E", "C", "0-1", "100", "-", "Informar a raz\u00e3o social, no caso de pessoa jur\u00eddica ou \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico.O preenchimento deste campo \u00e9 facultativo."], ["118", "nmCont", "softwareHouse", "E", "C", "1-1", "070", "-", "Nome do contato na empresa."], ["119", "telefone", "softwareHouse", "E", "C", "1-1", "013", "-", "Informar o n\u00famero do telefone, com DDD.Valida\u00e7\u00e3o: Deve conter apenas n\u00fameros, com o m\u00ednimo de dez d\u00edgitos."], ["120", "email", "softwareHouse", "E", "C", "0-1", "060", "-", "Endere\u00e7o eletr\u00f4nico.Valida\u00e7\u00e3o: O e-mail deve possuir o caractere \"@\" e este n\u00e3o pode estar no in\u00edcio e no fim do e-mail. Deve possuir no m\u00ednimo um caractere \".\" depois do @ e n\u00e3o pode estar no fim do e-mail."], ["121", "infoComplementares", "infoCadastro", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es complementares sobre o declarante."], ["122", "situacaoPJ", "infoComplementares", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es Complementares -Pessoa Jur\u00eddica."], ["123", "indSitPJ", "situacaoPJ", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo da Situa\u00e7\u00e3o da Pessoa Jur\u00eddica:0 -Situa\u00e7\u00e3o Normal;1 -Extin\u00e7\u00e3o;2 -Fus\u00e3o;3 -Cis\u00e3o;4 -Incorpora\u00e7\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: 0, 1, 2, 3, 4."], ["124", "situacaoPF", "infoComplementares", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es Complementares -Pessoa F\u00edsica."], ["125", "indSitPF", "situacaoPF", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo da Situa\u00e7\u00e3o da Pessoa F\u00edsica:0 -Situa\u00e7\u00e3o Normal;1 -Encerramento de esp\u00f3lio;2 -Sa\u00edda do pa\u00eds em car\u00e1ter permanente.Valores V\u00e1lidos: 0, 1, 2."], ["126", "novaValidade", "alteracao", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00e3o preenchida exclusivamente em caso de altera\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de validade das informa\u00e7\u00f5es do registro identificado no evento, apresentando o novo per\u00edodo de validade."], ["127", "iniValid", "novaValidade", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, no formato AAAA-MM."], ["128", "fimValid", "novaValidade", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."], ["129", "exclusao", "infoEmpregador", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Exclus\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es."], ["130", "idePeriodo", "exclusao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00e3o destinada a localizar corretamente as informa\u00e7\u00f5es j\u00e1 existentes e que ser\u00e3o objeto de exclus\u00e3o atrav\u00e9s deste evento."], ["131", "iniValid", "idePeriodo", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, no formato AAAA-MM."], ["132", "fimValid", "idePeriodo", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."]]}, "1005": {"name": "tabela_de_estabelecimentos_obras_ou_unidades_de_orgaos_publicos", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtTabEstab", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento tabela de estabelecimentos, obras de constru\u00e7\u00e3o civil ou \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADORREGRA_TABESTAB_VALIDA_ESTABELECIMENTOREGRA_TABESTAB_VALIDA_GILRATREGRA_TABESTAB_VALIDA_INFO_CNOREGRA_TABGERAL_ALTERACAO_PERIODO_CONFLITANTEREGRA_TABGERAL_EXISTE_REGISTRO_ALTERADOREGRA_TABGERAL_EXISTE_REGISTRO_EXCLUIDOREGRA_TABGERAL_INCLUSAO_PERIODO_CONFLITANTEREGRA_TAB_PERMITE_EXCLUSAOREGRA_VALIDA_DT_FUTURAREGRA_VALIDA_FAP"], ["3", "Id", "evtTabEstab", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtTabEstab", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Evento."], ["5", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5-Aplicativo governamental-Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["7", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["8", "ideEmpregador", "evtTabEstab", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["9", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["10", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["11", "infoEstab", "evtTabEstab", "CG", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do Estabelecimento ou obra."], ["12", "inclusao", "infoEstab", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Inclus\u00e3o de novas informa\u00e7\u00f5es."], ["13", "ideEstab", "inclusao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do estabelecimento, obra ou \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico e per\u00edodo de validade das informa\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo inclu\u00eddas."], ["14", "tpInsc", "ideEstab", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme tabela 5.Valores V\u00e1lidos: 1, 3, 4."], ["15", "nrInsc", "ideEstab", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do estabelecimento, obra de constru\u00e7\u00e3o civil ou \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser compat\u00edvel com o conte\u00fado do campo {tpInsc}. Deve ser um identificador v\u00e1lido, constante das bases da RFB, vinculado ao empregador."], ["16", "iniValid", "ideEstab", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, no formato AAAA-MM."], ["17", "fimValid", "ideEstab", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."], ["18", "dadosEstab", "inclusao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Detalhamento das informa\u00e7\u00f5es do estabelecimento, obra ou \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico que est\u00e1 sendo inclu\u00eddo."], ["19", "cnaePrep", "dadosEstab", "E", "N", "1-1", "007", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do CNAE conforme legisla\u00e7\u00e3o vigente, referente \u00e0atividade econ\u00f4mica preponderante do estabelecimento.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero existente na tabela CNAE."], ["20", "aliqGilrat", "dadosEstab", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Apura\u00e7\u00e3o da al\u00edquota Gilrat do Estabelecimento."], ["21", "aliqRat", "aliqGilrat", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com a al\u00edquota definida na legisla\u00e7\u00e3o vigente para a atividade (CNAE) preponderante. A diverg\u00eancia s\u00f3 \u00e9 permitida se existir o registro complementar com informa\u00e7\u00f5es sobre o processo administrativo/judicial que permite a aplica\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas diferentes.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a 1, 2 ou 3. Se a al\u00edquota informada for diferente da definida na legisla\u00e7\u00e3o vigente para o CNAE informado dever\u00e1 haver informa\u00e7\u00f5es de processo em {procAdmJudRat}."], ["22", "fap", "aliqGilrat", "E", "N", "0-1", "005", "4", "Fator Acident\u00e1rio de Preven\u00e7\u00e3o -FAP.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio por Pessoa Jur\u00eddica. N\u00e3o pode ser preenchido por Pessoa F\u00edsica.O FAP informado deve corresponder \u00e0quele definido pelo \u00d3rg\u00e3o Governamental Competente para o estabelecimento, exceto se {ideEstab/tpInsc} = [4]. A diverg\u00eancia s\u00f3 \u00e9 permitida se houver processo informado em {procAdmJudFap}.Deve ser um n\u00famero maior ou igual a 0,5000 e menor ou igual a 2,0000."], ["23", "aliqRatAjust", "aliqGilrat", "E", "N", "0-1", "005", "4", "Al\u00edquota do RAT ap\u00f3s ajuste pelo FAP.Valida\u00e7\u00e3o: Deve corresponder ao resultado da multiplica\u00e7\u00e3o dos campos {aliqRat} e {fap}.Preenchimento obrigat\u00f3rio pela Pessoa Jur\u00eddica."], ["24", "procAdmJudRat", "aliqGilrat", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Registro que identifica, em caso de exist\u00eancia, o processo administrativo ou judicial em que houve decis\u00e3o/senten\u00e7a favor\u00e1vel ao contribuinte modificando a al\u00edquota RAT da empresa."], ["25", "tpProc", "procAdmJudRat", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de processo:1 -Administrativo;2 -Judicial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["26", "nrProc", "procAdmJudRat", "E", "C", "1-1", "021", "-", "Informar um n\u00famero de processo cadastrado atrav\u00e9s do evento S-1070, cujo {indMatProc} seja igual a [1].Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de processo administrativo ou judicial v\u00e1lido e existente na Tabela de Processos (S-1070)."], ["27", "codSusp", "procAdmJudRat", "E", "N", "1-1", "014", "-", "C\u00f3digo do Indicativo da Suspens\u00e3o, atribu\u00eddo pelo empregador.Valida\u00e7\u00e3o: A informa\u00e7\u00e3o prestada deve estar de acordo com o que foi informado em S-1070."], ["28", "procAdmJudFap", "aliqGilrat", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Registro que identifica, em caso de exist\u00eancia, o processo administrativo/judicial em que houve decis\u00e3o ou senten\u00e7a favor\u00e1vel ao contribuinte suspendendo ou alterando a al\u00edquota FAP aplic\u00e1vel ao contribuinte."], ["29", "tpProc", "procAdmJudFap", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de processo:1 -Administrativo;2 -Judicial;4 -Processo FAP.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 4."], ["30", "nrProc", "procAdmJudFap", "E", "C", "1-1", "021", "-", "Informar um n\u00famero de processo cadastrado atrav\u00e9s do evento S-1070, cujo {indMatProc} seja igual a [1].Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de processo administrativo ou judicial v\u00e1lido e existente na Tabela de Processos (S-1070)."], ["31", "codSusp", "procAdmJudFap", "E", "N", "1-1", "014", "-", "C\u00f3digo do Indicativo da Suspens\u00e3o, atribu\u00eddo pelo empregador em S-1070.Valida\u00e7\u00e3o: A informa\u00e7\u00e3o prestada deve estar de acordo com o que foi informado em S-1070."], ["32", "infoCaepf", "dadosEstab", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas ao Cadastro da Atividade Econ\u00f4mica da Pessoa F\u00edsica -CAEPF."], ["33", "tpCaepf", "infoCaepf", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Tipo de CAEPF:1 -Contribuinte Individual;2 -Produtor Rural;3 -Segurado Especial.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser compat\u00edvel com o cadastro da RFB.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3."], ["34", "infoObra", "dadosEstab", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Registro preenchido exclusivamente por empresa construtora, relacionando os estabelecimentos inscritos no CNO, para indicar a substitui\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o patronal incidente sobre a remunera\u00e7\u00e3o dos trabalhadores de obra de constru\u00e7\u00e3o civil."], ["35", "indSubstPatrObra", "infoObra", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo de Substitui\u00e7\u00e3o da Contribui\u00e7\u00e3o Patronal de Obra de Constru\u00e7\u00e3o Civil:1 -Contribui\u00e7\u00e3o Patronal Substitu\u00edda;2 -Contribui\u00e7\u00e3o Patronal N\u00e3o Substitu\u00edda.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["36", "infoTrab", "dadosEstab", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es Trabalhistas relativas ao estabelecimento."], ["37", "regPt", "infoTrab", "E", "N", "0-1", "001", "-", "Op\u00e7\u00e3o de registro de ponto (jornada) adotada pelo estabelecimento. Indicar o sistema de controle de ponto preponderante, conforme op\u00e7\u00f5es:0 -N\u00e3o utiliza;1 -Manual;2 -Mec\u00e2nico;3 -Eletr\u00f4nico (portaria MTE 1.510/2009);4 -N\u00e3o eletr\u00f4nico alternativo (art. 1\u00b0 da Portaria MTE 373/2011);5 -Eletr\u00f4nico alternativo (art. 2\u00b0 da Portaria MTE 373/2011);6 -Eletr\u00f4nico -outros.O preenchimento destecampo \u00e9 facultativo.Valores V\u00e1lidos: 0, 1, 2, 3, 4, 5, 6."], ["38", "infoApr", "infoTrab", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de aprendiz.Preenchimento obrigat\u00f3rio somente no caso de dispensa, ainda que parcial, de contrata\u00e7\u00e3o de aprendiz em virtude de processo judicial.Preenchimento facultativo nos demais casos."], ["39", "contApr", "infoApr", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo de contrata\u00e7\u00e3o de aprendiz:0 -Dispensado de acordo com a lei;1 -Dispensado, mesmo que parcialmente, em virtude de processo judicial;2 -Obrigado.Valores V\u00e1lidos: 0, 1, 2."], ["40", "nrProcJud", "infoApr", "E", "C", "0-1", "020", "-", "Preencher com o n\u00famero do processo judicial.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {contApr} for igual a [1].Deve ser um n\u00famero de processo judicial v\u00e1lido."], ["41", "contEntEd", "infoApr", "E", "C", "0-1", "001", "-", "Informar se o estabelecimento realiza a contrata\u00e7\u00e3o de aprendiz por interm\u00e9dio de entidade educativa sem fins lucrativos que tenha por objetivo a assist\u00eancia ao adolescente e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional (art. 430, inciso II, CLT) ou por entidade de pr\u00e1tica desportiva filiada ao Sistema Nacional do Desporto ou a Sistema de Desporto de Estado, do Distrito Federal ou de Munic\u00edpio (art. 430, inciso III, CLT):S -Sim;N -N\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o:O preenchimento \u00e9 facultativose {contApr} for igual a [1, 2].N\u00e3o informar se {contApr} for igual a [0].Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["42", "infoEntEduc", "infoApr", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o da(s) entidade(s) educativa(s) ou de pr\u00e1tica desportiva."], ["43", "nrInsc", "infoEntEduc", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o da entidade educativa ou de pr\u00e1tica desportiva.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido."], ["44", "infoPCD", "infoTrab", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es sobre a contrata\u00e7\u00e3o de pessoa com defici\u00eancia (PCD).Essa informa\u00e7\u00e3o deve ser prestada apenas no estabelecimento \"Matriz\".Preenchimento obrigat\u00f3rio somente no caso de dispensa, ainda que parcial, de contrata\u00e7\u00e3o de PCD em virtude de processo judicial.Preenchimento facultativo nos demais casos."], ["45", "contPCD", "infoPCD", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo de contrata\u00e7\u00e3o de PCD:0 -Dispensado de acordo com a lei;1 -Dispensado, mesmo que parcialmente, em virtude de processo judicial;2 -Com exigibilidade suspensa, mesmo que parcialmente em virtude de Termo de Compromisso firmado com o Minist\u00e9rio do Trabalho;9 -Obrigado.Valores V\u00e1lidos: 0, 1, 2, 9."], ["46", "nrProcJud", "infoPCD", "E", "C", "0-1", "020", "-", "Preencher com o n\u00famero do processo judicial.Valida\u00e7\u00e3o: Informa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria se {contPCD} = [1].Deve ser um n\u00famero de processo judicial v\u00e1lido."], ["47", "alteracao", "infoEstab", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Altera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es j\u00e1 existentes."], ["48", "ideEstab", "alteracao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do estabelecimento, obra ou \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico e per\u00edodo de validade das informa\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo alteradas."], ["49", "tpInsc", "ideEstab", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme tabela 5.Valores V\u00e1lidos: 1, 3, 4."], ["50", "nrInsc", "ideEstab", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do estabelecimento, obra de constru\u00e7\u00e3o civil ou \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser compat\u00edvel com o conte\u00fado do campo {tpInsc}. Deve ser um identificador v\u00e1lido, constante das bases da RFB, vinculado ao empregador."], ["51", "iniValid", "ideEstab", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, no formato AAAA-MM."], ["52", "fimValid", "ideEstab", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."], ["53", "dadosEstab", "alteracao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Detalhamento das informa\u00e7\u00f5es do estabelecimento, obra ou \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico que est\u00e1 sendo alterado."], ["54", "cnaePrep", "dadosEstab", "E", "N", "1-1", "007", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do CNAE conforme legisla\u00e7\u00e3o vigente, referente \u00e0atividade econ\u00f4mica preponderante do estabelecimento.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero existente na tabela CNAE."], ["55", "aliqGilrat", "dadosEstab", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Apura\u00e7\u00e3o da al\u00edquota Gilrat do Estabelecimento."], ["56", "aliqRat", "aliqGilrat", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com a al\u00edquota definida na legisla\u00e7\u00e3o vigente para a atividade (CNAE) preponderante. A diverg\u00eancia s\u00f3 \u00e9 permitida se existir o registro complementar com informa\u00e7\u00f5es sobre o processo administrativo/judicial que permite a aplica\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas diferentes.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a 1, 2 ou 3. Se a al\u00edquota informada for diferente da definida na legisla\u00e7\u00e3o vigente para o CNAE informado dever\u00e1 haver informa\u00e7\u00f5es de processo em {procAdmJudRat}."], ["57", "fap", "aliqGilrat", "E", "N", "0-1", "005", "4", "Fator Acident\u00e1rio de Preven\u00e7\u00e3o -FAP.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio por Pessoa Jur\u00eddica. N\u00e3o pode ser preenchido por Pessoa F\u00edsica.O FAP informado deve corresponder \u00e0quele definido pelo \u00d3rg\u00e3o Governamental Competente para o estabelecimento, exceto se {ideEstab/tpInsc} = [4]. A diverg\u00eancia s\u00f3 \u00e9 permitida se houver processo informado em {procAdmJudFap}.Deve ser um n\u00famero maior ou igual a 0,5000 e menor ou igual a 2,0000."], ["58", "aliqRatAjust", "aliqGilrat", "E", "N", "0-1", "005", "4", "Al\u00edquota do RAT ap\u00f3s ajuste pelo FAP.Valida\u00e7\u00e3o: Deve corresponder ao resultado da multiplica\u00e7\u00e3o dos campos {aliqRat} e {fap}.Preenchimento obrigat\u00f3rio pela Pessoa Jur\u00eddica."], ["59", "procAdmJudRat", "aliqGilrat", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Registro que identifica, em caso de exist\u00eancia, o processo administrativo ou judicial em que houve decis\u00e3o/senten\u00e7a favor\u00e1vel ao contribuinte modificando a al\u00edquota RAT da empresa."], ["60", "tpProc", "procAdmJudRat", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de processo:1 -Administrativo;2 -Judicial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["61", "nrProc", "procAdmJudRat", "E", "C", "1-1", "021", "-", "Informar um n\u00famero de processo cadastrado atrav\u00e9s do evento S-1070, cujo {indMatProc} seja igual a [1].Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de processo administrativo ou judicial v\u00e1lido e existente na Tabela de Processos (S-1070)."], ["62", "codSusp", "procAdmJudRat", "E", "N", "1-1", "014", "-", "C\u00f3digo do Indicativo da Suspens\u00e3o, atribu\u00eddo pelo empregador.Valida\u00e7\u00e3o: A informa\u00e7\u00e3o prestada deve estar de acordo com o que foi informado em S-1070."], ["63", "procAdmJudFap", "aliqGilrat", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Registro que identifica, em caso de exist\u00eancia, o processo administrativo/judicial em que houve decis\u00e3o ou senten\u00e7a favor\u00e1vel ao contribuinte suspendendo ou alterando a al\u00edquota FAP aplic\u00e1vel ao contribuinte."], ["64", "tpProc", "procAdmJudFap", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de processo:1 -Administrativo;2 -Judicial;4 -Processo FAP.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 4."], ["65", "nrProc", "procAdmJudFap", "E", "C", "1-1", "021", "-", "Informar um n\u00famero de processo cadastrado atrav\u00e9s do evento S-1070, cujo {indMatProc} seja igual a [1].Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de processo administrativo ou judicial v\u00e1lido e existente na Tabela de Processos (S-1070)."], ["66", "codSusp", "procAdmJudFap", "E", "N", "1-1", "014", "-", "C\u00f3digo do Indicativo da Suspens\u00e3o, atribu\u00eddo pelo empregador em S-1070.Valida\u00e7\u00e3o: A informa\u00e7\u00e3o prestada deve estar de acordo com o que foi informado em S-1070."], ["67", "infoCaepf", "dadosEstab", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas ao Cadastro da Atividade Econ\u00f4mica da Pessoa F\u00edsica -CAEPF."], ["68", "tpCaepf", "infoCaepf", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Tipo de CAEPF:1 -Contribuinte Individual;2 -Produtor Rural;3 -Segurado Especial.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser compat\u00edvel com o cadastro da RFB.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3."], ["69", "infoObra", "dadosEstab", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Registro preenchido exclusivamente por empresa construtora, relacionando os estabelecimentos inscritos no CNO, para indicar a substitui\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o patronal incidente sobre a remunera\u00e7\u00e3o dos trabalhadores de obra de constru\u00e7\u00e3o civil."], ["70", "indSubstPatrObra", "infoObra", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo de Substitui\u00e7\u00e3o da Contribui\u00e7\u00e3o Patronal de Obra de Constru\u00e7\u00e3o Civil:1 -Contribui\u00e7\u00e3o Patronal Substitu\u00edda;2 -Contribui\u00e7\u00e3o Patronal N\u00e3o Substitu\u00edda.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["71", "infoTrab", "dadosEstab", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es Trabalhistas relativas ao estabelecimento."], ["72", "regPt", "infoTrab", "E", "N", "0-1", "001", "-", "Op\u00e7\u00e3o de registro de ponto (jornada) adotada pelo estabelecimento. Indicar o sistema de controle de ponto preponderante, conforme op\u00e7\u00f5es:0 -N\u00e3o utiliza;1 -Manual;2 -Mec\u00e2nico;3 -Eletr\u00f4nico (portaria MTE 1.510/2009);4 -N\u00e3o eletr\u00f4nico alternativo (art. 1\u00b0 da Portaria MTE 373/2011);5 -Eletr\u00f4nico alternativo (art. 2\u00b0 da Portaria MTE 373/2011);6 -Eletr\u00f4nico -outros.O preenchimento destecampo \u00e9 facultativo.Valores V\u00e1lidos: 0, 1, 2, 3, 4, 5, 6."], ["73", "infoApr", "infoTrab", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de aprendiz.Preenchimento obrigat\u00f3rio somente no caso de dispensa, ainda que parcial, de contrata\u00e7\u00e3o de aprendiz em virtude de processo judicial.Preenchimento facultativo nos demais casos."], ["74", "contApr", "infoApr", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo de contrata\u00e7\u00e3o de aprendiz:0 -Dispensado de acordo com a lei;1 -Dispensado, mesmo que parcialmente, em virtude de processo judicial;2 -Obrigado.Valores V\u00e1lidos: 0, 1, 2."], ["75", "nrProcJud", "infoApr", "E", "C", "0-1", "020", "-", "Preencher com o n\u00famero do processo judicial.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {contApr} for igual a [1].Deve ser um n\u00famero de processo judicial v\u00e1lido."], ["76", "contEntEd", "infoApr", "E", "C", "0-1", "001", "-", "Informar se o estabelecimento realiza a contrata\u00e7\u00e3o de aprendiz por interm\u00e9dio de entidade educativa sem fins lucrativos que tenha por objetivo a assist\u00eancia ao adolescente e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional (art. 430, inciso II, CLT) ou por entidade de pr\u00e1tica desportiva filiada ao Sistema Nacional do Desporto ou a Sistema de Desporto de Estado, do Distrito Federal ou de Munic\u00edpio (art. 430, inciso III, CLT):S -Sim;N -N\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 facultativose {contApr} for igual a [1, 2].N\u00e3o informar se {contApr} for igual a [0].Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["77", "infoEntEduc", "infoApr", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o da(s) entidade(s) educativa(s) ou de pr\u00e1tica desportiva."], ["78", "nrInsc", "infoEntEduc", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o da entidade educativa ou de pr\u00e1tica desportiva.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido."], ["79", "infoPCD", "infoTrab", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es sobre a contrata\u00e7\u00e3o de pessoa com defici\u00eancia (PCD).Essa informa\u00e7\u00e3o deve ser prestada apenas no estabelecimento \"Matriz\".Preenchimento obrigat\u00f3rio somente no caso de dispensa, ainda que parcial, de contrata\u00e7\u00e3o de PCD em virtude de processo judicial.Preenchimento facultativo nos demais casos."], ["80", "contPCD", "infoPCD", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo de contrata\u00e7\u00e3o de PCD:0 -Dispensado de acordo com a lei;1 -Dispensado, mesmo que parcialmente, em virtude de processo judicial;2 -Com exigibilidade suspensa, mesmo que parcialmente em virtude de Termo de Compromisso firmado com o Minist\u00e9rio do Trabalho;9 -Obrigado.Valores V\u00e1lidos: 0, 1, 2, 9."], ["81", "nrProcJud", "infoPCD", "E", "C", "0-1", "020", "-", "Preencher com o n\u00famero do processo judicial.Valida\u00e7\u00e3o: Informa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria se {contPCD} = [1].Deve ser um n\u00famero de processo judicial v\u00e1lido."], ["82", "novaValidade", "alteracao", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00e3o preenchida exclusivamente em caso de altera\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de validade das informa\u00e7\u00f5es do registro identificado no evento, apresentando o novo per\u00edodo de validade."], ["83", "iniValid", "novaValidade", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, no formato AAAA-MM."], ["84", "fimValid", "novaValidade", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."], ["85", "exclusao", "infoEstab", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Exclus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es."], ["86", "ideEstab", "exclusao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do estabelecimento, obra ou \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico e per\u00edodo de validade das informa\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo exclu\u00eddas."], ["87", "tpInsc", "ideEstab", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme tabela 5.Valores V\u00e1lidos: 1, 3, 4."], ["88", "nrInsc", "ideEstab", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do estabelecimento, obra de constru\u00e7\u00e3o civil ou \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser compat\u00edvel com o conte\u00fado do campo {tpInsc}. Deve ser um identificador v\u00e1lido, constante das bases da RFB, vinculado ao empregador."], ["89", "iniValid", "ideEstab", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, no formato AAAA-MM."], ["90", "fimValid", "ideEstab", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."]]}, "1010": {"name": "tabela_de_rubricas", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtTabRubrica", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento destinado a incluir, alterar ou excluir informa\u00e7\u00f5es da tabela de rubricas.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADORREGRA_TABGERAL_ALTERACAO_PERIODO_CONFLITANTEREGRA_TABGERAL_EXISTE_REGISTRO_ALTERADOREGRA_TABGERAL_EXISTE_REGISTRO_EXCLUIDOREGRA_TABGERAL_INCLUSAO_PERIODO_CONFLITANTEREGRA_TAB_PERMITE_EXCLUSAOREGRA_VALIDA_DT_FUTURA"], ["3", "Id", "evtTabRubrica", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtTabRubrica", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Evento."], ["5", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5-Aplicativo governamental-Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["7", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["8", "ideEmpregador", "evtTabRubrica", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["9", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["10", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["11", "infoRubrica", "evtTabRubrica", "CG", "-", "1-1", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o (inclus\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o ou exclus\u00e3o) e das informa\u00e7\u00f5es da rubrica."], ["12", "inclusao", "infoRubrica", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Inclus\u00e3o de novas informa\u00e7\u00f5es."], ["13", "ideRubrica", "inclusao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o da rubrica e validade das informa\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo inclu\u00eddas."], ["14", "codRubr", "ideRubrica", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Informar o c\u00f3digo atribu\u00eddo pela empresa e que identifica a rubrica em sua folha de pagamento.Valida\u00e7\u00e3o: O c\u00f3digo n\u00e3o pode conter a express\u00e3o \"eSocial\" nas 7 (sete) primeiras posi\u00e7\u00f5es.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_CARACTER_ESPECIAL"], ["15", "ideTabRubr", "ideRubrica", "E", "C", "1-1", "008", "-", "Preencher com o identificador da tabela de rubricas no \u00e2mbito do empregador.Valida\u00e7\u00e3o: O identificador n\u00e3o pode conter a express\u00e3o \"eSocial\" nas 7 (sete) primeiras posi\u00e7\u00f5es. Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_CARACTER_ESPECIAL"], ["16", "iniValid", "ideRubrica", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador noeSocial, no formato AAAA-MM."], ["17", "fimValid", "ideRubrica", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."], ["18", "dadosRubrica", "inclusao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Detalhamento das informa\u00e7\u00f5es da rubrica que est\u00e1 sendo inclu\u00edda."], ["19", "dscRubr", "dadosRubrica", "E", "C", "1-1", "100", "-", "Informar a descri\u00e7\u00e3o (nome) da rubrica no sistema de folha de pagamento da empresa."], ["20", "natRubr", "dadosRubrica", "E", "N", "1-1", "004", "-", "Informar o c\u00f3digo de classifica\u00e7\u00e3o da rubrica de acordo com a Tabela 3-Tabela de Natureza das Rubricas da Folha de Pagamento.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na Tabela 3 -Tabela de Natureza das Rubricas da Folha de Pagamento."], ["21", "tpRubr", "dadosRubrica", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Tipo de rubrica:1 -Vencimento, provento ou pens\u00e3o;2 -Desconto;3 -Informativa;4 -Informativa dedutora.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4."], ["22", "codIncCP", "dadosRubrica", "E", "C", "1-1", "002", "-", "C\u00f3digo de incid\u00eancia tribut\u00e1ria da rubrica para a Previd\u00eancia Social: 00 -N\u00e3o \u00e9 base de c\u00e1lculo;01 -N\u00e3o \u00e9 base de c\u00e1lculo em fun\u00e7\u00e3o de acordos internacionais de previd\u00eancia social; Base de c\u00e1lculo das contribui\u00e7\u00f5es sociais -Sal\u00e1rio de Contribui\u00e7\u00e3o:11 -Mensal;12 -13o Sal\u00e1rio;13 -Exclusiva do Empregador -mensal;14 -Exclusiva do Empregador -13\u00b0 sal\u00e1rio;15 -Exclusiva do segurado-mensal; 16 -Exclusiva do segurado -13\u00b0 sal\u00e1rio;21 -Sal\u00e1rio maternidade mensal pago pelo Empregador;22 -Sal\u00e1rio maternidade -13o Sal\u00e1rio, pago pelo Empregador;23 -Auxilio doen\u00e7a mensal -Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social;24 -Auxilio doen\u00e7a13o sal\u00e1rio doen\u00e7a -Regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social;25 -Sal\u00e1rio maternidade mensal pago pelo INSS;26 -Sal\u00e1rio maternidade -13\u00b0 sal\u00e1rio, pago pelo INSS; Contribui\u00e7\u00e3o descontada do Segurado sobre sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o:31 -Mensal;32 -13o Sal\u00e1rio;34 -SEST;35 -SENAT; Outros:51 -Sal\u00e1rio-fam\u00edlia;61 -Complemento de sal\u00e1rio-m\u00ednimo -Regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social; Suspens\u00e3o de incid\u00eancia sobre Sal\u00e1rio de Contribui\u00e7\u00e3o em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial:91 -Mensal;92 -13o Sal\u00e1rio;93 -Sal\u00e1rio maternidade;94 -Sal\u00e1rio maternidade 13o sal\u00e1rio;95 -Exclusiva do Empregador -mensal;96 -Exclusiva do Empregador -13\u00ba sal\u00e1rio;97 -Exclusiva do Empregador -Sal\u00e1rio maternidade;98 -Exclusiva do Empregador -Sal\u00e1rio maternidade 13\u00ba sal\u00e1rio.Valida\u00e7\u00e3o: Para utiliza\u00e7\u00e3o dos c\u00f3digos [91,92,93,94,95,96,97,98], \u00e9 necess\u00e1ria a exist\u00eancia de registro complementar com informa\u00e7\u00f5es de processo.Valores V\u00e1lidos: 00, 01, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 31, 32, 34, 35, 51, 61, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98."], ["23", "codIncIRRF", "dadosRubrica", "E", "C", "1-1", "002", "-", "C\u00f3digo de incid\u00eancia tribut\u00e1ria da rubrica para o IRRF:00 -Rendimento n\u00e3o tribut\u00e1vel;01 -Rendimento n\u00e3o tribut\u00e1vel em fun\u00e7\u00e3o de acordos internacionais de bitributa\u00e7\u00e3o;09 -Outras verbas n\u00e3o consideradas como base de c\u00e1lculo ou rendimento; Rendimentos tribut\u00e1veis -base de c\u00e1lculo do IRRF:11 -Remunera\u00e7\u00e3o mensal;12 -13o Sal\u00e1rio;13 -F\u00e9rias;14 -PLR;15 -Rendimentos Recebidos Acumuladamente -RRA; Reten\u00e7\u00f5es do IRRF efetuadas sobre:31 -Remunera\u00e7\u00e3o mensal;32 -13o Sal\u00e1rio;33 -F\u00e9rias;34 -PLR;35 -RRA; Dedu\u00e7\u00f5es da base de c\u00e1lculo do IRRF:41 -Previd\u00eancia Social Oficial -PSO -Remuner. mensal;42 -PSO -13\u00b0 sal\u00e1rio;43 -PSO -F\u00e9rias;44 -PSO -RRA;46 -Previd\u00eancia Privada -sal\u00e1rio mensal;47 -Previd\u00eancia Privada -13\u00b0 sal\u00e1rio;51 -Pens\u00e3o Aliment\u00edcia -Remunera\u00e7\u00e3o mensal;52 -Pens\u00e3o Aliment\u00edcia -13\u00b0 sal\u00e1rio;53 -Pens\u00e3o Aliment\u00edcia -F\u00e9rias;54 -Pens\u00e3o Aliment\u00edcia -PLR;55 -Pens\u00e3o Aliment\u00edcia -RRA;61 -Fundo de Aposentadoria Programada Individual -FAPI -Remunera\u00e7\u00e3o mensal;62 -Fundo de Aposentadoria Programada Individual -FAPI -13\u00b0 sal\u00e1rio;63 -Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico -Funpresp -Remunera\u00e7\u00e3o mensal;64 -Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico -Funpresp -13\u00b0 sal\u00e1rio; Isen\u00e7\u00f5es do IRRF:70 -Parcela Isenta 65 anos -Remunera\u00e7\u00e3o mensal;71 -Parcela Isenta 65 anos -13\u00b0 sal\u00e1rio;72 -Di\u00e1rias;73 -Ajuda de custo;74 -Indeniza\u00e7\u00e3o e rescis\u00e3o de contrato, inclusive a t\u00edtulo de PDV e acidentes de trabalho;75 -Abono pecuni\u00e1rio;76 -Pens\u00e3o, aposentadoria ou reforma por mol\u00e9stia grave ou acidente em servi\u00e7o -Remunera\u00e7\u00e3o Mensal;77 -Pens\u00e3o, aposentadoria ou reforma por mol\u00e9stia grave ou acidente em servi\u00e7o -13\u00b0 sal\u00e1rio;78 -Valores pagos a titular ou s\u00f3cio de microempresa ou empresa de pequeno porte, exceto pr\u00f3-labore e alugueis;79 -Outras isen\u00e7\u00f5es (o nome da rubrica deve ser claro para identifica\u00e7\u00e3o da natureza dos valores); Demandas Judiciais:81 -Dep\u00f3sito judicial;82 -Compensa\u00e7\u00e3o judicial do ano calend\u00e1rio;83 -Compensa\u00e7\u00e3o judicial de anos anteriores; Incid\u00eancia Suspensa decorrente de decis\u00e3o judicial, relativas a base de c\u00e1lculo do IRRF sobre:91 -Remunera\u00e7\u00e3o mensal;92 -13o Sal\u00e1rio;93 -F\u00e9rias;94 -PLR;95 -RRA.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um dos c\u00f3digos disponibilizados nesse campo.No caso de preenchimento com os c\u00f3digos [91,92,93,94,95], \u00e9 necess\u00e1ria a exist\u00eancia de registro complementar com as informa\u00e7\u00f5es do processo.Valores V\u00e1lidos: 00,01,09,11,12,13,14,15,31,32,33,34,35,41,42,43,44,46,47,51,52,53,54,55,61,62,63,64,70,71,72,73,74,75,76,77,78,79,81,82,83,91,92,93,94,95."], ["24", "codIncFGTS", "dadosRubrica", "E", "C", "1-1", "002", "-", "C\u00f3digo de incid\u00eancia da rubrica para o FGTS:00 -N\u00e3o \u00e9 Base de C\u00e1lculo do FGTS;11 -Base de C\u00e1lculo do FGTS;12 -Base de C\u00e1lculo do FGTS 13\u00b0 sal\u00e1rio;21 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio (aviso pr\u00e9vio);91 -Incid\u00eancia suspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial.Valida\u00e7\u00e3o: No caso de preenchimento com o c\u00f3digo 91, \u00e9 necess\u00e1ria a exist\u00eancia de registro complementar com informa\u00e7\u00f5es relativas ao processo.Valores V\u00e1lidos: 00, 11, 12, 21, 91."], ["25", "codIncSIND", "dadosRubrica", "E", "C", "1-1", "002", "-", "C\u00f3digo de incid\u00eancia tribut\u00e1ria da rubrica para a Contribui\u00e7\u00e3o Sindical Laboral:00 -N\u00e3o \u00e9 base de c\u00e1lculo;11 -Base de c\u00e1lculo;31 -Valor da contribui\u00e7\u00e3o sindical laboral descontada;91 -Incid\u00eancia suspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial.Valida\u00e7\u00e3o: No caso de preenchimento com o c\u00f3digo 91, \u00e9 necess\u00e1ria a exist\u00eancia de registro complementar com informa\u00e7\u00f5es do processo.Valores V\u00e1lidos: 00, 11, 31, 91."], ["26", "observacao", "dadosRubrica", "E", "C", "0-1", "255", "-", "Observa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 rubrica ou \u00e0 sua utiliza\u00e7\u00e3o."], ["27", "ideProcessoCP", "dadosRubrica", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Caso a empresa possua processo administrativo ou judicial com decis\u00e3o/senten\u00e7a favor\u00e1vel, determinando a n\u00e3o incid\u00eancia de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria relativa a rubrica identificada no evento, as informa\u00e7\u00f5es dever\u00e3o ser inclu\u00eddas neste registro, e o detalhamento do processo dever\u00e1 ser efetuado atrav\u00e9s de evento espec\u00edfico na tabela de processos."], ["28", "tpProc", "ideProcessoCP", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de processo:1 -Administrativo;2 -Judicial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["29", "nrProc", "ideProcessoCP", "E", "C", "1-1", "021", "-", "Informar um n\u00famero de processo cadastrado atrav\u00e9s do evento S-1070, cujo {indMatProc} seja igual a [1].Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de processo v\u00e1lido e existente na Tabela de Processos (S-1070)."], ["30", "extDecisao", "ideProcessoCP", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Extens\u00e3o da Decis\u00e3o/Senten\u00e7a:1 -Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria Patronal;2 -Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria Patronal + Descontada dos Segurados.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["31", "codSusp", "ideProcessoCP", "E", "N", "1-1", "014", "-", "C\u00f3digo do Indicativo da Suspens\u00e3o, atribu\u00eddo pelo empregador em S-1070.Valida\u00e7\u00e3o: A informa\u00e7\u00e3o prestada deve estar de acordo com o que foi informado em S-1070."], ["32", "ideProcessoIRRF", "dadosRubrica", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Caso a empresa possua processo judicial com decis\u00e3o/senten\u00e7a favor\u00e1vel, determinando a n\u00e3o incid\u00eancia de imposto de renda relativo a rubrica identificada no evento, as informa\u00e7\u00f5es dever\u00e3o ser inclu\u00eddas neste registro, e o detalhamento do processo dever\u00e1 ser efetuado atrav\u00e9s de evento espec\u00edfico na tabela de processos."], ["33", "nrProc", "ideProcessoIRRF", "E", "C", "1-1", "021", "-", "Informar um n\u00famero de processo cadastrado atrav\u00e9s do evento S-1070, cujo {indMatProc} seja igual a [1].Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de processo judicial v\u00e1lido e existente na Tabela de Processos (S-1070)."], ["34", "codSusp", "ideProcessoIRRF", "E", "N", "1-1", "014", "-", "C\u00f3digo do Indicativo da Suspens\u00e3o, atribu\u00eddo pelo empregador em S-1070.Valida\u00e7\u00e3o: A informa\u00e7\u00e3o prestada deve estar de acordo com o que foi informado em S-1070."], ["35", "ideProcessoFGTS", "dadosRubrica", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Caso a empresa possua processo judicial com decis\u00e3o/senten\u00e7a favor\u00e1vel, determinando a n\u00e3o incid\u00eancia de FGTS relativo a rubrica identificada no evento, as informa\u00e7\u00f5es dever\u00e3o ser inclu\u00eddas neste registro, e o detalhamento do processo dever\u00e1 ser efetuado atrav\u00e9s de evento espec\u00edfico na tabela de processos."], ["36", "nrProc", "ideProcessoFGTS", "E", "C", "1-1", "021", "-", "Informar um n\u00famero de processo cadastrado atrav\u00e9s do evento S-1070, cujo {indMatProc} seja igual a [1, 7].Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de processo judicial v\u00e1lido e existente na Tabela de Processos (S-1070)."], ["37", "ideProcessoSIND", "dadosRubrica", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Caso a empresa possua processo judicial com decis\u00e3o/senten\u00e7a favor\u00e1vel, determinando a n\u00e3o incid\u00eancia de contribui\u00e7\u00e3o sindical relativa a rubrica identificada no evento, as informa\u00e7\u00f5es dever\u00e3o ser inclu\u00eddas neste registro, e o detalhamento do processo dever\u00e1 ser efetuado atrav\u00e9s de evento espec\u00edfico na tabela de processos."], ["38", "nrProc", "ideProcessoSIND", "E", "C", "1-1", "021", "-", "Informar um n\u00famero de processo cadastrado atrav\u00e9s do evento S-1070, cujo {indMatProc} seja igual a [8].Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de processo judicial v\u00e1lido e existente na Tabela de Processos (S-1070)."], ["39", "alteracao", "infoRubrica", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Altera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es j\u00e1 existentes."], ["40", "ideRubrica", "alteracao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Grupo de informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o da rubrica, apresentando c\u00f3digo e per\u00edodo de validade da rubrica cujas informa\u00e7\u00f5es ser\u00e3o alteradas pelos dados constantes neste evento."], ["41", "codRubr", "ideRubrica", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Informar o c\u00f3digo atribu\u00eddo pela empresa e que identifica a rubrica em sua folha de pagamento.Valida\u00e7\u00e3o: O c\u00f3digo n\u00e3o pode conter a express\u00e3o \"eSocial\" nas 7 (sete) primeiras posi\u00e7\u00f5es."], ["42", "ideTabRubr", "ideRubrica", "E", "C", "1-1", "008", "-", "Preencher com o identificador da tabela de rubricas no \u00e2mbito do empregador.Valida\u00e7\u00e3o: O identificador n\u00e3o pode conter a express\u00e3o \"eSocial\" nas 7 (sete) primeiras posi\u00e7\u00f5es."], ["43", "iniValid", "ideRubrica", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador noeSocial, no formato AAAA-MM."], ["44", "fimValid", "ideRubrica", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."], ["45", "dadosRubrica", "alteracao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es da rubrica."], ["46", "dscRubr", "dadosRubrica", "E", "C", "1-1", "100", "-", "Informar a descri\u00e7\u00e3o (nome) da rubrica no sistema de folha de pagamento da empresa."], ["47", "natRubr", "dadosRubrica", "E", "N", "1-1", "004", "-", "Informar o c\u00f3digo de classifica\u00e7\u00e3o da rubrica de acordo com a Tabela 3 -Tabela de Natureza das Rubricas da Folha de Pagamento.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na Tabela 3 -Tabela de Natureza das Rubricas da Folha de Pagamento."], ["48", "tpRubr", "dadosRubrica", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Tipo de rubrica:1 -Vencimento, provento ou pens\u00e3o;2 -Desconto;3 -Informativa;4 -Informativa dedutora.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4."], ["49", "codIncCP", "dadosRubrica", "E", "C", "1-1", "002", "-", "C\u00f3digo de incid\u00eancia tribut\u00e1ria da rubrica para a Previd\u00eancia Social: 00 -N\u00e3o \u00e9 base de c\u00e1lculo;01 -N\u00e3o \u00e9 base de c\u00e1lculo em fun\u00e7\u00e3o de acordos internacionais de previd\u00eancia social; Base de c\u00e1lculo das contribui\u00e7\u00f5es sociais -Sal\u00e1rio de Contribui\u00e7\u00e3o:11 -Mensal;12 -13o Sal\u00e1rio;13 -Exclusiva do Empregador -mensal;14 -Exclusiva do Empregador -13\u00b0 sal\u00e1rio;15 -Exclusiva do segurado -mensal; 16 -Exclusiva do segurado -13\u00b0 sal\u00e1rio;21 -Sal\u00e1rio maternidade mensal pago pelo Empregador;22 -Sal\u00e1rio maternidade -13o Sal\u00e1rio, pago pelo Empregador;23 -Auxilio doen\u00e7a mensal -Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social;24 -Auxilio doen\u00e7a 13o sal\u00e1rio doen\u00e7a -Regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social;25 -Sal\u00e1rio maternidade mensal pago pelo INSS;26 -Sal\u00e1rio maternidade -13\u00b0 sal\u00e1rio, pago pelo INSS; Contribui\u00e7\u00e3o descontada do Segurado sobre sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o:31 -Mensal;32 -13o Sal\u00e1rio;34 -SEST;35 -SENAT; Outros:51 -Sal\u00e1rio-fam\u00edlia;61 -Complemento de sal\u00e1rio-m\u00ednimo -Regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social; Suspens\u00e3o de incid\u00eancia sobre Sal\u00e1rio de Contribui\u00e7\u00e3o em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial:91 -Mensal;92 -13o Sal\u00e1rio;93 -Sal\u00e1rio maternidade;94 -Sal\u00e1rio maternidade 13o sal\u00e1rio;95 -Exclusiva do Empregador -mensal;96 -Exclusiva do Empregador -13\u00ba sal\u00e1rio;97 -Exclusiva do Empregador -Sal\u00e1rio maternidade;98 -Exclusiva do Empregador -Sal\u00e1rio maternidade 13\u00ba sal\u00e1rio.Valida\u00e7\u00e3o: Para utiliza\u00e7\u00e3o dos c\u00f3digos [91,92,93,94,95,96,97,98], \u00e9 necess\u00e1ria a exist\u00eancia de registro complementar com informa\u00e7\u00f5es de processo.Valores V\u00e1lidos: 00, 01, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 31, 32, 34, 35, 51, 61, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98."], ["50", "codIncIRRF", "dadosRubrica", "E", "C", "1-1", "002", "-", "C\u00f3digo de incid\u00eancia tribut\u00e1ria da rubrica para o IRRF:00 -Rendimento n\u00e3o tribut\u00e1vel;01 -Rendimento n\u00e3o tribut\u00e1vel em fun\u00e7\u00e3o de acordos internacionais de bitributa\u00e7\u00e3o;09 -Outras verbas n\u00e3o consideradas como base de c\u00e1lculo ou rendimento; Rendimentos tribut\u00e1veis -base de c\u00e1lculo do IRRF:11 -Remunera\u00e7\u00e3o mensal;12 -13o Sal\u00e1rio;13 -F\u00e9rias;14 -PLR;15 -Rendimentos Recebidos Acumuladamente -RRA; Reten\u00e7\u00f5es do IRRF efetuadas sobre:31 -Remunera\u00e7\u00e3o mensal;32 -13o Sal\u00e1rio;33 -F\u00e9rias;34 -PLR;35 -RRA; Dedu\u00e7\u00f5es da base de c\u00e1lculo do IRRF:41 -Previd\u00eancia Social Oficial -PSO -Remuner. mensal;42 -PSO -13\u00b0 sal\u00e1rio;43 -PSO -F\u00e9rias;44 -PSO -RRA;46 -Previd\u00eancia Privada -sal\u00e1rio mensal;47 -Previd\u00eancia Privada -13\u00b0 sal\u00e1rio;51 -Pens\u00e3o Aliment\u00edcia -Remunera\u00e7\u00e3o mensal;52 -Pens\u00e3o Aliment\u00edcia -13\u00b0 sal\u00e1rio;53 -Pens\u00e3o Aliment\u00edcia -F\u00e9rias;54 -Pens\u00e3o Aliment\u00edcia -PLR;55 -Pens\u00e3o Aliment\u00edcia -RRA;61 -Fundo de Aposentadoria Programada Individual -FAPI -Remunera\u00e7\u00e3o mensal;62 -Fundo de Aposentadoria Programada Individual -FAPI -13\u00b0 sal\u00e1rio;63 -Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico -Funpresp -Remunera\u00e7\u00e3o mensal;64 -Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico -Funpresp -13\u00b0 sal\u00e1rio; Isen\u00e7\u00f5es do IRRF:70 -Parcela Isenta 65 anos -Remunera\u00e7\u00e3o mensal;71 -Parcela Isenta 65 anos -13\u00b0 sal\u00e1rio;72 -Di\u00e1rias;73 -Ajuda de custo;74 -Indeniza\u00e7\u00e3oe rescis\u00e3o de contrato, inclusive a t\u00edtulo de PDV e acidentes de trabalho;75 -Abono pecuni\u00e1rio;76 -Pens\u00e3o, aposentadoria ou reforma por mol\u00e9stia grave ou acidente em servi\u00e7o -Remunera\u00e7\u00e3o Mensal;77 -Pens\u00e3o, aposentadoria ou reforma por mol\u00e9stia grave ou acidente em servi\u00e7o -13\u00b0 sal\u00e1rio;78 -Valores pagos a titular ou s\u00f3cio de microempresa ou empresa de pequeno porte, exceto pr\u00f3-labore e alugueis;79 -Outras isen\u00e7\u00f5es (o nome da rubrica deve ser claro para identifica\u00e7\u00e3o da natureza dos valores); Demandas Judiciais:81 -Dep\u00f3sito judicial;82 -Compensa\u00e7\u00e3o judicial do ano calend\u00e1rio;83 -Compensa\u00e7\u00e3o judicial de anos anteriores; Incid\u00eancia Suspensa decorrente de decis\u00e3o judicial, relativas a base de c\u00e1lculo do IRRF sobre:91 -Remunera\u00e7\u00e3o mensal;92 - 13o Sal\u00e1rio; 93 - F\u00e9rias; 94 - PLR; 95 - RRA.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um dos c\u00f3digos disponibilizados nesse campo.No caso de preenchimento com os c\u00f3digos [91,92,93,94,95], \u00e9 necess\u00e1ria a exist\u00eancia de registro complementar com as informa\u00e7\u00f5es do processo.Valores V\u00e1lidos: 00,01,09,11,12,13,14,15,31,32,33,34,35,41,42,43,44,46,47,51,52,53,54,55,61,62,63,64,70,71,72,73,74,75,76,77,78,79,81,82,83,91,92,93,94,95."], ["51", "codIncFGTS", "dadosRubrica", "E", "C", "1-1", "002", "-", "C\u00f3digo de incid\u00eancia da rubrica para o FGTS:00 -N\u00e3o \u00e9 Base de C\u00e1lculo do FGTS;11 -Base de C\u00e1lculo do FGTS;12 -Base de C\u00e1lculo do FGTS 13\u00b0 sal\u00e1rio;21 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio (aviso pr\u00e9vio);91 -Incid\u00eancia suspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial.Valida\u00e7\u00e3o: No caso de preenchimento com o c\u00f3digo 91, \u00e9 necess\u00e1ria a exist\u00eancia de registro complementar com informa\u00e7\u00f5es relativas ao processo.Valores V\u00e1lidos: 00, 11, 12, 21, 91."], ["52", "codIncSIND", "dadosRubrica", "E", "C", "1-1", "002", "-", "C\u00f3digo de incid\u00eancia tribut\u00e1ria da rubrica para a Contribui\u00e7\u00e3o Sindical Laboral:00 -N\u00e3o \u00e9 base de c\u00e1lculo;11 -Base de c\u00e1lculo;31 -Valor da contribui\u00e7\u00e3o sindical laboral descontada;91 -Incid\u00eancia suspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial.Valida\u00e7\u00e3o: No caso de preenchimento com o c\u00f3digo 91, \u00e9 necess\u00e1ria a exist\u00eancia de registro complementar com informa\u00e7\u00f5es do processo.Valores V\u00e1lidos: 00, 11, 31, 91."], ["53", "observacao", "dadosRubrica", "E", "C", "0-1", "255", "-", "Observa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 rubrica ou \u00e0 sua utiliza\u00e7\u00e3o."], ["54", "ideProcessoCP", "dadosRubrica", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Caso a empresa possua processo administrativo ou judicial com decis\u00e3o/senten\u00e7a favor\u00e1vel, determinando a n\u00e3o incid\u00eancia de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria relativa a rubrica identificada no evento, as informa\u00e7\u00f5es dever\u00e3o ser inclu\u00eddas neste registro, e o detalhamentodo processo dever\u00e1 ser efetuado atrav\u00e9s de evento espec\u00edfico na tabela de processos."], ["55", "tpProc", "ideProcessoCP", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de processo:1 -Administrativo;2 -Judicial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["56", "nrProc", "ideProcessoCP", "E", "C", "1-1", "021", "-", "Informar um n\u00famero de processo cadastrado atrav\u00e9s do evento S-1070, cujo {indMatProc} seja igual a [1].Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de processo v\u00e1lido e existente na Tabela de Processos (S-1070)."], ["57", "extDecisao", "ideProcessoCP", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Extens\u00e3o da Decis\u00e3o/Senten\u00e7a:1 -Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria Patronal;2 -Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria Patronal + Descontada dos Segurados.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["58", "codSusp", "ideProcessoCP", "E", "N", "1-1", "014", "-", "C\u00f3digo do Indicativo da Suspens\u00e3o, atribu\u00eddo pelo empregador em S-1070.Valida\u00e7\u00e3o: A informa\u00e7\u00e3o prestada deve estar de acordo com o que foi informado em S-1070."], ["59", "ideProcessoIRRF", "dadosRubrica", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Caso a empresa possua processo judicial com decis\u00e3o/senten\u00e7a favor\u00e1vel, determinando a n\u00e3o incid\u00eancia de imposto de renda relativo a rubrica identificada no evento, as informa\u00e7\u00f5es dever\u00e3o ser inclu\u00eddas neste registro, e o detalhamento do processo dever\u00e1 ser efetuado atrav\u00e9s de evento espec\u00edfico na tabela de processos."], ["60", "nrProc", "ideProcessoIRRF", "E", "C", "1-1", "021", "-", "Informar um n\u00famero de processo cadastrado atrav\u00e9s do evento S-1070, cujo {indMatProc} seja igual a [1].Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de processo judicial v\u00e1lido e existente na Tabela de Processos (S-1070)."], ["61", "codSusp", "ideProcessoIRRF", "E", "N", "1-1", "014", "-", "C\u00f3digo do Indicativo da Suspens\u00e3o, atribu\u00eddo pelo empregador em S-1070.Valida\u00e7\u00e3o: A informa\u00e7\u00e3o prestada deve estar de acordo com o que foi informado em S-1070."], ["62", "ideProcessoFGTS", "dadosRubrica", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Caso a empresa possua processo judicial com decis\u00e3o/senten\u00e7a favor\u00e1vel, determinando a n\u00e3o incid\u00eancia de FGTS relativo a rubrica identificada no evento, as informa\u00e7\u00f5es dever\u00e3o ser inclu\u00eddas neste registro, e o detalhamento do processo dever\u00e1 ser efetuado atrav\u00e9s de evento espec\u00edfico na tabela de processos."], ["63", "nrProc", "ideProcessoFGTS", "E", "C", "1-1", "021", "-", "Informar um n\u00famero de processo cadastrado atrav\u00e9s do evento S-1070, cujo {indMatProc} seja igual a [1, 7].Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de processo judicial v\u00e1lido e existente na Tabela de Processos (S-1070)."], ["64", "ideProcessoSIND", "dadosRubrica", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Caso a empresa possua processo judicial com decis\u00e3o/senten\u00e7a favor\u00e1vel, determinando a n\u00e3o incid\u00eancia de contribui\u00e7\u00e3o sindical relativa a rubrica identificada no evento, as informa\u00e7\u00f5es dever\u00e3o ser inclu\u00eddas neste registro, e o detalhamento do processo dever\u00e1 ser efetuado atrav\u00e9s de evento espec\u00edfico na tabela de processos."], ["65", "nrProc", "ideProcessoSIND", "E", "C", "1-1", "021", "-", "Informar um n\u00famero de processo cadastrado atrav\u00e9s do evento S-1070, cujo {indMatProc} seja igual a [8].Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de processo judicial v\u00e1lido e existente na Tabela de Processos (S-1070)."], ["66", "novaValidade", "alteracao", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00e3o preenchida exclusivamente em caso de altera\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de validade das informa\u00e7\u00f5es da rubrica identificada em {ideRubrica}, apresentando o novo per\u00edodo de validade."], ["67", "iniValid", "novaValidade", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador noeSocial, no formato AAAA-MM."], ["68", "fimValid", "novaValidade", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."], ["69", "exclusao", "infoRubrica", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Exclus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es."], ["70", "ideRubrica", "exclusao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Grupo de informa\u00e7\u00f5es que identifica a rubrica que ser\u00e1 exclu\u00edda."], ["71", "codRubr", "ideRubrica", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Informar o c\u00f3digo atribu\u00eddo pela empresa e que identifica a rubrica em sua folha de pagamento.Valida\u00e7\u00e3o: O c\u00f3digo n\u00e3o pode conter a express\u00e3o \"eSocial\" nas 7 (sete) primeiras posi\u00e7\u00f5es."], ["72", "ideTabRubr", "ideRubrica", "E", "C", "1-1", "008", "-", "Preencher com o identificador da tabela de rubricas no \u00e2mbito do empregador.Valida\u00e7\u00e3o: O identificador n\u00e3o pode conter a express\u00e3o \"eSocial\" nas 7 (sete) primeiras posi\u00e7\u00f5es."], ["73", "iniValid", "ideRubrica", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador noeSocial, no formato AAAA-MM."], ["74", "fimValid", "ideRubrica", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."]]}, "1020": {"name": "tabela_de_lotacoes_tributarias", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtTabLotacao", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento de tabela de lota\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADORREGRA_TABGERAL_ALTERACAO_PERIODO_CONFLITANTEREGRA_TABGERAL_EXISTE_REGISTRO_ALTERADOREGRA_TABGERAL_EXISTE_REGISTRO_EXCLUIDOREGRA_TABGERAL_INCLUSAO_PERIODO_CONFLITANTEREGRA_TABLOTACAO_COMPATIB_TPLOTACAO_CLASSTRIBREGRA_TABLOTACAO_EXISTE_TABOPERPORTUARIOREGRA_TABLOTACAO_VALIDA_CNO_PARCIALREGRA_TABLOTACAO_VALIDA_FPASTERCEIROSREGRA_TAB_PERMITE_EXCLUSAOREGRA_VALIDA_DT_FUTURA"], ["3", "Id", "evtTabLotacao", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtTabLotacao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Evento."], ["5", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5-Aplicativo governamental-Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["7", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["8", "ideEmpregador", "evtTabLotacao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["9", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["10", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["11", "infoLotacao", "evtTabLotacao", "CG", "-", "1-1", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o (inclus\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o ou exclus\u00e3o) e das informa\u00e7\u00f5es da lota\u00e7\u00e3o."], ["12", "inclusao", "infoLotacao", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Inclus\u00e3o de novas informa\u00e7\u00f5es."], ["13", "ideLotacao", "inclusao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o da lota\u00e7\u00e3o e validade das informa\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo inclu\u00eddas."], ["14", "codLotacao", "ideLotacao", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Informar o c\u00f3digo atribu\u00eddo pela empresa para a lota\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.Valida\u00e7\u00e3o: O c\u00f3digo atribu\u00eddo n\u00e3o pode conter a express\u00e3o \"eSocial\" nas 7 primeiras posi\u00e7\u00f5es. Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_CARACTER_ESPECIAL"], ["15", "iniValid", "ideLotacao", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador noeSocial, no formato AAAA-MM."], ["16", "fimValid", "ideLotacao", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."], ["17", "dadosLotacao", "inclusao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Detalhamento das informa\u00e7\u00f5es da lota\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sendo inclu\u00edda."], ["18", "tpLotacao", "dadosLotacao", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de lota\u00e7\u00e3o, conforme tabela 10.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo v\u00e1lido, existente na tabela 10, e compat\u00edvel com a Classifica\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria indicada no evento de Informa\u00e7\u00f5es Cadastrais do Empregador."], ["19", "tpInsc", "dadosLotacao", "E", "N", "0-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme tabela 5.Valida\u00e7\u00e3o: O campo n\u00e3o deve ser preenchido se {tpLotacao} for igual a [01, 10, 21, 24, 90, 91]. Nos demais casos, observar conte\u00fado exigido para o campo {nrInsc}, conforme Tabela 10-Tipos de Lota\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 4."], ["20", "nrInsc", "dadosLotacao", "E", "C", "0-1", "015", "-", "Preencher com o n\u00famero de Inscri\u00e7\u00e3o (CNPJ, CPF, CNO) ao qual pertence a lota\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, conforme indicado na tabela 10 -Tipos de Lota\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria.Valida\u00e7\u00e3o: a) Deve ser preenchido de acordo com o conte\u00fado exigido, conforme especificado no campo {tpInsc} e na tabela de tipos de Lota\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria.b) Deve ser um identificador v\u00e1lido, constante das bases da RFB."], ["21", "fpasLotacao", "dadosLotacao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de FPAS e Terceiros relativas \u00e0 lota\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria."], ["22", "fpas", "fpasLotacao", "E", "N", "1-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo relativo ao FPAS.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo FPAS v\u00e1lido, conforme tabela 4."], ["23", "codTercs", "fpasLotacao", "E", "C", "1-1", "004", "-", "Preencher com o c\u00f3digo de Terceiros, conforme tabela 4, j\u00e1 considerando a exist\u00eancia de eventuais conv\u00eanios para recolhimento direto. Exemplo: Se o contribuinte est\u00e1 enquadrado com FPAS 507, cujo c\u00f3digo cheio de Terceiros \u00e9 0079, se possuir conv\u00eanio com Senai deve informar o c\u00f3digo 0075.Valida\u00e7\u00e3o: Se a classifica\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria for igual a [01, 02, 03, 04], informar 0000.Nos demais casos, oc\u00f3digo de terceiros informado deve ser compat\u00edvel com o c\u00f3digo de FPAS informado, conforme Tabela 04."], ["24", "codTercsSusp", "fpasLotacao", "E", "C", "0-1", "004", "-", "Informar o c\u00f3digo combinado dos Terceiros para os quais o recolhimento est\u00e1 suspenso em virtude de processos Judiciais. Exemplo: Se o contribuinte possui decis\u00f5es de processos para suspens\u00e3o de recolhimentos ao Sesi (0008) e ao Sebrae (0064), deve informar o c\u00f3digo combinado das duas entidades, ou seja, 0072.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo consistente com a Tabela 4.Deve haver um processo em {procJudTerceiro} para cada c\u00f3digo de Terceiro cujo recolhimento esteja suspenso."], ["25", "infoProcJudTerceiros", "fpasLotacao", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es sobre a exist\u00eancia de processos judiciais, com senten\u00e7a/decis\u00e3o favor\u00e1vel ao contribuinte, relativos \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es destinadas a outras Entidades e Fundos."], ["26", "procJudTerceiro", "infoProcJudTerceiros", "G", "-", "1-99", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do Processo Judicial."], ["27", "codTerc", "procJudTerceiro", "E", "C", "1-1", "004", "-", "Informar o C\u00f3digo de Terceiro.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo de terceiro v\u00e1lido e compat\u00edvel com o FPAS/Terceiros informado no registro superior, conforme Tabela 4."], ["28", "nrProcJud", "procJudTerceiro", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Informar um n\u00famero de processo judicial cadastrado atrav\u00e9s do evento S-1070, cujo {indMatProc} seja igual a [1].Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de processo v\u00e1lido e deve existir na tabela de processos (S-1070)."], ["29", "codSusp", "procJudTerceiro", "E", "N", "1-1", "014", "-", "C\u00f3digo do Indicativo da Suspens\u00e3o, atribu\u00eddo pelo empregador em S-1070.Valida\u00e7\u00e3o: A informa\u00e7\u00e3o prestada deve estar de acordo com o que foi informado em S-1070."], ["30", "infoEmprParcial", "dadosLotacao", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00e3o complementar que apresenta identifica\u00e7\u00e3o do contratante e do propriet\u00e1rio de obra de constru\u00e7\u00e3o civil contratada sob regime de empreitada parcial ou subempreitada. A informa\u00e7\u00e3o \u00e9 preenchida exclusivamente para lota\u00e7\u00f5es cujo {tpLotacao} seja igual a [2]."], ["31", "tpInscContrat", "infoEmprParcial", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Tipo de Inscri\u00e7\u00e3o do contratante:1 -CNPJ;2 -CPF.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["32", "nrInscContrat", "infoEmprParcial", "E", "C", "1-1", "014", "-", "N\u00famero de Inscri\u00e7\u00e3o (CNPJ/CPF) do contratante.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de CNPJ ou CPF v\u00e1lido, conforme definido em {tpInscContrat}."], ["33", "tpInscProp", "infoEmprParcial", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Tipo de Inscri\u00e7\u00e3o do propriet\u00e1rio do CNO.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF).Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["34", "nrInscProp", "infoEmprParcial", "E", "C", "1-1", "014", "-", "Preencher com o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o (CNPJ/CPF) do propriet\u00e1rio do CNO.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CNPJ ou CPF v\u00e1lido, conforme indicado em {tpInscProp}, e constar como respons\u00e1vel no cadastro do CNO."], ["35", "alteracao", "infoLotacao", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Altera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es j\u00e1 existentes."], ["36", "ideLotacao", "alteracao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Grupo de informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o da lota\u00e7\u00e3o, apresentando c\u00f3digo e per\u00edodo de validade da lota\u00e7\u00e3o cujas informa\u00e7\u00f5es ser\u00e3o alteradas pelos dados constantes neste evento."], ["37", "codLotacao", "ideLotacao", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Informar o c\u00f3digo atribu\u00eddo pela empresa para a lota\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.Valida\u00e7\u00e3o: O c\u00f3digo atribu\u00eddo n\u00e3o pode conter a express\u00e3o \"eSocial\" nas 7 primeiras posi\u00e7\u00f5es."], ["38", "iniValid", "ideLotacao", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador noeSocial, no formato AAAA-MM."], ["39", "fimValid", "ideLotacao", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."], ["40", "dadosLotacao", "alteracao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es da lota\u00e7\u00e3o."], ["41", "tpLotacao", "dadosLotacao", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de lota\u00e7\u00e3o, conforme tabela 10.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo v\u00e1lido, existente na tabela 10, e compat\u00edvel com a Classifica\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria indicada no evento de Informa\u00e7\u00f5es Cadastrais do Empregador."], ["42", "tpInsc", "dadosLotacao", "E", "N", "0-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme tabela 5.Valida\u00e7\u00e3o: O campo n\u00e3o deve ser preenchido se {tpLotacao} for igual a [01, 10, 21, 24, 90, 91]. Nos demais casos, observar conte\u00fado exigido para o campo {nrInsc}, conforme Tabela 10 -Tipos de Lota\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 4."], ["43", "nrInsc", "dadosLotacao", "E", "C", "0-1", "015", "-", "Preencher com o n\u00famero de Inscri\u00e7\u00e3o (CNPJ, CPF, CNO) ao qual pertence a lota\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, conforme indicado na tabela 10 -Tipos de Lota\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria.Valida\u00e7\u00e3o: a) Deve ser preenchido de acordo com o conte\u00fado exigido, conforme especificado no campo {tpInsc} e na tabela de tipos de Lota\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria.b) Deve ser um identificador v\u00e1lido, constante das bases da RFB."], ["44", "fpasLotacao", "dadosLotacao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de FPAS e Terceiros relativas \u00e0 lota\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria."], ["45", "fpas", "fpasLotacao", "E", "N", "1-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo relativo ao FPAS.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo FPAS v\u00e1lido, conforme tabela 4."], ["46", "codTercs", "fpasLotacao", "E", "C", "1-1", "004", "-", "Preencher com o c\u00f3digo de Terceiros, conforme tabela 4, j\u00e1 considerando a exist\u00eancia de eventuais conv\u00eanios para recolhimento direto. Exemplo: Se o contribuinte est\u00e1 enquadrado com FPAS 507, cujo c\u00f3digo cheio de Terceiros \u00e9 0079, se possuir conv\u00eanio com Senai deve informar o c\u00f3digo 0075.Valida\u00e7\u00e3o: Se a classifica\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria for igual a [01, 02, 03, 04], informar 0000.Nos demais casos, oc\u00f3digo de terceiros informado deve ser compat\u00edvel com o c\u00f3digo de FPAS informado, conforme Tabela 04."], ["47", "codTercsSusp", "fpasLotacao", "E", "C", "0-1", "004", "-", "Informar o c\u00f3digo combinado dos Terceiros para os quais o recolhimento est\u00e1 suspenso em virtude de processos Judiciais. Exemplo: Se o contribuinte possui decis\u00f5es de processos para suspens\u00e3o de recolhimentos ao Sesi (0008) e ao Sebrae (0064), deve informar o c\u00f3digo combinado das duas entidades, ou seja, 0072.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo consistente com a Tabela 4.Deve haver um processo em {procJudTerceiro} para cada c\u00f3digo de Terceiro cujo recolhimento esteja suspenso."], ["48", "infoProcJudTerceiros", "fpasLotacao", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es sobre a exist\u00eancia de processos judiciais, com senten\u00e7a/decis\u00e3o favor\u00e1vel ao contribuinte, relativos \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es destinadas a outras Entidades e Fundos."], ["49", "procJudTerceiro", "infoProcJudTerceiros", "G", "-", "1-99", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do Processo Judicial."], ["50", "codTerc", "procJudTerceiro", "E", "C", "1-1", "004", "-", "Informar o C\u00f3digo de Terceiro.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo de terceiro v\u00e1lido e compat\u00edvel com o FPAS/Terceiros informado no registro superior, conforme Tabela 4."], ["51", "nrProcJud", "procJudTerceiro", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Informar um n\u00famero de processo judicial cadastrado atrav\u00e9s do evento S-1070, cujo {indMatProc} seja igual a [1].Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de processo v\u00e1lido e deve existir na tabela de processos (S-1070)."], ["52", "codSusp", "procJudTerceiro", "E", "N", "1-1", "014", "-", "C\u00f3digo do Indicativo da Suspens\u00e3o, atribu\u00eddo pelo empregador em S-1070.Valida\u00e7\u00e3o: A informa\u00e7\u00e3o prestada deve estar de acordo com o que foi informado em S-1070."], ["53", "infoEmprParcial", "dadosLotacao", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00e3o complementar que apresenta identifica\u00e7\u00e3o do contratante e do propriet\u00e1rio de obra de constru\u00e7\u00e3o civil contratada sob regime de empreitada parcial ou subempreitada. A informa\u00e7\u00e3o \u00e9 preenchida exclusivamente para lota\u00e7\u00f5es cujo {tpLotacao} seja igual a [2]."], ["54", "tpInscContrat", "infoEmprParcial", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Tipo de Inscri\u00e7\u00e3o do contratante:1 -CNPJ;2 -CPF.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["55", "nrInscContrat", "infoEmprParcial", "E", "C", "1-1", "014", "-", "N\u00famero de Inscri\u00e7\u00e3o (CNPJ/CPF) do contratante.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de CNPJ ou CPF v\u00e1lido, conforme definido em {tpInscContrat}."], ["56", "tpInscProp", "infoEmprParcial", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Tipo de Inscri\u00e7\u00e3o do propriet\u00e1rio do CNO.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF).Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["57", "nrInscProp", "infoEmprParcial", "E", "C", "1-1", "014", "-", "Preencher com o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o (CNPJ/CPF) do propriet\u00e1rio do CNO.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CNPJ ou CPF v\u00e1lido, conforme indicado em {tpInscProp}, e constar como respons\u00e1vel no cadastro do CNO."], ["58", "novaValidade", "alteracao", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00e3o preenchida exclusivamente em caso de altera\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de validade das informa\u00e7\u00f5es da lota\u00e7\u00e3o identificada em {ideLotacao}, apresentando o novo per\u00edodo de validade."], ["59", "iniValid", "novaValidade", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador noeSocial, no formato AAAA-MM."], ["60", "fimValid", "novaValidade", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."], ["61", "exclusao", "infoLotacao", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Exclus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es."], ["62", "ideLotacao", "exclusao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Grupo de informa\u00e7\u00f5es que identifica a lota\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 exclu\u00edda."], ["63", "codLotacao", "ideLotacao", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Informar o c\u00f3digo atribu\u00eddo pela empresa para a lota\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.Valida\u00e7\u00e3o: O c\u00f3digo atribu\u00eddo n\u00e3o pode conter a express\u00e3o \"eSocial\" nas 7 primeiras posi\u00e7\u00f5es."], ["64", "iniValid", "ideLotacao", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador noeSocial, no formato AAAA-MM."], ["65", "fimValid", "ideLotacao", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."]]}, "1030": {"name": "tabela_de_cargos_empregos_publicos", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtTabCargo", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento utilizado para inclus\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o e exclus\u00e3o de registros na tabela de cargos.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADORREGRA_TABGERAL_ALTERACAO_PERIODO_CONFLITANTEREGRA_TABGERAL_EXISTE_REGISTRO_ALTERADOREGRA_TABGERAL_EXISTE_REGISTRO_EXCLUIDOREGRA_TABGERAL_INCLUSAO_PERIODO_CONFLITANTEREGRA_TAB_PERMITE_EXCLUSAOREGRA_VALIDA_DT_FUTURA"], ["3", "Id", "evtTabCargo", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtTabCargo", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Evento."], ["5", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5-Aplicativo governamental-Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["7", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["8", "ideEmpregador", "evtTabCargo", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["9", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["10", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["11", "infoCargo", "evtTabCargo", "CG", "-", "1-1", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o (inclus\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o ou exclus\u00e3o) e das informa\u00e7\u00f5es do cargo."], ["12", "inclusao", "infoCargo", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Inclus\u00e3o de novas informa\u00e7\u00f5es."], ["13", "ideCargo", "inclusao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do cargo e validade das informa\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo inclu\u00eddas."], ["14", "codCargo", "ideCargo", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do cargo.Valida\u00e7\u00e3o: O c\u00f3digo atribu\u00eddo n\u00e3o pode conter a express\u00e3o \"eSocial\" nas 7 (sete) primeiras posi\u00e7\u00f5es. Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_CARACTER_ESPECIAL"], ["15", "iniValid", "ideCargo", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, no formato AAAA-MM."], ["16", "fimValid", "ideCargo", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."], ["17", "dadosCargo", "inclusao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Detalhamento das informa\u00e7\u00f5es do cargo que est\u00e1 sendo inclu\u00eddo."], ["18", "nmCargo", "dadosCargo", "E", "C", "1-1", "100", "-", "Preencher com o nome do cargo."], ["19", "codCBO", "dadosCargo", "E", "C", "1-1", "006", "-", "Classifica\u00e7\u00e3o Brasileira de Ocupa\u00e7\u00e3o -CBO.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela de CBO, com 6 (seis) posi\u00e7\u00f5es."], ["20", "cargoPublico", "dadosCargo", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Detalhamento de informa\u00e7\u00f5es exclusivas para Cargos e Empregos P\u00fablicos."], ["21", "acumCargo", "cargoPublico", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente \u00e0 possibilidade de acumula\u00e7\u00e3o de cargos:1 -N\u00e3o acumul\u00e1vel;2 -Profissional de Sa\u00fade;3 -Professor;4 -T\u00e9cnico/Cient\u00edfico.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4."], ["22", "contagemEsp", "cargoPublico", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente a possibilidade de contagem de tempo especial:1 -N\u00e3o;2 -Professor (Infantil, Fundamental e M\u00e9dio);3 -Professor de Ensino Superior, Magistrado, Membro de Minist\u00e9rio P\u00fablico, Membro do Tribunal de Contas (com ingresso anterior a 16/12/1998 EC nr. 20/98);4 -Atividade de risco.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4."], ["23", "dedicExcl", "cargoPublico", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Indicar se \u00e9 cargo de dedica\u00e7\u00e3o exclusiva:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["24", "leiCargo", "cargoPublico", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Lei que criou/extinguiu/reestruturou o cargo."], ["25", "nrLei", "leiCargo", "E", "C", "1-1", "012", "-", "N\u00famero da Lei."], ["26", "dtLei", "leiCargo", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Data da Lei."], ["27", "sitCargo", "leiCargo", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Situa\u00e7\u00e3o gerada pela Lei. Preencher com uma das op\u00e7\u00f5es:1 -Cria\u00e7\u00e3o;2 -Extin\u00e7\u00e3o;3 -Reestrutura\u00e7\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3."], ["28", "alteracao", "infoCargo", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Altera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es j\u00e1 existentes."], ["29", "ideCargo", "alteracao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Grupo de informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do cargo, apresentando c\u00f3digo e per\u00edodo de validade do cargo cujas informa\u00e7\u00f5es ser\u00e3o alteradas pelos dados constantes neste evento."], ["30", "codCargo", "ideCargo", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do cargo.Valida\u00e7\u00e3o: O c\u00f3digo atribu\u00eddo n\u00e3o pode conter a express\u00e3o \"eSocial\" nas 7 (sete) primeiras posi\u00e7\u00f5es."], ["31", "iniValid", "ideCargo", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, no formato AAAA-MM."], ["32", "fimValid", "ideCargo", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."], ["33", "dadosCargo", "alteracao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do cargo."], ["34", "nmCargo", "dadosCargo", "E", "C", "1-1", "100", "-", "Preencher com o nome do cargo."], ["35", "codCBO", "dadosCargo", "E", "C", "1-1", "006", "-", "Classifica\u00e7\u00e3o Brasileira de Ocupa\u00e7\u00e3o -CBO.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela de CBO, com 6 (seis) posi\u00e7\u00f5es."], ["36", "cargoPublico", "dadosCargo", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Detalhamento de informa\u00e7\u00f5es exclusivas para Cargos e Empregos P\u00fablicos."], ["37", "acumCargo", "cargoPublico", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente \u00e0 possibilidade de acumula\u00e7\u00e3o de cargos:1 -N\u00e3o acumul\u00e1vel;2 -Profissional de Sa\u00fade;3 -Professor;4 -T\u00e9cnico/Cient\u00edfico.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4."], ["38", "contagemEsp", "cargoPublico", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente a possibilidade de contagem de tempo especial:1 -N\u00e3o;2 -Professor (Infantil, Fundamental e M\u00e9dio);3 -Professor de Ensino Superior, Magistrado, Membro de Minist\u00e9rio P\u00fablico, Membro do Tribunal de Contas (com ingresso anterior a 16/12/1998 EC nr. 20/98);4 -Atividade de risco.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4."], ["39", "dedicExcl", "cargoPublico", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Indicar se \u00e9 cargo de dedica\u00e7\u00e3o exclusiva:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["40", "leiCargo", "cargoPublico", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Lei que criou/extinguiu/reestruturou o cargo."], ["41", "nrLei", "leiCargo", "E", "C", "1-1", "012", "-", "N\u00famero da Lei."], ["42", "dtLei", "leiCargo", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Data da Lei."], ["43", "sitCargo", "leiCargo", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Situa\u00e7\u00e3o gerada pela Lei. Preencher com uma das op\u00e7\u00f5es:1 -Cria\u00e7\u00e3o;2 -Extin\u00e7\u00e3o;3 -Reestrutura\u00e7\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3."], ["44", "novaValidade", "alteracao", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00e3o preenchida exclusivamente em caso de altera\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de validade das informa\u00e7\u00f5es do cargo identificado em {ideCargo}, apresentando o novo per\u00edodo de validade."], ["45", "iniValid", "novaValidade", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, no formato AAAA-MM."], ["46", "fimValid", "novaValidade", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."], ["47", "exclusao", "infoCargo", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Exclus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es."], ["48", "ideCargo", "exclusao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do registro que ser\u00e1 exclu\u00eddo."], ["49", "codCargo", "ideCargo", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do cargo.Valida\u00e7\u00e3o: O c\u00f3digo atribu\u00eddo n\u00e3o pode conter a express\u00e3o \"eSocial\" nas 7 (sete) primeiras posi\u00e7\u00f5es."], ["50", "iniValid", "ideCargo", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, no formato AAAA-MM."], ["51", "fimValid", "ideCargo", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."]]}, "1035": {"name": "tabela_de_carreiras_publicas", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtTabCarreira", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento utilizado para inclus\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o e exclus\u00e3o de registros na tabela de Carreiras P\u00fablicas. A utiliza\u00e7\u00e3o desta tabela \u00e9 opcional.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADORREGRA_TABGERAL_ALTERACAO_PERIODO_CONFLITANTEREGRA_TABGERAL_EXISTE_REGISTRO_ALTERADOREGRA_TABGERAL_EXISTE_REGISTRO_EXCLUIDOREGRA_TABGERAL_INCLUSAO_PERIODO_CONFLITANTEREGRA_TAB_PERMITE_EXCLUSAOREGRA_VALIDA_DT_FUTURA"], ["3", "Id", "evtTabCarreira", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtTabCarreira", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Evento."], ["5", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5-Aplicativo governamental-Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["7", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["8", "ideEmpregador", "evtTabCarreira", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["9", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme tabela 5.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ).Valores V\u00e1lidos: 1."], ["10", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o CNPJ apenas com a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica do declarante for de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4] e [116-3]), situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo com 14 posi\u00e7\u00f5es.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido."], ["11", "infoCarreira", "evtTabCarreira", "CG", "-", "1-1", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o (inclus\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o ou exclus\u00e3o) e das informa\u00e7\u00f5es da Carreira."], ["12", "inclusao", "infoCarreira", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Inclus\u00e3o de novas informa\u00e7\u00f5es."], ["13", "ideCarreira", "inclusao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o da Carreira e validade das informa\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo inclu\u00eddas."], ["14", "codCarreira", "ideCarreira", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da carreira p\u00fablica.Valida\u00e7\u00e3o: O c\u00f3digo atribu\u00eddo n\u00e3o pode conter a express\u00e3o \"eSocial\" nas 7 (sete) primeiras posi\u00e7\u00f5es.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_CARACTER_ESPECIAL"], ["15", "iniValid", "ideCarreira", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, no formato AAAA-MM."], ["16", "fimValid", "ideCarreira", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."], ["17", "dadosCarreira", "inclusao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Detalhamento das informa\u00e7\u00f5es da Carreira que est\u00e1 sendo inclu\u00edda."], ["18", "dscCarreira", "dadosCarreira", "E", "C", "1-1", "100", "-", "Descri\u00e7\u00e3o da Carreira P\u00fablica."], ["19", "leiCarr", "dadosCarreira", "E", "C", "0-1", "012", "-", "Lei que criou a Carreira."], ["20", "dtLeiCarr", "dadosCarreira", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Data da Lei que criou a Carreira."], ["21", "sitCarr", "dadosCarreira", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Situa\u00e7\u00e3o gerada pela Lei. Preencher com uma das op\u00e7\u00f5es:1 -Cria\u00e7\u00e3o;2 -Extin\u00e7\u00e3o;3 -Reestrutura\u00e7\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3."], ["22", "alteracao", "infoCarreira", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Altera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es j\u00e1 existentes."], ["23", "ideCarreira", "alteracao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Grupo de informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o da Carreira, apresentando c\u00f3digo e per\u00edodo de validade do registro cujas informa\u00e7\u00f5es ser\u00e3o alteradas pelos dados constantes neste evento."], ["24", "codCarreira", "ideCarreira", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da carreira p\u00fablica.Valida\u00e7\u00e3o: O c\u00f3digo atribu\u00eddo n\u00e3o pode conter a express\u00e3o \"eSocial\" nas 7 (sete) primeiras posi\u00e7\u00f5es."], ["25", "iniValid", "ideCarreira", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, no formato AAAA-MM."], ["26", "fimValid", "ideCarreira", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."], ["27", "dadosCarreira", "alteracao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es da Carreira."], ["28", "dscCarreira", "dadosCarreira", "E", "C", "1-1", "100", "-", "Descri\u00e7\u00e3o da Carreira P\u00fablica."], ["29", "leiCarr", "dadosCarreira", "E", "C", "0-1", "012", "-", "Lei que criou a Carreira."], ["30", "dtLeiCarr", "dadosCarreira", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Data da Lei que criou a Carreira."], ["31", "sitCarr", "dadosCarreira", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Situa\u00e7\u00e3o gerada pela Lei. Preencher com uma das op\u00e7\u00f5es:1 -Cria\u00e7\u00e3o;2 -Extin\u00e7\u00e3o;3 -Reestrutura\u00e7\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3."], ["32", "novaValidade", "alteracao", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00e3o preenchida exclusivamente em caso de altera\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de validade das informa\u00e7\u00f5es da Carreira identificada em {ideCarreira}, apresentando o novo per\u00edodo de validade."], ["33", "iniValid", "novaValidade", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, no formato AAAA-MM."], ["34", "fimValid", "novaValidade", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."], ["35", "exclusao", "infoCarreira", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Exclus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es."], ["36", "ideCarreira", "exclusao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Grupo de informa\u00e7\u00f5es que identifica a Carreira a ser exclu\u00edda."], ["37", "codCarreira", "ideCarreira", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da carreira p\u00fablica.Valida\u00e7\u00e3o: O c\u00f3digo atribu\u00eddo n\u00e3o pode conter a express\u00e3o \"eSocial\" nas 7 (sete) primeiras posi\u00e7\u00f5es."], ["38", "iniValid", "ideCarreira", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, no formato AAAA-MM."], ["39", "fimValid", "ideCarreira", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."]]}, "1040": {"name": "tabela_de_funcoes_cargos_em_comissao", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtTabFuncao", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento utilizado para inclus\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o e exclus\u00e3o de registros na tabela de fun\u00e7\u00f5es. A utiliza\u00e7\u00e3o desta tabela \u00e9 opcional.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADORREGRA_TABGERAL_ALTERACAO_PERIODO_CONFLITANTEREGRA_TABGERAL_EXISTE_REGISTRO_ALTERADOREGRA_TABGERAL_EXISTE_REGISTRO_EXCLUIDOREGRA_TABGERAL_INCLUSAO_PERIODO_CONFLITANTEREGRA_TAB_PERMITE_EXCLUSAOREGRA_VALIDA_DT_FUTURA"], ["3", "Id", "evtTabFuncao", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtTabFuncao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Evento."], ["5", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5-Aplicativo governamental-Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["7", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["8", "ideEmpregador", "evtTabFuncao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["9", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["10", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["11", "infoFuncao", "evtTabFuncao", "CG", "-", "1-1", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o (inclus\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o ou exclus\u00e3o) e das informa\u00e7\u00f5es da fun\u00e7\u00e3o."], ["12", "inclusao", "infoFuncao", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Inclus\u00e3o de novas informa\u00e7\u00f5es."], ["13", "ideFuncao", "inclusao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o e validade das informa\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo inclu\u00eddas."], ["14", "codFuncao", "ideFuncao", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da fun\u00e7\u00e3o, se utilizado pelo empregador.Valida\u00e7\u00e3o: O c\u00f3digo atribu\u00eddo n\u00e3o pode conter a express\u00e3o \"eSocial\" nas 7 (sete) primeiras posi\u00e7\u00f5es. Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_CARACTER_ESPECIAL"], ["15", "iniValid", "ideFuncao", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, no formato AAAA-MM."], ["16", "fimValid", "ideFuncao", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."], ["17", "dadosFuncao", "inclusao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Detalhamento das informa\u00e7\u00f5es da fun\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sendo inclu\u00edda."], ["18", "dscFuncao", "dadosFuncao", "E", "C", "1-1", "100", "-", "Nome da Fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a/Cargo em Comiss\u00e3o."], ["19", "codCBO", "dadosFuncao", "E", "C", "1-1", "006", "-", "Classifica\u00e7\u00e3o Brasileira de Ocupa\u00e7\u00e3o -CBO.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela de CBO com 6 (seis) posi\u00e7\u00f5es."], ["20", "alteracao", "infoFuncao", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Altera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es j\u00e1 existentes."], ["21", "ideFuncao", "alteracao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Grupo de informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o, apresentando c\u00f3digo e per\u00edodo de validade do registro cujas informa\u00e7\u00f5es ser\u00e3o alteradas pelos dados constantes neste evento."], ["22", "codFuncao", "ideFuncao", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da fun\u00e7\u00e3o, se utilizado pelo empregador.Valida\u00e7\u00e3o: O c\u00f3digo atribu\u00eddo n\u00e3o pode conter a express\u00e3o \"eSocial\" nas 7 (sete) primeiras posi\u00e7\u00f5es."], ["23", "iniValid", "ideFuncao", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, no formato AAAA-MM."], ["24", "fimValid", "ideFuncao", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."], ["25", "dadosFuncao", "alteracao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es da fun\u00e7\u00e3o."], ["26", "dscFuncao", "dadosFuncao", "E", "C", "1-1", "100", "-", "Nome da Fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a/Cargo em Comiss\u00e3o."], ["27", "codCBO", "dadosFuncao", "E", "C", "1-1", "006", "-", "Classifica\u00e7\u00e3o Brasileira de Ocupa\u00e7\u00e3o -CBO.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela de CBO com 6 (seis) posi\u00e7\u00f5es."], ["28", "novaValidade", "alteracao", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00e3o preenchida exclusivamente em caso de altera\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de validade das informa\u00e7\u00f5es da fun\u00e7\u00e3o identificada em {ideFuncao}, apresentando o novo per\u00edodo de validade."], ["29", "iniValid", "novaValidade", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, no formato AAAA-MM."], ["30", "fimValid", "novaValidade", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."], ["31", "exclusao", "infoFuncao", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Exclus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es."], ["32", "ideFuncao", "exclusao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Grupo de informa\u00e7\u00f5es que identifica a fun\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 exclu\u00edda."], ["33", "codFuncao", "ideFuncao", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da fun\u00e7\u00e3o, se utilizado pelo empregador.Valida\u00e7\u00e3o: O c\u00f3digo atribu\u00eddo n\u00e3o pode conter a express\u00e3o \"eSocial\" nas 7 (sete) primeiras posi\u00e7\u00f5es."], ["34", "iniValid", "ideFuncao", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, no formato AAAA-MM."], ["35", "fimValid", "ideFuncao", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."]]}, "1050": {"name": "tabela_de_horarios_turnos_de_trabalho", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtTabHorTur", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento Tabela de Hor\u00e1rios/Turnos de Trabalho.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADORREGRA_TABGERAL_ALTERACAO_PERIODO_CONFLITANTEREGRA_TABGERAL_EXISTE_REGISTRO_ALTERADOREGRA_TABGERAL_EXISTE_REGISTRO_EXCLUIDOREGRA_TABGERAL_INCLUSAO_PERIODO_CONFLITANTEREGRA_TAB_PERMITE_EXCLUSAOREGRA_VALIDA_DT_FUTURA"], ["3", "Id", "evtTabHorTur", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtTabHorTur", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Evento."], ["5", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5-Aplicativo governamental-Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["7", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["8", "ideEmpregador", "evtTabHorTur", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["9", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["10", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["11", "infoHorContratual", "evtTabHorTur", "CG", "-", "1-1", "-", "-", "Registro de identifica\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o (inclus\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o ou exclus\u00e3o) e das informa\u00e7\u00f5es do hor\u00e1rio contratual."], ["12", "inclusao", "infoHorContratual", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Inclus\u00e3o de novas informa\u00e7\u00f5es."], ["13", "ideHorContratual", "inclusao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Grupo de informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio contratual, apresentando o c\u00f3digo e per\u00edodo de validade do registro cujas informa\u00e7\u00f5es est\u00e3o sendo inclu\u00eddas."], ["14", "codHorContrat", "ideHorContratual", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Preencher com o c\u00f3digo atribu\u00eddo pela empresa para o Hor\u00e1rio Contratual.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_CARACTER_ESPECIAL"], ["15", "iniValid", "ideHorContratual", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, no formato AAAA-MM."], ["16", "fimValid", "ideHorContratual", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."], ["17", "dadosHorContratual", "inclusao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Detalhamento das informa\u00e7\u00f5es do hor\u00e1rio contratual que est\u00e1 sendo inclu\u00eddo."], ["18", "hrEntr", "dadosHorContratual", "E", "C", "1-1", "004", "-", "Informar hora da entrada, no formato HHMM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve estar no intervalo entre [0000] e [2359], criticando inclusive a segunda parte do n\u00famero, que indica os minutos, que deve ser menor ou igual a 59."], ["19", "hrSaida", "dadosHorContratual", "E", "C", "1-1", "004", "-", "Informar hora da sa\u00edda, no formato HHMM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve estar no intervalo entre [0000] e [2359], criticando inclusive a segunda parte do n\u00famero, que indica os minutos, que deve ser menor ou igual a 59."], ["20", "durJornada", "dadosHorContratual", "E", "N", "1-1", "004", "-", "Preencher com o tempo de dura\u00e7\u00e3o da jornada, em minutos.  Devem ser consideradas as horas reduzidas noturnas, se houver."], ["21", "perHorFlexivel", "dadosHorContratual", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Indicar se \u00e9 permitida a flexibilidade:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["22", "horarioIntervalo", "dadosHorContratual", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Registro que detalha os intervalos para a jornada.   O preenchimento do registro \u00e9 obrigat\u00f3rio se existir ao menos um intervalo."], ["23", "tpInterv", "horarioIntervalo", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Tipo de Intervalo da Jornada:1 -Intervalo em Hor\u00e1rio Fixo;2 -Intervalo em Hor\u00e1rio Vari\u00e1vel.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["24", "durInterv", "horarioIntervalo", "E", "N", "1-1", "003", "-", "Preencher com o tempo de dura\u00e7\u00e3o do intervalo, em minutos."], ["25", "iniInterv", "horarioIntervalo", "E", "C", "0-1", "004", "-", "informar a hora de in\u00edcio do intervalo, no formato HHMM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve estar no intervalo entre [0000] e [2359], criticando inclusive a segunda parte do n\u00famero, que indica os minutos, que deve ser menor ou igual a 59. Somente deve ser informado se {tpInterv}=1."], ["26", "termInterv", "horarioIntervalo", "E", "C", "0-1", "004", "-", "Informar a hora de termino do intervalo, no formato HHMM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve estar no intervalo entre [0000] e [2359], criticando inclusive a segunda parte do n\u00famero, que indica os minutos, que deve ser menor ou igual a 59.  Somente deve ser informado se {tpInterv}=1."], ["27", "alteracao", "infoHorContratual", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Altera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es j\u00e1 existentes."], ["28", "ideHorContratual", "alteracao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Grupo de informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio contratual, apresentando c\u00f3digo e per\u00edodo de validade do registro cujas informa\u00e7\u00f5es ser\u00e3o alteradas pelos dados constantes neste evento."], ["29", "codHorContrat", "ideHorContratual", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Preencher com o c\u00f3digo atribu\u00eddo pela empresa para o Hor\u00e1rio Contratual."], ["30", "iniValid", "ideHorContratual", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, no formato AAAA-MM."], ["31", "fimValid", "ideHorContratual", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."], ["32", "dadosHorContratual", "alteracao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do hor\u00e1rio contratual."], ["33", "hrEntr", "dadosHorContratual", "E", "C", "1-1", "004", "-", "Informar hora da entrada, no formato HHMM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve estar no intervalo entre [0000] e [2359], criticando inclusive a segunda parte do n\u00famero, que indica os minutos, que deve ser menor ou igual a 59."], ["34", "hrSaida", "dadosHorContratual", "E", "C", "1-1", "004", "-", "Informar hora da sa\u00edda, no formato HHMM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve estar no intervalo entre [0000] e [2359], criticando inclusive a segunda parte do n\u00famero, que indica os minutos, que deve ser menor ou igual a 59."], ["35", "durJornada", "dadosHorContratual", "E", "N", "1-1", "004", "-", "Preencher com o tempo de dura\u00e7\u00e3o da jornada, em minutos.  Devem ser consideradas as horas reduzidas noturnas, se houver."], ["36", "perHorFlexivel", "dadosHorContratual", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Indicar se \u00e9 permitida a flexibilidade:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["37", "horarioIntervalo", "dadosHorContratual", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Registro que detalha os intervalos para a jornada.   O preenchimento do registro \u00e9 obrigat\u00f3rio se existir ao menos um intervalo."], ["38", "tpInterv", "horarioIntervalo", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Tipo de Intervalo da Jornada:1 -Intervalo em Hor\u00e1rio Fixo;2 -Intervalo em Hor\u00e1rio Vari\u00e1vel.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["39", "durInterv", "horarioIntervalo", "E", "N", "1-1", "003", "-", "Preencher com o tempo de dura\u00e7\u00e3o do intervalo, em minutos."], ["40", "iniInterv", "horarioIntervalo", "E", "C", "0-1", "004", "-", "informar a hora de in\u00edcio do intervalo, no formato HHMM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve estar no intervalo entre [0000] e [2359], criticando inclusive a segunda parte do n\u00famero, que indica os minutos, que deve ser menor ou igual a 59. Somente deve ser informado se {tpInterv}=1."], ["41", "termInterv", "horarioIntervalo", "E", "C", "0-1", "004", "-", "Informar a hora de termino do intervalo, no formato HHMM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve estar no intervalo entre [0000] e [2359], criticando inclusive a segunda parte do n\u00famero, que indica os minutos, que deve ser menor ou igual a 59.  Somente deve ser informado se {tpInterv}=1."], ["42", "novaValidade", "alteracao", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00e3o preenchida exclusivamente em caso de altera\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de validade das informa\u00e7\u00f5es do registro identificado no evento, apresentando o novo per\u00edodo de validade."], ["43", "iniValid", "novaValidade", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, no formato AAAA-MM."], ["44", "fimValid", "novaValidade", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."], ["45", "exclusao", "infoHorContratual", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Exclus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es."], ["46", "ideHorContratual", "exclusao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Grupo de informa\u00e7\u00f5es que identifica o hor\u00e1rio contratual que ser\u00e1 exclu\u00eddo."], ["47", "codHorContrat", "ideHorContratual", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Preencher com o c\u00f3digo atribu\u00eddo pela empresa para o Hor\u00e1rio Contratual."], ["48", "iniValid", "ideHorContratual", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, no formato AAAA-MM."], ["49", "fimValid", "ideHorContratual", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."]]}, "1060": {"name": "tabela_de_ambientes_de_trabalho", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtTabAmbiente", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento de Tabela de Ambientes de Trabalho do Empregador.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADORREGRA_TABGERAL_ALTERACAO_PERIODO_CONFLITANTEREGRA_TABGERAL_EXISTE_REGISTRO_ALTERADOREGRA_TABGERAL_EXISTE_REGISTRO_EXCLUIDOREGRA_TABGERAL_INCLUSAO_PERIODO_CONFLITANTEREGRA_TAB_PERMITE_EXCLUSAOREGRA_VALIDA_DT_FUTURA"], ["3", "Id", "evtTabAmbiente", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtTabAmbiente", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Evento."], ["5", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5-Aplicativo governamental-Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["7", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["8", "ideEmpregador", "evtTabAmbiente", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["9", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["10", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["11", "infoAmbiente", "evtTabAmbiente", "CG", "-", "1-1", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o (inclus\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o ou exclus\u00e3o) e das informa\u00e7\u00f5es do ambiente."], ["12", "inclusao", "infoAmbiente", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Inclus\u00e3o de novas informa\u00e7\u00f5es."], ["13", "ideAmbiente", "inclusao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do ambiente de trabalho do empregador e de validade das informa\u00e7\u00f5es."], ["14", "codAmb", "ideAmbiente", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Preencher com o c\u00f3digo atribu\u00eddo pela empresa ao Ambiente de Trabalho.Valida\u00e7\u00e3o: O c\u00f3digo atribu\u00eddo n\u00e3o pode conter a express\u00e3o \"eSocial\" nas 7 (sete) primeiras posi\u00e7\u00f5es.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_CARACTER_ESPECIAL"], ["15", "iniValid", "ideAmbiente", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, no formato AAAA-MM."], ["16", "fimValid", "ideAmbiente", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."], ["17", "dadosAmbiente", "inclusao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do ambiente de trabalho."], ["18", "nmAmb", "dadosAmbiente", "E", "C", "1-1", "100", "-", "Informar o nome do ambiente de trabalho."], ["19", "dscAmb", "dadosAmbiente", "E", "C", "1-1", "8000", "-", "Descri\u00e7\u00e3o do ambiente de trabalho."], ["20", "localAmb", "dadosAmbiente", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com uma das op\u00e7\u00f5es: 1 -Estabelecimento do pr\u00f3prio empregador; 2 -Estabelecimento de terceiros;3 -Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em instala\u00e7\u00f5es de terceiros n\u00e3o consideradas como lota\u00e7\u00f5es dos tipos 03 a 09 da Tabela 10.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3."], ["21", "tpInsc", "dadosAmbiente", "E", "N", "0-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio e exclusivo se {localAmb} = [1, 3].Valores V\u00e1lidos: 1, 3, 4."], ["22", "nrInsc", "dadosAmbiente", "E", "C", "0-1", "015", "-", "N\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o onde est\u00e1 localizado o ambiente.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio e exclusivo se {localAmb} = [1, 3]. Caso informado, deve ser compat\u00edvel com o conte\u00fado do campo {tpInsc} e:a) Se {localAmb} = [1], o estabelecimento deve pertencer ao empregador e constar na Tabela de Estabelecimentos (S-1005);b) Se {localAmb} = [3], deve ser diferente dos estabelecimentos informados na Tabela S-1005 e, se {tpInsc} = [1] e o empregador for pessoa jur\u00eddica, a raiz do CNPJ informado deve ser diferente da constante em S-1000.Deve ser um identificador v\u00e1lido, constante das bases da RFB."], ["23", "codLotacao", "dadosAmbiente", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Informar o c\u00f3digo atribu\u00eddo pela empresa para a lota\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio e exclusivo se {localAmb} = [2].Se informado, deve ser um c\u00f3digo existente em S-1020 -Tabela de Lota\u00e7\u00f5es Tribut\u00e1riascom o campo {tpLotacao} = [03,04,05,06,07,08,09]."], ["24", "alteracao", "infoAmbiente", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Altera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es j\u00e1 existentes."], ["25", "ideAmbiente", "alteracao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Grupo de informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do Ambiente de Trabalho, apresentando c\u00f3digo e per\u00edodo de validade do Ambiente cujas informa\u00e7\u00f5es ser\u00e3o alteradas pelos dados constantes neste evento."], ["26", "codAmb", "ideAmbiente", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Preencher com o c\u00f3digo atribu\u00eddo pela empresa ao Ambiente de Trabalho.Valida\u00e7\u00e3o: O c\u00f3digo atribu\u00eddo n\u00e3o pode conter a express\u00e3o \"eSocial\" nas 7 (sete) primeiras posi\u00e7\u00f5es."], ["27", "iniValid", "ideAmbiente", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, no formato AAAA-MM."], ["28", "fimValid", "ideAmbiente", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."], ["29", "dadosAmbiente", "alteracao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do Ambiente de Trabalho."], ["30", "nmAmb", "dadosAmbiente", "E", "C", "1-1", "100", "-", "Informar o nome do ambiente de trabalho."], ["31", "dscAmb", "dadosAmbiente", "E", "C", "1-1", "8000", "-", "Descri\u00e7\u00e3o do ambiente de trabalho."], ["32", "localAmb", "dadosAmbiente", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com uma das op\u00e7\u00f5es: 1 -Estabelecimento do pr\u00f3prio empregador; 2 -Estabelecimento de terceiros;3 -Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em instala\u00e7\u00f5es de terceiros n\u00e3o consideradas como lota\u00e7\u00f5es dos tipos 03 a 09 da Tabela 10.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3."], ["33", "tpInsc", "dadosAmbiente", "E", "N", "0-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio e exclusivo se {localAmb} = [1, 3].Valores V\u00e1lidos: 1, 3, 4."], ["34", "nrInsc", "dadosAmbiente", "E", "C", "0-1", "015", "-", "N\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o onde est\u00e1 localizado o ambiente.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio e exclusivo se {localAmb} = [1, 3]. Caso informado, deve ser compat\u00edvel com o conte\u00fado do campo {tpInsc} e:a) Se {localAmb} = [1], o estabelecimento deve pertencer ao empregador e constar na Tabela de Estabelecimentos (S-1005);b) Se {localAmb} = [3], deve ser diferente dos estabelecimentos informados na Tabela S-1005 e, se {tpInsc} = [1] e o empregador for pessoa jur\u00eddica, a raiz do CNPJ informado deve ser diferente da constante em S-1000.Deve ser um identificador v\u00e1lido, constante das bases da RFB."], ["35", "codLotacao", "dadosAmbiente", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Informar o c\u00f3digo atribu\u00eddo pela empresa para a lota\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio e exclusivo se {localAmb} = [2].Se informado, deve ser um c\u00f3digo existente em S-1020 -Tabela de Lota\u00e7\u00f5es Tribut\u00e1rias."], ["36", "novaValidade", "alteracao", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00e3o preenchida exclusivamente em caso de altera\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de validade das informa\u00e7\u00f5es do Ambiente identificado em {ideAmbiente}, apresentando o novo per\u00edodo de validade."], ["37", "iniValid", "novaValidade", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, no formato AAAA-MM."], ["38", "fimValid", "novaValidade", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."], ["39", "exclusao", "infoAmbiente", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Exclus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es."], ["40", "ideAmbiente", "exclusao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Grupo de informa\u00e7\u00f5es que identifica o Ambiente que ser\u00e1 exclu\u00eddo."], ["41", "codAmb", "ideAmbiente", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Preencher com o c\u00f3digo atribu\u00eddo pela empresa ao Ambiente de Trabalho.Valida\u00e7\u00e3o: O c\u00f3digo atribu\u00eddo n\u00e3o pode conter a express\u00e3o \"eSocial\" nas 7 (sete) primeiras posi\u00e7\u00f5es."], ["42", "iniValid", "ideAmbiente", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, no formato AAAA-MM."], ["43", "fimValid", "ideAmbiente", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."]]}, "1070": {"name": "tabela_de_processos_administrativos_judiciais", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtTabProcesso", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento Tabela de Processos.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADORREGRA_PERMITE_ALT_EXCL_CODSUSPREGRA_TABGERAL_ALTERACAO_PERIODO_CONFLITANTEREGRA_TABGERAL_EXISTE_REGISTRO_ALTERADOREGRA_TABGERAL_EXISTE_REGISTRO_EXCLUIDOREGRA_TABGERAL_INCLUSAO_PERIODO_CONFLITANTEREGRA_TAB_PERMITE_EXCLUSAOREGRA_VALIDA_DT_FUTURAREGRA_VALIDA_PROCESSO"], ["3", "Id", "evtTabProcesso", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtTabProcesso", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Evento."], ["5", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5-Aplicativo governamental-Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["7", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["8", "ideEmpregador", "evtTabProcesso", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["9", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["10", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["11", "infoProcesso", "evtTabProcesso", "CG", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do Processo."], ["12", "inclusao", "infoProcesso", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Inclus\u00e3o de novas informa\u00e7\u00f5es."], ["13", "ideProcesso", "inclusao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do Processo e validade das informa\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo inclu\u00eddas."], ["14", "tpProc", "ideProcesso", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de processo:1 -Administrativo;2 -Judicial;3 -N\u00famero de Benef\u00edcio (NB) do INSS;4 -Processo FAPde exerc\u00edcio anterior a 2019.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4."], ["15", "nrProc", "ideProcesso", "E", "C", "1-1", "021", "-", "Informar o n\u00famero do processo administrativo/judicial ou do benef\u00edcio de acordo com o tipo informado em {tpProc}.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de processo/benef\u00edcio v\u00e1lido e:a) Se {tpProc} = [1], deve possuir 17 (dezessete) ou 21 (vinte e um) algarismos;b) Se {tpProc} = [2], deve possuir 20 (vinte) algarismos;c) Se {tpProc} = [3], deve possuir 10 (dez) algarismos;d) Se {tpProc} = [4], deve possuir 16 (dezesseis) algarismos.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_CARACTER_ESPECIAL"], ["16", "iniValid", "ideProcesso", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, no formato AAAA-MM."], ["17", "fimValid", "ideProcesso", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."], ["18", "dadosProc", "inclusao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Dados do processo."], ["19", "indAutoria", "dadosProc", "E", "N", "0-1", "001", "-", "Indicativo da autoria da a\u00e7\u00e3o judicial:1 -Pr\u00f3prio contribuinte;2 -Outra entidade, empresa ou empregado.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio se {tpProc} = [2].Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["20", "indMatProc", "dadosProc", "E", "N", "1-1", "002", "-", "Indicativo da mat\u00e9ria do processo ou alvar\u00e1 judicial:1 -Exclusivamente tribut\u00e1ria ou tribut\u00e1ria e FGTS;2 -Autoriza\u00e7\u00e3o de trabalho de menor;3 -Dispensa, ainda que parcial, de contrata\u00e7\u00e3o de pessoa com defici\u00eancia (PCD);4 -Dispensa, ainda que parcial, de contrata\u00e7\u00e3o de aprendiz;5 -Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho;6 -Convers\u00e3o de Licen\u00e7a Sa\u00fade em Acidente de Trabalho;7 -Exclusivamente FGTS e/ou Contribui\u00e7\u00e3o Social Rescis\u00f3ria (Lei Complementar 110/2001);8 -Contribui\u00e7\u00e3o sindical;99 -Outros assuntos.Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpProc} = [3], deve ser preenchido com [6].Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 99."], ["21", "observacao", "dadosProc", "E", "C", "0-1", "255", "-", "Observa\u00e7\u00f5es relacionadas ao processo."], ["22", "dadosProcJud", "dadosProc", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es Complementares do Processo Judicial."], ["23", "ufVara", "dadosProcJud", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o da UF da Se\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma Sigla de UF v\u00e1lida."], ["24", "codMunic", "dadosProcJud", "E", "N", "1-1", "007", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do munic\u00edpio, conforme tabela do IBGE.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve ser um c\u00f3digo existente na tabela do IBGE."], ["25", "idVara", "dadosProcJud", "E", "N", "1-1", "004", "-", "C\u00f3digo de Identifica\u00e7\u00e3o da Vara."], ["26", "infoSusp", "dadosProc", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de suspens\u00e3o de exigibilidade de tributos em virtude de processo administrativo ou judicial."], ["27", "codSusp", "infoSusp", "E", "N", "1-1", "014", "-", "C\u00f3digo do Indicativo da Suspens\u00e3o, atribu\u00eddo pelo empregador."], ["28", "indSusp", "infoSusp", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Indicativo de suspens\u00e3o da exigibilidade:01 -Liminar em Mandado de Seguran\u00e7a;02 -Dep\u00f3sito Judicial do Montante Integral;03 -Dep\u00f3sito Administrativo do Montante Integral;04 -Antecipa\u00e7\u00e3o de Tutela;05 -Liminar em Medida Cautelar;08 -Senten\u00e7a em Mandado de Seguran\u00e7a Favor\u00e1vel ao Contribuinte;09 -Senten\u00e7a em A\u00e7\u00e3o Ordin\u00e1ria Favor\u00e1vel ao Contribuinte e Confirmada pelo TRF;10 -Ac\u00f3rd\u00e3o do TRF Favor\u00e1vel ao Contribuinte;11 -Ac\u00f3rd\u00e3o do STJ em Recurso Especial Favor\u00e1vel ao Contribuinte;12 -Ac\u00f3rd\u00e3o doSTF em Recurso Extraordin\u00e1rio Favor\u00e1vel ao Contribuinte;13 -Senten\u00e7a 1\u00aa inst\u00e2ncia n\u00e3o transitada em julgado com efeito suspensivo;14 -Contesta\u00e7\u00e3o Administrativa FAP;90 -Decis\u00e3o Definitiva a favor do contribuinte;92 -Sem suspens\u00e3o da exigibilidade.Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpProc} = [1], deve ser preenchido com [03, 14, 92].Se {tpProc} = [2], deve ser preenchido com [01, 02, 04, 05, 08, 09, 10, 11, 12, 13, 90, 92].Se {tpProc} = [4], deve ser preenchido com [14].Valores V\u00e1lidos: 01, 02, 03, 04, 05, 08, 09, 10, 11, 12, 13, 14, 90, 92."], ["29", "dtDecisao", "infoSusp", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Data da decis\u00e3o, senten\u00e7a ou despacho administrativo."], ["30", "indDeposito", "infoSusp", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Indicativo de Dep\u00f3sito do Montante Integral:S -Sim;N -N\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Se {indSusp} = [90], preencher obrigatoriamente com [N].Se {indSusp} = [02, 03] preencher obrigatoriamente com [S].Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["31", "alteracao", "infoProcesso", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Altera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es j\u00e1 existentes."], ["32", "ideProcesso", "alteracao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Grupo de informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do processo, apresentando n\u00famero e per\u00edodo de validade do registro cujas informa\u00e7\u00f5es ser\u00e3o alteradas pelos dados constantes neste evento."], ["33", "tpProc", "ideProcesso", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de processo:1 -Administrativo;2 -Judicial;3 -N\u00famero de Benef\u00edcio (NB) do INSS;4 -Processo FAPde exerc\u00edcio anterior a 2019.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4."], ["34", "nrProc", "ideProcesso", "E", "C", "1-1", "021", "-", "Informar o n\u00famero do processo administrativo/judicial ou do benef\u00edcio de acordo com o tipo informado em {tpProc}.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de processo/benef\u00edcio v\u00e1lido e:a) Se {tpProc} = [1], deve possuir 17 (dezessete) ou 21 (vinte e um) algarismos;b) Se {tpProc} = [2], deve possuir 20 (vinte) algarismos;c) Se {tpProc} = [3], deve possuir 10 (dez) algarismos;d) Se {tpProc} = [4], deve possuir 16 (dezesseis) algarismos."], ["35", "iniValid", "ideProcesso", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, no formato AAAA-MM."], ["36", "fimValid", "ideProcesso", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."], ["37", "dadosProc", "alteracao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Dados do processo."], ["38", "indAutoria", "dadosProc", "E", "N", "0-1", "001", "-", "Indicativo da autoria da a\u00e7\u00e3o judicial:1 -Pr\u00f3prio contribuinte;2 -Outra entidade, empresa ou empregado.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio se {tpProc} = [2].Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["39", "indMatProc", "dadosProc", "E", "N", "1-1", "002", "-", "Indicativo da mat\u00e9ria do processo ou alvar\u00e1 judicial:1 -Exclusivamente tribut\u00e1ria ou tribut\u00e1ria e FGTS;2 -Autoriza\u00e7\u00e3o de trabalho de menor;3 -Dispensa, ainda que parcial, de contrata\u00e7\u00e3o de pessoa com defici\u00eancia (PCD);4 -Dispensa, ainda que parcial, de contrata\u00e7\u00e3o de aprendiz;5 -Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho;6 -Convers\u00e3o de Licen\u00e7a Sa\u00fade em Acidente de Trabalho;7 -Exclusivamente FGTS e/ou Contribui\u00e7\u00e3o Social Rescis\u00f3ria (Lei Complementar 110/2001);8 -Contribui\u00e7\u00e3o sindical;99 -Outros assuntos.Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpProc} = [3], deve ser preenchido com [6].Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 99."], ["40", "observacao", "dadosProc", "E", "C", "0-1", "255", "-", "Observa\u00e7\u00f5es relacionadas ao processo."], ["41", "dadosProcJud", "dadosProc", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es Complementares do Processo Judicial."], ["42", "ufVara", "dadosProcJud", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o da UF da Se\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma Sigla de UF v\u00e1lida."], ["43", "codMunic", "dadosProcJud", "E", "N", "1-1", "007", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do munic\u00edpio, conforme tabela do IBGE.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve ser um c\u00f3digo existente na tabela do IBGE."], ["44", "idVara", "dadosProcJud", "E", "N", "1-1", "004", "-", "C\u00f3digo de Identifica\u00e7\u00e3o da Vara."], ["45", "infoSusp", "dadosProc", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de suspens\u00e3o de exigibilidade de tributos em virtude de processo administrativo ou judicial."], ["46", "codSusp", "infoSusp", "E", "N", "1-1", "014", "-", "C\u00f3digo do Indicativo da Suspens\u00e3o, atribu\u00eddo pelo empregador."], ["47", "indSusp", "infoSusp", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Indicativo de suspens\u00e3o da exigibilidade:01 -Liminar em Mandado de Seguran\u00e7a;02 -Dep\u00f3sito Judicial do Montante Integral;03 -Dep\u00f3sito Administrativo do Montante Integral;04 -Antecipa\u00e7\u00e3o de Tutela;05 -Liminar em Medida Cautelar;08 -Senten\u00e7a em Mandado de Seguran\u00e7a Favor\u00e1vel ao Contribuinte;09 -Senten\u00e7a em A\u00e7\u00e3o Ordin\u00e1ria Favor\u00e1vel ao Contribuinte e Confirmada pelo TRF;10 -Ac\u00f3rd\u00e3o do TRF Favor\u00e1vel ao Contribuinte;11 -Ac\u00f3rd\u00e3o do STJ em Recurso Especial Favor\u00e1vel ao Contribuinte;12 -Ac\u00f3rd\u00e3o do STF em Recurso Extraordin\u00e1rio Favor\u00e1vel ao Contribuinte;13 -Senten\u00e7a 1\u00aa inst\u00e2ncia n\u00e3o transitada em julgado com efeito suspensivo;14 -Contesta\u00e7\u00e3o Administrativa FAP;90 -Decis\u00e3o Definitiva a favor do contribuinte;92 -Sem suspens\u00e3o da exigibilidade.Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpProc} = [1], deve ser preenchido com [03, 14, 92].Se {tpProc} = [2], deve ser preenchido com [01, 02, 04, 05, 08, 09, 10, 11, 12, 13, 90, 92].Se {tpProc} = [4], deve ser preenchido com [14].Valores V\u00e1lidos: 01, 02, 03, 04, 05, 08, 09, 10, 11, 12, 13, 14, 90, 92."], ["48", "dtDecisao", "infoSusp", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Data da decis\u00e3o, senten\u00e7a ou despacho administrativo."], ["49", "indDeposito", "infoSusp", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Indicativo de Dep\u00f3sito do Montante Integral:S -Sim;N -N\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Se {indSusp} = [90], preencher obrigatoriamente com [N].Se {indSusp} = [02, 03] preencher obrigatoriamente com [S].Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["50", "novaValidade", "alteracao", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00e3o preenchida exclusivamente em caso de altera\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de validade das informa\u00e7\u00f5es do registro identificado no evento, apresentando o novo per\u00edodo de validade."], ["51", "iniValid", "novaValidade", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, no formato AAAA-MM."], ["52", "fimValid", "novaValidade", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."], ["53", "exclusao", "infoProcesso", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Exclus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es."], ["54", "ideProcesso", "exclusao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Grupo de informa\u00e7\u00f5es que identifica o processo que ser\u00e1 exclu\u00eddo."], ["55", "tpProc", "ideProcesso", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de processo:1 -Administrativo;2 -Judicial;3 -N\u00famero de Benef\u00edcio (NB) do INSS;4 -Processo FAP.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4."], ["56", "nrProc", "ideProcesso", "E", "C", "1-1", "021", "-", "Informar o n\u00famero do processo administrativo/judicial ou do benef\u00edcio de acordo com o tipo informado em {tpProc}.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de processo/benef\u00edcio v\u00e1lido e:a) Se {tpProc} = [1], deve possuir 17 (dezessete) ou 21 (vinte e um) algarismos;b) Se {tpProc} = [2], deve possuir 20 (vinte) algarismos;c) Se {tpProc} = [3], deve possuir 10 (dez) algarismos;d) Se {tpProc} = [4], deve possuir 16 (dezesseis) algarismos."], ["57", "iniValid", "ideProcesso", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, no formatoAAAA-MM."], ["58", "fimValid", "ideProcesso", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."]]}, "1080": {"name": "tabela_de_operadores_portuarios", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtTabOperPort", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento Tabela de Operadores Portu\u00e1rios.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADORREGRA_TABGERAL_ALTERACAO_PERIODO_CONFLITANTEREGRA_TABGERAL_EXISTE_REGISTRO_ALTERADOREGRA_TABGERAL_EXISTE_REGISTRO_EXCLUIDOREGRA_TABGERAL_INCLUSAO_PERIODO_CONFLITANTEREGRA_TABOPPORTUARIO_VALIDA_OGMOREGRA_TAB_PERMITE_EXCLUSAOREGRA_VALIDA_DT_FUTURA"], ["3", "Id", "evtTabOperPort", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtTabOperPort", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Evento."], ["5", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5-Aplicativo governamental-Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["7", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["8", "ideEmpregador", "evtTabOperPort", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["9", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["10", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["11", "infoOperPortuario", "evtTabOperPort", "CG", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do Operador Portu\u00e1rio."], ["12", "inclusao", "infoOperPortuario", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Inclus\u00e3o de novas informa\u00e7\u00f5es."], ["13", "ideOperPortuario", "inclusao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do Operador Portu\u00e1rio e validade das informa\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo inclu\u00eddas."], ["14", "cnpjOpPortuario", "ideOperPortuario", "E", "C", "1-1", "014", "-", "Preencher com o CNPJ do operador portu\u00e1rio.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CNPJ v\u00e1lido, diferente do CNPJ base indicado em S-1000 e dos estabelecimentos informados atrav\u00e9s do evento S-1005."], ["15", "iniValid", "ideOperPortuario", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, no formato AAAA-MM."], ["16", "fimValid", "ideOperPortuario", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."], ["17", "dadosOperPortuario", "inclusao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Detalhamento das informa\u00e7\u00f5es do Operador Portu\u00e1rio que est\u00e1 sendo inclu\u00eddo."], ["18", "aliqRat", "dadosOperPortuario", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com a al\u00edquota definida na legisla\u00e7\u00e3o vigente para a atividade (CNAE) preponderante.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a 1, 2 ou 3."], ["19", "fap", "dadosOperPortuario", "E", "N", "1-1", "005", "4", "Fator Acident\u00e1rio de Preven\u00e7\u00e3o -FAP.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero maior ou igual a 0,5000 e menor ou igual a 2,0000, de acordo com o estabelecido pelo \u00d3rg\u00e3o Governamental competente."], ["20", "aliqRatAjust", "dadosOperPortuario", "E", "N", "1-1", "005", "4", "Al\u00edquota do RAT ap\u00f3s ajuste pelo FAP.Valida\u00e7\u00e3o: Deve corresponder ao resultado da multiplica\u00e7\u00e3o dos campos {aliqRat} e {fap}."], ["21", "alteracao", "infoOperPortuario", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Altera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es j\u00e1 existentes."], ["22", "ideOperPortuario", "alteracao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Grupo de informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do operador portu\u00e1rio, apresentando cnpj e per\u00edodo de validade do registro cujas informa\u00e7\u00f5es ser\u00e3o alteradas pelos dados constantes neste evento."], ["23", "cnpjOpPortuario", "ideOperPortuario", "E", "C", "1-1", "014", "-", "Preencher com o CNPJ do operador portu\u00e1rio.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CNPJ v\u00e1lido, diferente do CNPJ base indicado em S-1000 e dos estabelecimentos informados atrav\u00e9s do evento S-1005."], ["24", "iniValid", "ideOperPortuario", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, no formato AAAA-MM."], ["25", "fimValid", "ideOperPortuario", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."], ["26", "dadosOperPortuario", "alteracao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do Operador Portu\u00e1rio."], ["27", "aliqRat", "dadosOperPortuario", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com a al\u00edquota definida na legisla\u00e7\u00e3o vigente para a atividade (CNAE) preponderante.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a 1, 2 ou 3."], ["28", "fap", "dadosOperPortuario", "E", "N", "1-1", "005", "4", "Fator Acident\u00e1rio de Preven\u00e7\u00e3o -FAP.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero maior ou igual a 0,5000 e menor ou igual a 2,0000, de acordo com o estabelecido pelo \u00d3rg\u00e3o Governamental competente."], ["29", "aliqRatAjust", "dadosOperPortuario", "E", "N", "1-1", "005", "4", "Al\u00edquota do RAT ap\u00f3s ajuste pelo FAP.Valida\u00e7\u00e3o: Deve corresponder ao resultado da multiplica\u00e7\u00e3o dos campos {aliqRat} e {fap}."], ["30", "novaValidade", "alteracao", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00e3o preenchida exclusivamente em caso de altera\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de validade das informa\u00e7\u00f5es do registro identificado no evento, apresentando o novo per\u00edodo de validade."], ["31", "iniValid", "novaValidade", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, no formato AAAA-MM."], ["32", "fimValid", "novaValidade", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."], ["33", "exclusao", "infoOperPortuario", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Exclus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es."], ["34", "ideOperPortuario", "exclusao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Grupo de informa\u00e7\u00f5es que identifica o operador portu\u00e1rio que ser\u00e1 exclu\u00eddo."], ["35", "cnpjOpPortuario", "ideOperPortuario", "E", "C", "1-1", "014", "-", "Preencher com o CNPJ do operador portu\u00e1rio.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CNPJ v\u00e1lido, diferente do CNPJ base indicado em S-1000 e dos estabelecimentos informados atrav\u00e9s do evento S-1005."], ["36", "iniValid", "ideOperPortuario", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de in\u00edcio da validade das informa\u00e7\u00f5es prestadas no evento, no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, no formato AAAA-MM."], ["37", "fimValid", "ideOperPortuario", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Preencher com o m\u00eas e ano de t\u00e9rmino da validade das informa\u00e7\u00f5es, se houver.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve estar no formato AAAA-MM e ser um per\u00edodo igual ou posterior a {iniValid}."]]}, "1200": {"name": "remuneracao_de_trabalhador_vinculado_ao_regime_geral_de_previd_social", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtRemun", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento remunera\u00e7\u00e3o de trabalhador vinculado ao Regime Geral de Previd\u00eancia Social.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_BLOQUEIA_USO_CPF_EMPREGADORREGRA_COMPATIB_REGIME_PREVREGRA_EVENTOS_EXTEMPREGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADORREGRA_FAP_ALERTAREGRA_GERAL_VALIDA_DADOS_TABCONTRIBREGRA_REMUN_ANUAL_DEZEMBROREGRA_REMUN_CATEG_COMPATIVEL_CLASSTRIBREGRA_REMUN_CATEG_COMPATIVEL_TPLOTACAOREGRA_REMUN_CATEG_EXISTENTE_RETREGRA_REMUN_CONTROLE_DUPLICIDADEREGRA_REMUN_EXISTE_ESTABREGRA_REMUN_IND_RETIFICACAOREGRA_REMUN_JA_EXISTE_DESLIGAMENTOREGRA_REMUN_PERMITE_EXCLUSAOREGRA_REMUN_TRAB_EXISTENTE_RETREGRA_REMUN_VALIDA_INFO_COMPLEMENTARREGRA_RUBRICA_COMPATIVEL_CATEGORIAREGRA_RUBRICA_COMPATIVEL_DECTERCEIROREGRA_RUBRICA_COMPATIVEL_RESCREGRA_RUBRICA_SIMPLIF_TAB_PADRAOREGRA_TSV_ATIVO_NA_DTEVENTOREGRA_VALIDA_PERIODO_APURACAOREGRA_VALIDA_TRABALHADOR_BASE_CNIS"], ["3", "Id", "evtRemun", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtRemun", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do evento."], ["5", "indRetif", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Informe [1] para arquivo original ou [2] para arquivo de retifica\u00e7\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "nrRecibo", "ideEvento", "E", "C", "0-1", "040", "-", "Preencher com o n\u00famero do recibo do arquivo a ser retificado.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {indRetif} = [2].Deve ser um recibo de entrega v\u00e1lido, correspondente ao arquivo que est\u00e1 sendo retificado."], ["7", "indApuracao", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo de per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o:1-Mensal;2-Anual (13\u00b0 sal\u00e1rio).Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["8", "perApur", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Informar o m\u00eas/ano (formato AAAA-MM) de refer\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es, se {indApuracao} for igual a [1], ou apenas o ano (formato AAAA), se {indApuracao} for igual a [2].Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um m\u00eas/ano ou ano v\u00e1lido, igual ou posterior a implementa\u00e7\u00e3o do eSocial."], ["9", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["10", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5-Aplicativo governamental -Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["11", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["12", "ideEmpregador", "evtRemun", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["13", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["14", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["15", "ideTrabalhador", "evtRemun", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Registro que apresenta a identifica\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do trabalhador ao qual se refere o evento de remunera\u00e7\u00e3o."], ["16", "cpfTrab", "ideTrabalhador", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o n\u00famero do CPF do trabalhador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CPF v\u00e1lido.  Em arquivo gerado por empregador PF, n\u00e3o pode ser igual ao CPF do empregador."], ["17", "nisTrab", "ideTrabalhador", "E", "C", "0-1", "011", "-", "Preencher com o N\u00famero de Identifica\u00e7\u00e3o Social -NIS, o qual pode ser o PIS, PASEP ou NIT.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio, exceto se o c\u00f3digo de categoria do trabalhador for igual a [901, 903, 904]."], ["18", "infoMV", "ideTrabalhador", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Registro preenchido exclusivamente em caso de trabalhador que possua outros v\u00ednculos/atividadesnos quais j\u00e1 tenha ocorridodesconto decontribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria."], ["19", "indMV", "infoMV", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicador de desconto da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria do trabalhador, de acordo com as seguintes op\u00e7\u00f5es:1 -O declarante aplica a(s)al\u00edquota(s)de desconto do segurado sobre a remunera\u00e7\u00e3o por ele informada (o percentual da(s)al\u00edquota(s)ser\u00e1(\u00e3o)obtido(s)considerando a remunera\u00e7\u00e3o total do trabalhador);2 -O declarante aplica a(s)al\u00edquota(s)de desconto do segurado sobre a diferen\u00e7a entre o limite m\u00e1ximo do sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o e a remunera\u00e7\u00e3o de outra(s) empresa(s) para as quais o trabalhador informou que houve o desconto;3 -O declarante n\u00e3o realiza desconto do segurado, uma vez que houve desconto sobre o limite m\u00e1ximo de sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o em outra(s) empresa(s).Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3."], ["20", "remunOutrEmpr", "infoMV", "G", "-", "1-999", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas ao trabalhador que possui v\u00ednculo empregat\u00edcio com outra(s) empresa(s) e/ou que exerce outras atividades como contribuinte individual, detalhando as empresas que efetuaram (ou efetuar\u00e3o) desconto da contribui\u00e7\u00e3o."], ["21", "tpInsc", "remunOutrEmpr", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme tabela 5.Valida\u00e7\u00e3o: Pode ser preenchido com [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["22", "nrInsc", "remunOutrEmpr", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}.Valida\u00e7\u00e3o: a) Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um CNPJ v\u00e1lido, diferente do CNPJ base indicado no registro de Informa\u00e7\u00f5es do Empregador (S-1000) e dos estabelecimentos informados atrav\u00e9s do evento S-1005.b) Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido e diferente do CPF do trabalhador e ainda, caso o empregador seja pessoaf\u00edsica, diferente do CPF do empregador.c) Se {indApuracao} = [2] e {tpInsc} = [1], \u00e9 permitido informar n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o igual ao CNPJ base indicado no registro de Informa\u00e7\u00f5es do Empregador (S-1000) e aos estabelecimentos informados atrav\u00e9s do evento S-1005.d) Se {indApuracao} = [2] e {tpInsc} = [2], \u00e9 permitido informar n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o igual ao CPF do empregador."], ["23", "codCateg", "remunOutrEmpr", "E", "N", "1-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da categoria do trabalhador na qual houve a remunera\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 1.Valida\u00e7\u00e3o: Deve existir na Tabela de Categorias de Trabalhadores (tabela 1)."], ["24", "vlrRemunOE", "remunOutrEmpr", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Preencher com o valor da remunera\u00e7\u00e3o recebida pelo trabalhador na outra empresa/atividade, sobre a qual houve desconto/recolhimento da contribui\u00e7\u00e3o do segurado.Valida\u00e7\u00e3o: Deveser maior que zero."], ["25", "infoComplem", "ideTrabalhador", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Registro preenchido exclusivamente quando o evento de remunera\u00e7\u00e3o referir-se a trabalhador cuja categoria n\u00e3o est\u00e1 sujeita ao evento de admiss\u00e3o ou ao evento de in\u00edcio de \"trabalhador sem v\u00ednculo\". No caso das categorias em que o envio do evento TSV \u00e9 opcional, o preenchimento do grupo somente \u00e9 exigido se n\u00e3o houver evento TSV In\u00edcio correspondente (cpf + categoria). As informa\u00e7\u00f5es complementares s\u00e3o necess\u00e1rias para correta identifica\u00e7\u00e3o do trabalhador."], ["26", "nmTrab", "infoComplem", "E", "C", "1-1", "070", "-", "Nome do Trabalhador."], ["27", "dtNascto", "infoComplem", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Preencher com a data de nascimento.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser maior ou igual que 01/01/1890 e menor que a data atual."], ["28", "sucessaoVinc", "infoComplem", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Grupo de informa\u00e7\u00f5es da sucess\u00e3o de v\u00ednculo trabalhista/estatut\u00e1rio."], ["29", "tpInscAnt", "sucessaoVinc", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF).Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["30", "cnpjEmpregAnt", "sucessaoVinc", "E", "C", "1-1", "014", "-", "Informaro n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3odo empregador anterior, de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInscAnt}.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3ov\u00e1lido diferente da inscri\u00e7\u00e3odo declarante, considerando as particularidades aplicadas \u00e0 informa\u00e7\u00e3o de CNPJ de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico em S-1000.Se {tpInscAnt} = [1],deve possuir 14 (catorze) algarismos e ser diferente do CNPJ base do empregador e dos estabelecimentos informados atrav\u00e9s do evento S-1005.Se {tpInscAnt} = [2], deve possuir 11 (onze) algarismos."], ["31", "matricAnt", "sucessaoVinc", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Matr\u00edcula do trabalhador no empregador anterior."], ["32", "dtAdm", "sucessaoVinc", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Preencher com a data de admiss\u00e3o do trabalhador. No caso de transfer\u00eancia do empregado, deve ser preenchida a data inicial do v\u00ednculo no primeiro empregador (data de in\u00edcio do v\u00ednculo)."], ["33", "observacao", "sucessaoVinc", "E", "C", "0-1", "255", "-", "Observa\u00e7\u00e3o."], ["34", "procJudTrab", "ideTrabalhador", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es sobre a exist\u00eancia de processos judiciais do trabalhador com decis\u00e3o favor\u00e1vel quanto \u00e0 n\u00e3o incid\u00eancia ou altera\u00e7\u00f5es na incid\u00eancia de contribui\u00e7\u00f5es sociais e/ou Imposto de Renda sobre as rubricas apresentadas nos subregistros de {dmDev}."], ["35", "tpTrib", "procJudTrab", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Abrang\u00eancia da decis\u00e3o:1 -IRRF;2 -Contribui\u00e7\u00f5es sociais do trabalhador;3 -FGTS;4 -Contribui\u00e7\u00e3o sindical.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4."], ["36", "nrProcJud", "procJudTrab", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Informar um n\u00famero de processo judicial cadastrado atrav\u00e9s do evento S-1070, cujo {indMatProc} seja igual a:-[1] se {tpTrib} = [1, 2];-[1, 7] se {tpTrib} = [3];-[8] se {tpTrib} = [4].Valida\u00e7\u00e3o: O processo deve existir na tabela de processos (S-1070)."], ["37", "codSusp", "procJudTrab", "E", "N", "0-1", "014", "-", "C\u00f3digo do Indicativo da Suspens\u00e3o, atribu\u00eddo pelo empregador em S-1070.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio se {tpTrib} = [1, 2].A informa\u00e7\u00e3o prestada deve estar de acordo com o que foi informado em S-1070."], ["38", "infoInterm", "ideTrabalhador", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas ao trabalho intermitente."], ["39", "qtdDiasInterm", "infoInterm", "E", "N", "1-1", "002", "-", "Quantidade de dias trabalhados no m\u00eas pelo empregado com contrato de trabalho intermitente. Cada dia, total ou parcial, em que o trabalhador tenha prestado servi\u00e7os deve ser considerado.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero entre 0 e 31."], ["40", "dmDev", "evtRemun", "G", "-", "1-999", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o de cada um dos demonstrativos de valores devidos ao trabalhador antes das reten\u00e7\u00f5es de pens\u00e3o aliment\u00edcia e IRRF. (As reten\u00e7\u00f5es de pens\u00e3o aliment\u00edcia e IRRF devem ser realizadas no ato do pagamento e, portanto, s\u00e3o informadas no evento S-1210).Para as rubricas cujo {codIncCP} = [31, 32, 34, 35], o somat\u00f3rio do valor das rubricas cujo ({tpRubr} = [2,4]) dever\u00e1 ser maior ou igual ao somat\u00f3rio do valor das rubricas cujo ({tpRubr} = [1,3]), considerando cada um dos c\u00f3digos {codIncCP} individualmente.O somat\u00f3rio dos Vencimentos deve ser maior ou igual ao somat\u00f3rio dos Descontos.As informa\u00e7\u00f5es dos campos {ideEstabLot/nrInsc}, {detVerbas/codRubr}, {ideEstabLot/codLotacao} vinculadas a este registro, devem constar nas respectivas tabelas S-1005, S-1010 e S-1020, no m\u00eas informado em:a) {perApur} se as informa\u00e7\u00f5es pertencerem ao grupo {infoPerApur};b) {perRef} se as informa\u00e7\u00f5es pertencerem ao grupo {infoPerAnt}."], ["41", "ideDmDev", "dmDev", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Identificador atribu\u00eddo pela empresa para o demonstrativo de pagamento. O empregador poder\u00e1 preencher este campo utilizando-se de um identificador padr\u00e3o para todos os trabalhadores, no entanto, havendo mais de um pagamento relativo a um mesmo per\u00edodo de compet\u00eancia devem ser utilizados identificadores diferentes para cada um dos demonstrativos.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um identificador \u00fanico dentro da mesma compet\u00eancia para cada um dos demonstrativos de pagamento do trabalhador.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_CARACTER_ESPECIAL"], ["42", "codCateg", "dmDev", "E", "N", "1-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da categoria do trabalhador, conforme Tabela 1.Valida\u00e7\u00e3o: Deve existir na Tabela de Categorias de Trabalhadores (tabela 1)."], ["43", "infoPerApur", "dmDev", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Remunera\u00e7\u00e3o no per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o."], ["44", "ideEstabLot", "infoPerApur", "G", "-", "1-500", "-", "-", "Registro que identifica o Estabelecimento/Lota\u00e7\u00e3o no qual o trabalhador possui remunera\u00e7\u00e3o no per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o. O estabelecimento identificado no registro pode ser: o n\u00famero do CNPJ do estabelecimento da pr\u00f3pria empresa (matriz/filial), o n\u00famero da obra (pr\u00f3pria) no CNO, ou o n\u00famero do CAEPF (no caso de pessoa f\u00edsica obrigada a inscri\u00e7\u00e3o no cadastro de atividades econ\u00f4micas da pessoa f\u00edsica).  No caso espec\u00edfico do trabalhador dom\u00e9stico, o estabelecimento deve ser o pr\u00f3prio CPF do empregador."], ["45", "tpInsc", "ideEstabLot", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o do estabelecimento, de acordo com as op\u00e7\u00f5es da Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Se {classTrib} igual a [21], deve ser igual a [3,4], exceto se empregador dom\u00e9stico. Se {classTrib} igual a [22],caso n\u00e3o sejaempregador dom\u00e9stico,deve ser igual a [3, 4] e, se for igual a [3],o CAEPF deve constar na tabela S-1005 como sendo de segurado especial.Se empregador dom\u00e9stico (trabalhador com {codCateg} = [104]), deve ser igual a [2].Nos demais casos ({classTrib} <> [21,22]),deve ser igual a [1,4].Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4."], ["46", "nrInsc", "ideEstabLot", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do estabelecimento do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}.Valida\u00e7\u00e3o: A inscri\u00e7\u00e3o informada deve ser compat\u00edvel com {tpInsc}. Se {tpInsc} igual a [1, 3, 4] deve constar na tabela S-1005 em {perApur}."], ["47", "codLotacao", "ideEstabLot", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Informar o c\u00f3digo atribu\u00eddo pela empresa para a lota\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente em S-1020 -Tabela de Lota\u00e7\u00f5es Tribut\u00e1rias em {perApur}."], ["48", "qtdDiasAv", "ideEstabLot", "E", "N", "0-1", "002", "-", "Quantidade de dias trabalhados no m\u00eas pelo trabalhador avulso no tomador de servi\u00e7os identificado em {codLotacao}. Cada dia, total ou parcial, em que o trabalhador tenha prestado servi\u00e7os ao tomador deve ser considerado.Por exemplo, se num mesmo m\u00eas o trabalhador prestou servi\u00e7os durante uma hora num dia e, em outro dia, durante mais uma hora, deve-se informar 2 dias.Valida\u00e7\u00e3o: Informa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria e exclusiva se {codLotacao} (campo anterior) possuir {tpLotacao} em S-1020 = [08, 09].Se informado deve ser um n\u00famero maior que zero."], ["49", "remunPerApur", "ideEstabLot", "G", "-", "1-8", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas a remunera\u00e7\u00e3o do trabalhador no per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o."], ["50", "matricula", "remunPerApur", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Matr\u00edcula atribu\u00edda ao trabalhador pela empresa ou, no caso de agente p\u00fablico, a matr\u00edcula constante no Sistema de Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos do \u00f3rg\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Informa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria para trabalhadores das categorias \"empregados\" e \"agentes p\u00fablicos\". Deve corresponder \u00e0 matr\u00edcula informada pelo empregador no evento S-2200 do respectivo v\u00ednculo trabalhista."], ["51", "indSimples", "remunPerApur", "E", "N", "0-1", "001", "-", "Indicador de Contribui\u00e7\u00e3o Substitu\u00edda:1 -Contribui\u00e7\u00e3o Substitu\u00edda Integralmente;2 -Contribui\u00e7\u00e3o n\u00e3o substitu\u00edda;3 -Contribui\u00e7\u00e3o n\u00e3o substitu\u00edda concomitante com contribui\u00e7\u00e3o substitu\u00edda.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento do campo \u00e9 obrigat\u00f3rio apenas no caso das empresas enquadradas no regime de tributa\u00e7\u00e3o Simples Nacional, com tributa\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria substitu\u00edda e n\u00e3o substitu\u00edda, ({classTrib} do evento S-1000 -Informa\u00e7\u00f5es do Empregador = [03]). Para os demais empregadores, n\u00e3o deve ser informado.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3."], ["52", "itensRemun", "remunPerApur", "G", "-", "1-200", "-", "-", "Registro que relaciona as rubricas que comp\u00f5em a remunera\u00e7\u00e3o do trabalhador."], ["53", "codRubr", "itensRemun", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Informar o c\u00f3digo atribu\u00eddo pelo empregador e que identifica a rubrica em sua folha de pagamento.Valida\u00e7\u00e3o: O c\u00f3digo informado deve existir na tabela S-1010 -Tabela de Rubricas, vigente no per\u00edodo indicado em:a) {perApur} se vinculado a {remunPerApur};b) {perRef} se vinculado a {remunPerAnt}.N\u00e3o pode ser utilizada rubrica:a) cujo {codIncCP} em S-1010 seja igual a [23, 24, 61];b) cujo {codIncIRRF} em S-1010 seja igual a [31, 32, 33, 34, 35, 51, 52, 53, 54, 55, 81, 82, 83];c) cujo {codIncCp} em S-1010 seja igual a [25, 26, 51] se {codCateg} pertencer a um dos grupos 'contribuinte individual' ou 'bolsistas' da Tabela 01 (Categoria de Trabalhadores)."], ["54", "ideTabRubr", "itensRemun", "E", "C", "1-1", "008", "-", "Preencher com o identificador da tabela de rubricas, conforme informado em S-1010 para a rubrica definida em {codRubr}.Valida\u00e7\u00e3o: Deve existir na tabela S-1010 (em conjunto com {codRubr}) vigente no per\u00edodo indicado em:a) {perApur} se vinculado a {remunPerApur};b) {perRef} se vinculado a {remunPerAnt}."], ["55", "qtdRubr", "itensRemun", "E", "N", "0-1", "006", "2", "Informar a quantidade de refer\u00eancia para apura\u00e7\u00e3o (em horas, cotas, meses, percentual, etc.).Exs.: Quantidade de horas extras trabalhadas relacionada com uma rubrica de hora extra, quantidade de dias trabalhados relacionada com uma rubrica de sal\u00e1rio. etc."], ["56", "fatorRubr", "itensRemun", "E", "N", "0-1", "005", "2", "Informar o fator, percentual, etc, da rubrica, quando necess\u00e1rio.Ex: Adicional de Horas Extras 50%, relacionado a uma rubrica de horas extras: Fator = 50."], ["57", "vrUnit", "itensRemun", "E", "N", "0-1", "14", "2", "Preencher com o valor unit\u00e1rio da rubrica."], ["58", "vrRubr", "itensRemun", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor total da rubrica.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser maior que zero."], ["59", "infoSaudeColet", "remunPerApur", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de plano privado coletivo empresarial de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. S\u00f3 preencher se houver {codRubr} em {itensRemun}, cuja natureza de rubrica {natRubr} indicada em S-1010 seja igual a [9219].N\u00e3o preencher nosdemais casos."], ["60", "detOper", "infoSaudeColet", "G", "-", "1-99", "-", "-", "Detalhamento dos valores pagos a Operadoras de Planos de Sa\u00fade."], ["61", "cnpjOper", "detOper", "E", "C", "1-1", "014", "-", "CNPJ de Operadora do Plano de Sa\u00fade.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CNPJ v\u00e1lido."], ["62", "regANS", "detOper", "E", "C", "1-1", "006", "-", "Registro da operadora na Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_CARACTER_ESPECIAL"], ["63", "vrPgTit", "detOper", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor pago pelo Titular."], ["64", "detPlano", "detOper", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do dependente do plano privado de sa\u00fade."], ["65", "tpDep", "detPlano", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Tipo de dependente conforme tabela 07.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela 07."], ["66", "cpfDep", "detPlano", "E", "C", "0-1", "011", "-", "N\u00famero de Inscri\u00e7\u00e3o no CPF.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de CPF v\u00e1lido, observando o que segue:a) O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio;b) Em arquivo de empregador Pessoa F\u00edsica, deve ser diferente do CPF informado em {ideEmpregador};c) N\u00e3o pode haver mais de um dependente com um mesmo n\u00famero do CPF."], ["67", "nmDep", "detPlano", "E", "C", "1-1", "070", "-", "Nome do dependente."], ["68", "dtNascto", "detPlano", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Preencher com a data de nascimento."], ["69", "vlrPgDep", "detPlano", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor pago relativo ao plano de sa\u00fade do dependente."], ["70", "infoAgNocivo", "remunPerApur", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Registro preenchido exclusivamente em rela\u00e7\u00e3o a remunera\u00e7\u00e3o de trabalhador enquadrado em uma das categorias relativas a Empregado, Servidor P\u00fablico, Avulso, ou na categoria de Cooperado filiado a cooperativa de produ\u00e7\u00e3o [738] ou Cooperado filiado a cooperativa de trabalho quepresta servi\u00e7o a empresa [731, 734], permitindo o detalhamento do grau de exposi\u00e7\u00e3o do trabalhador aos agentes nocivos que ensejam a cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o adicional para financiamento dos benef\u00edcios de aposentadoria especial."], ["71", "grauExp", "infoAgNocivo", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo que representa o grau de exposi\u00e7\u00e3o a agentes nocivos, conforme tabela 2.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4."], ["72", "infoTrabInterm", "remunPerApur", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es da(s) convoca\u00e7\u00e3o(\u00f5es) de trabalho intermitente."], ["73", "codConv", "infoTrabInterm", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Preencher com o c\u00f3digo atribu\u00eddo pela empresa que identifica a convoca\u00e7\u00e3o para trabalho intermitente.Valida\u00e7\u00e3o: O valor informado deve existir no evento \"Convoca\u00e7\u00e3o para Trabalho Intermitente -S-2260\"."], ["74", "infoPerAnt", "dmDev", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Registro destinado ao registro de:a) remunera\u00e7\u00e3o relativa a diferen\u00e7as salariais provenientes de acordos coletivos, conven\u00e7\u00e3o coletiva e diss\u00eddio;b) remunera\u00e7\u00e3o relativa a diferen\u00e7as de vencimento provenientes de disposi\u00e7\u00f5es legais (\u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos);c) bases de c\u00e1lculo para efeitos de apura\u00e7\u00e3o de FGTS resultantes de convers\u00e3o de licen\u00e7a sa\u00fade em acidente de trabalho.d) verbas de natureza salarial ou n\u00e3o salarial devidas ap\u00f3s o desligamento.OBS.: as informa\u00e7\u00f5es previstas nos itens \"a\", \"b\" e \"d\" acima podem se referir ao per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o definido em {perApur} ou a per\u00edodos anteriores a {perApur}."], ["75", "ideADC", "infoPerAnt", "G", "-", "1-8", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do Instrumento ou situa\u00e7\u00e3o ensejadora da remunera\u00e7\u00e3o relativa a Per\u00edodos de Apura\u00e7\u00e3o Anteriores."], ["76", "dtAcConv", "ideADC", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data da assinatura do acordo, conven\u00e7\u00e3o coletiva, senten\u00e7a normativa ou da convers\u00e3o da licen\u00e7a sa\u00fade em acidente de trabalho.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data igual ou anterior ao per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o, informado em {perApur}.A data deve ser igual ou posterior a 01/01/1890.Preenchimento obrigat\u00f3rio se {tpAcConv} = [A, B, C, D, E]."], ["77", "tpAcConv", "ideADC", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Tipo do instrumento ou situa\u00e7\u00e3o ensejadora da remunera\u00e7\u00e3o relativa a Per\u00edodos de Apura\u00e7\u00e3o Anteriores:A -Acordo Coletivo de Trabalho;B -Legisla\u00e7\u00e3o federal, estadual, municipal ou distrital;C -Conven\u00e7\u00e3o Coletiva de Trabalho;D -Senten\u00e7a Normativa -Diss\u00eddio;E -Convers\u00e3o de Licen\u00e7aSa\u00fade em Acidente de Trabalho;F -Outras verbas de natureza salarial ou n\u00e3o salarial devidas ap\u00f3s o desligamento;G -Antecipa\u00e7\u00e3o dediferen\u00e7as de Acordo, Conven\u00e7\u00e3oou Diss\u00eddio Coletivo.Valores V\u00e1lidos: A, B, C, D, E, F, G."], ["78", "compAcConv", "ideADC", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Compet\u00eancia (formato AAAA-MM) em que \u00e9 devida a obriga\u00e7\u00e3o de pagar os efeitos remunerat\u00f3rios de lei, acordo coletivo, conven\u00e7\u00e3o coletiva ou senten\u00e7a normativa.Valida\u00e7\u00e3o: Se informada, deveser maior ou igual ao per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o informado em {perApur}."], ["79", "dtEfAcConv", "ideADC", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data a partir da qual o instrumento ou legisla\u00e7\u00e3o mencionada em {tpAcConv} passa a produzir seus efeitos."], ["80", "dsc", "ideADC", "E", "C", "1-1", "255", "-", "Descri\u00e7\u00e3o do instrumento ou situa\u00e7\u00e3o que originou o pagamento das verbas relativas a per\u00edodos anteriores."], ["81", "remunSuc", "ideADC", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Indicar se a remunera\u00e7\u00e3o \u00e9 relativa a verbas de natureza salarial ou n\u00e3o salarial devidas pela empresa sucessora a empregados desligados ainda na sucedida:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["82", "idePeriodo", "ideADC", "G", "-", "1-180", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do per\u00edodo ao qual se referem as diferen\u00e7as de remunera\u00e7\u00e3o."], ["83", "perRef", "idePeriodo", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Informar o per\u00edodo ao qual se refere o complemento de remunera\u00e7\u00e3o no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual ou anterior ao per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o informado em {perApur}.Deve ser informado no formato AAAA-MM."], ["84", "ideEstabLot", "idePeriodo", "G", "-", "1-500", "-", "-", "O registro identifica o estabelecimento e lota\u00e7\u00e3o ao qual se referem as diferen\u00e7as de remunera\u00e7\u00e3o do m\u00eas identificado no registro superior."], ["85", "tpInsc", "ideEstabLot", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o do estabelecimento, de acordo com as op\u00e7\u00f5es da Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Se {classTrib} igual a [21], deve ser igual a [3,4], exceto se empregador dom\u00e9stico. Se {classTrib} igual a [22],caso n\u00e3o sejaempregador dom\u00e9stico,deve ser igual a [3, 4] e, se for igual a [3],o CAEPF deve constar na tabela S-1005 como sendo de segurado especial.Se empregador dom\u00e9stico (trabalhador com {codCateg} = [104]), deve ser igual a [2].Nos demais casos ({classTrib} <> [21,22]),deve ser igual a [1,4].Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4."], ["86", "nrInsc", "ideEstabLot", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do estabelecimento do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}.Valida\u00e7\u00e3o: A inscri\u00e7\u00e3o informada deve ser compat\u00edvel com {tpInsc}. Se {tpInsc} igual a [1, 3, 4] deve constar na tabela S-1005 em {perRef}."], ["87", "codLotacao", "ideEstabLot", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Informar o c\u00f3digo atribu\u00eddo pela empresa para a lota\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente em S-1020 -Tabela de Lota\u00e7\u00f5es Tribut\u00e1rias v\u00e1lido em {perRef}."], ["88", "remunPerAnt", "ideEstabLot", "G", "-", "1-8", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas a remunera\u00e7\u00e3o do trabalhador em per\u00edodos anteriores ao per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o."], ["89", "matricula", "remunPerAnt", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Matr\u00edcula atribu\u00edda ao trabalhador pela empresa ou, no caso de agente p\u00fablico, a matr\u00edcula constante no Sistema de Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos do \u00f3rg\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Informa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria para trabalhadores das categorias \"empregados\" e \"agentes p\u00fablicos\", desde que {remunSuc} = [N]. Deve corresponder \u00e0 matr\u00edcula informada pelo empregador no evento S-2200 do respectivo v\u00ednculo trabalhista.N\u00e3o informar se {remunSuc} = [S]."], ["90", "indSimples", "remunPerAnt", "E", "N", "0-1", "001", "-", "Indicador de Contribui\u00e7\u00e3o Substitu\u00edda:1 -Contribui\u00e7\u00e3o Substitu\u00edda Integralmente;2 -Contribui\u00e7\u00e3o n\u00e3o substitu\u00edda;3 -Contribui\u00e7\u00e3o n\u00e3o substitu\u00edda concomitante com contribui\u00e7\u00e3o substitu\u00edda.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento do campo \u00e9 obrigat\u00f3rio apenas no caso das empresas enquadradas no regime de tributa\u00e7\u00e3o Simples Nacional, com tributa\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria substitu\u00edda e n\u00e3o substitu\u00edda, ({classTrib} do evento S-1000 -Informa\u00e7\u00f5es do Empregador = [03]). Para os demais empregadores, n\u00e3o deve ser informado.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3."], ["91", "itensRemun", "remunPerAnt", "G", "-", "1-200", "-", "-", "Registro que relaciona as rubricas que comp\u00f5em a remunera\u00e7\u00e3o do trabalhador."], ["92", "codRubr", "itensRemun", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Informar o c\u00f3digo atribu\u00eddo pelo empregador e que identifica a rubrica em sua folha de pagamento.Valida\u00e7\u00e3o: O c\u00f3digo informado deve existir na tabela S-1010 -Tabela de Rubricas, vigente no per\u00edodo indicado em:a) {perApur} se vinculado a {remunPerApur};b) {perRef} se vinculado a {remunPerAnt}.N\u00e3o pode ser utilizada rubrica:a) cujo {codIncCP} em S-1010 seja igual a [23, 24, 61];b) cujo {codIncIRRF} em S-1010 seja igual a [31, 32, 33, 34, 35, 51, 52, 53, 54, 55, 81, 82, 83];c) cujo {codIncCp} em S-1010 seja igual a [25, 26, 51] se {codCateg} pertencer a um dos grupos 'contribuinte individual' ou 'bolsistas' da Tabela 01 (Categoria de Trabalhadores)."], ["93", "ideTabRubr", "itensRemun", "E", "C", "1-1", "008", "-", "Preencher com o identificador da tabela de rubricas, conforme informado em S-1010 para a rubrica definida em {codRubr}.Valida\u00e7\u00e3o: Deve existir na tabela S-1010 (em conjunto com {codRubr}) vigente no per\u00edodo indicado em:a) {perApur} se vinculado a {remunPerApur};b) {perRef} se vinculado a {remunPerAnt}."], ["94", "qtdRubr", "itensRemun", "E", "N", "0-1", "006", "2", "Informar a quantidade de refer\u00eancia para apura\u00e7\u00e3o (em horas, cotas, meses, percentual, etc.).Exs.: Quantidade de horas extras trabalhadas relacionada com uma rubrica de hora extra, quantidade de dias trabalhados relacionada com uma rubrica de sal\u00e1rio. etc."], ["95", "fatorRubr", "itensRemun", "E", "N", "0-1", "005", "2", "Informar o fator, percentual, etc, da rubrica, quando necess\u00e1rio.Ex: Adicional de Horas Extras 50%, relacionado a uma rubrica de horas extras: Fator = 50."], ["96", "vrUnit", "itensRemun", "E", "N", "0-1", "14", "2", "Preencher com o valor unit\u00e1rio da rubrica."], ["97", "vrRubr", "itensRemun", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor total da rubrica.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser maior que zero."], ["98", "infoAgNocivo", "remunPerAnt", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Registro preenchido exclusivamente em rela\u00e7\u00e3o a remunera\u00e7\u00e3o de trabalhador enquadrado em uma das categorias relativas a Empregado, Servidor P\u00fablico ou Avulso, permitindo o detalhamento do grau de exposi\u00e7\u00e3o do trabalhador aos agentes nocivos que ensejam a cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o adicional para financiamento dos benef\u00edcios de aposentadoria especial."], ["99", "grauExp", "infoAgNocivo", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo que representa o grau de exposi\u00e7\u00e3o a agentes nocivos, conforme tabela 2.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4."], ["100", "infoTrabInterm", "remunPerAnt", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es da(s) convoca\u00e7\u00e3o(\u00f5es) de trabalho intermitente."], ["101", "codConv", "infoTrabInterm", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Preencher com o c\u00f3digo atribu\u00eddo pela empresa que identifica a convoca\u00e7\u00e3o para trabalho intermitente.Valida\u00e7\u00e3o: O valor informado deve existir no evento \"Convoca\u00e7\u00e3o para Trabalho Intermitente -S-2260\"."], ["102", "infoComplCont", "dmDev", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Registro preenchido exclusivamente quando o evento de remunera\u00e7\u00e3o se referir a trabalhador cuja categoria n\u00e3o estiver obrigada ao evento de in\u00edcio de TSVE e se n\u00e3o houver evento S-2300 correspondente (CPF + categoria)."], ["103", "codCBO", "infoComplCont", "E", "C", "1-1", "006", "-", "Classifica\u00e7\u00e3o Brasileira de Ocupa\u00e7\u00e3o -CBO.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela de CBO, com 6 (seis) posi\u00e7\u00f5es."], ["104", "natAtividade", "infoComplCont", "E", "N", "0-1", "001", "-", "Natureza da atividade, conforme op\u00e7\u00f5es abaixo:1 -Trabalho Urbano;2 -Trabalho Rural.Valida\u00e7\u00e3o: O campo deve ser preenchido apenas se atendida uma das condi\u00e7\u00f5es a seguir apresentadas:a) a classifica\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria for igual a [06, 07, 08];b) a classifica\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria for igual a [21,22] e existir remunera\u00e7\u00e3o para o trabalhador vinculada a umtipo de CAEPF informado emS-1005 como produtor rural ou segurado especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["105", "qtdDiasTrab", "infoComplCont", "E", "N", "0-1", "002", "-", "Informa\u00e7\u00e3o prestada exclusivamente pelo Segurado Especial em caso de contrata\u00e7\u00e3o de Contribuinte Individual, indicando a quantidade de dias trabalhados pelo mesmo.Valida\u00e7\u00e3o: S\u00f3 pode ser preenchido se {classTrib} = [22] e exista remunera\u00e7\u00e3o exclusivamente na categoria [701]. Neste caso, preencher com um n\u00famero entre 1 e 31."]]}, "1202": {"name": "remuneracao_de_servidor_vinculado_a_regime_proprio_de_previd_social", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtRmnRPPS", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento remunera\u00e7\u00e3o de trabalhador vinculado a Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social ou a Regime de Previd\u00eancia Social no Exterior."], ["3", "Id", "evtRmnRPPS", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtRmnRPPS", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do evento."], ["5", "indRetif", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Informe [1] para arquivo original ou [2] para arquivo de retifica\u00e7\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "nrRecibo", "ideEvento", "E", "C", "0-1", "040", "-", "Preencher com o n\u00famero do recibo do arquivo a ser retificado.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {indRetif} = [2].Deve ser um recibo de entrega v\u00e1lido, correspondente ao arquivo que est\u00e1 sendo retificado."], ["7", "indApuracao", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo de per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o:1-Mensal;2-Anual (13\u00b0 sal\u00e1rio).Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["8", "perApur", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Informar o m\u00eas/ano (formato AAAA-MM) de refer\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es, se {indApuracao} for igual a [1], ou apenas o ano (formato AAAA), se {indApuracao} for igual a [2].Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um m\u00eas/ano ou ano v\u00e1lido, igual ou posterior a implementa\u00e7\u00e3o do eSocial."], ["9", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["10", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5 -Aplicativo governamental -Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["11", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["12", "ideEmpregador", "evtRmnRPPS", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["13", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme tabela 5.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ).Valores V\u00e1lidos: 1."], ["14", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o CNPJ apenas com a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica do declarante for de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4] e [116-3]), situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo com 14 posi\u00e7\u00f5es.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido."], ["15", "ideTrabalhador", "evtRmnRPPS", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Registro que apresenta a identifica\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do trabalhador ao qual se refere o evento de remunera\u00e7\u00e3o."], ["16", "cpfTrab", "ideTrabalhador", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o n\u00famero do CPF do trabalhador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["17", "nisTrab", "ideTrabalhador", "E", "C", "0-1", "011", "-", "Preencher com o N\u00famero de Identifica\u00e7\u00e3o Social -NIS, o qual pode ser o PIS, PASEP ou NIT."], ["18", "qtdDepFP", "ideTrabalhador", "E", "N", "0-1", "002", "-", "Preencher com a quantidade de dependentes do trabalhador para fins do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social."], ["19", "procJudTrab", "ideTrabalhador", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es sobre a exist\u00eancia de processos judiciais do trabalhador com decis\u00e3o favor\u00e1vel quanto \u00e0 n\u00e3o incid\u00eancia de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria e/ou Imposto de Renda."], ["20", "tpTrib", "procJudTrab", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Abrang\u00eancia da decis\u00e3o:1 -IRRF;2 -Contribui\u00e7\u00f5es sociais do trabalhador;3 -FGTS;4 -Contribui\u00e7\u00e3o sindical.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4."], ["21", "nrProcJud", "procJudTrab", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Informar um n\u00famero de processo judicial cadastrado atrav\u00e9s do evento S-1070, cujo {indMatProc} seja igual a [1].Valida\u00e7\u00e3o: O processo deve existir na tabela de processos."], ["22", "codSusp", "procJudTrab", "E", "N", "0-1", "014", "-", "C\u00f3digo do Indicativo da Suspens\u00e3o, atribu\u00eddo pelo empregador em S-1070.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio se {tpTrib} = [1, 2].A informa\u00e7\u00e3o prestada deve estar de acordo com o que foi informado em S-1070."], ["23", "dmDev", "evtRmnRPPS", "G", "-", "1-99", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o de cada um dos demonstrativos de valores devidos ao trabalhador antes das reten\u00e7\u00f5es de pens\u00e3o aliment\u00edcia e IRRF. (As reten\u00e7\u00f5es de pens\u00e3o aliment\u00edcia e IRRF devem ser realizadas no ato do pagamento e, portanto, s\u00e3o informadas no evento S-1210).O somat\u00f3rio de cada uma das rubricas cujo {codIncCP} = [31, 32, 34, 35] n\u00e3o pode ser negativo.O somat\u00f3rio dos Vencimentos deve ser maior ou igual ao somat\u00f3rio dos Descontos."], ["24", "ideDmDev", "dmDev", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Identificador atribu\u00eddo pelo \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico para o demonstrativo de pagamento. Este campo poder\u00e1 ser informado utilizando-se de um identificador padr\u00e3o para todos os trabalhadores, no entanto, havendo mais de um pagamento relativo a um mesmo per\u00edodo de compet\u00eancia devem ser utilizados identificadores diferentes para cada um dos demonstrativos.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um identificador \u00fanico dentro da mesma compet\u00eancia para cada um dos demonstrativos de pagamento do trabalhador.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_CARACTER_ESPECIAL"], ["25", "infoPerApur", "dmDev", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas ao per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o."], ["26", "ideEstab", "infoPerApur", "G", "-", "1-24", "-", "-", "Registro que identifica a Unidade do \u00d3rg\u00e3o P\u00fablico na qual o servidor possui remunera\u00e7\u00e3o."], ["27", "tpInsc", "ideEstab", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme tabela 5.Valores V\u00e1lidos: 1."], ["28", "nrInsc", "ideEstab", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido e deve constar na tabela S-1005."], ["29", "remunPerApur", "ideEstab", "G", "-", "1-10", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas a remunera\u00e7\u00e3o do trabalhador no per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o."], ["30", "matricula", "remunPerApur", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Matr\u00edcula atribu\u00edda ao trabalhador pela empresa ou, no caso de agente p\u00fablico, a matr\u00edcula constante no Sistema de Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos do \u00f3rg\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Informa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria para trabalhadores das categorias \"empregados\" e \"agentes p\u00fablicos\". Deve corresponder \u00e0 matr\u00edcula informada pelo empregador no evento S-2200 do respectivo v\u00ednculo trabalhista."], ["31", "codCateg", "remunPerApur", "E", "N", "1-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da categoria do trabalhador, conforme Tabela 1.Valida\u00e7\u00e3o: Deve existir na Tabela de Categorias de Trabalhadores (tabela 1)."], ["32", "itensRemun", "remunPerApur", "G", "-", "1-200", "-", "-", "Registro que relaciona as rubricas que comp\u00f5em a remunera\u00e7\u00e3o do trabalhador."], ["33", "codRubr", "itensRemun", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Informar o c\u00f3digo atribu\u00eddo pelo empregador e que identifica a rubrica em sua folha de pagamento.Valida\u00e7\u00e3o: O c\u00f3digo informado deve existir na tabela S-1010 -Tabela de Rubricas, vigente no per\u00edodo indicado em:a) {perApur} se vinculado a {remunPerApur};b) {perRef} se vinculado a {remunPerAnt}.N\u00e3o pode ser utilizada rubrica cujo {codIncIRRF} em S-1010 seja igual a [31, 32, 33, 34, 35, 51, 52, 53, 54, 55, 81, 82, 83]."], ["34", "ideTabRubr", "itensRemun", "E", "C", "1-1", "008", "-", "Preencher com o identificador da tabela de rubricas, conforme informado em S-1010 para a rubrica definida em {codRubr}.Valida\u00e7\u00e3o: Deve existir na tabela S-1010 (em conjunto com {codRubr}) vigente no per\u00edodo indicado em:a) {perApur} se vinculado a {remunPerApur};b) {perRef} se vinculado a {remunPerAnt}."], ["35", "qtdRubr", "itensRemun", "E", "N", "0-1", "006", "2", "Informar a quantidade de refer\u00eancia para apura\u00e7\u00e3o (em horas, cotas, meses, percentual, etc.).Exs.: Quantidade de horas extras trabalhadas relacionada com uma rubrica de hora extra, quantidade de dias trabalhados relacionada com uma rubrica de sal\u00e1rio. etc."], ["36", "fatorRubr", "itensRemun", "E", "N", "0-1", "005", "2", "Informar o fator, percentual, etc, da rubrica, quando necess\u00e1rio.Ex: Adicional de Horas Extras 50%, relacionado a uma rubrica de horas extras: Fator = 50."], ["37", "vrUnit", "itensRemun", "E", "N", "0-1", "14", "2", "Preencher com o valor unit\u00e1rio da rubrica."], ["38", "vrRubr", "itensRemun", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor total da rubrica.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser maior que zero."], ["39", "infoSaudeColet", "remunPerApur", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de plano privado coletivo empresarial de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. S\u00f3 preencher se houver {codRubr} em {itensRemun}, cuja natureza de rubrica {natRubr} indicada em S-1010 seja igual a [9219].N\u00e3o preencher nos demais casos."], ["40", "detOper", "infoSaudeColet", "G", "-", "1-99", "-", "-", "Detalhamento dos valores pagos a Operadoras de Planos de Sa\u00fade."], ["41", "cnpjOper", "detOper", "E", "C", "1-1", "014", "-", "CNPJ de Operadora do Plano de Sa\u00fade.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CNPJ v\u00e1lido."], ["42", "regANS", "detOper", "E", "C", "1-1", "006", "-", "Registro da operadora na Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_CARACTER_ESPECIAL"], ["43", "vrPgTit", "detOper", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor pago pelo Titular."], ["44", "detPlano", "detOper", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do dependente do plano privado de sa\u00fade."], ["45", "tpDep", "detPlano", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Tipo de dependente conforme tabela 07.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela 07."], ["46", "cpfDep", "detPlano", "E", "C", "0-1", "011", "-", "N\u00famero de Inscri\u00e7\u00e3o no CPF.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de CPF v\u00e1lido, observando o que segue:a) O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio;b) Em arquivo de empregador Pessoa F\u00edsica, deve ser diferente do CPF informado em {ideEmpregador};c) N\u00e3o pode haver mais de um dependente com um mesmo n\u00famero do CPF."], ["47", "nmDep", "detPlano", "E", "C", "1-1", "070", "-", "Nome do dependente."], ["48", "dtNascto", "detPlano", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Preencher com a data de nascimento."], ["49", "vlrPgDep", "detPlano", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor pago relativo ao plano de sa\u00fade do dependente."], ["50", "infoPerAnt", "dmDev", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Remunera\u00e7\u00e3o relativa a Per\u00edodos Anteriores. S\u00f3 preencher esse grupo se houver pagamentos retroativos que configurem na legisla\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda em \"Rendimentos Recebidos Acumuladamente\". Exemplo: diferen\u00e7as salariais de compet\u00eancias anteriores provenientes de diss\u00eddio."], ["51", "ideADC", "infoPerAnt", "G", "-", "1-8", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o da lei que determinou remunera\u00e7\u00e3o em Per\u00edodos Anteriores (reajuste retroativo)."], ["52", "dtLei", "ideADC", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Data da Lei."], ["53", "nrLei", "ideADC", "E", "C", "1-1", "012", "-", "N\u00famero da Lei."], ["54", "dtEf", "ideADC", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data a partir da qual a lei passa a produzir seus efeitos.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida."], ["55", "idePeriodo", "ideADC", "G", "-", "1-200", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do per\u00edodo ao qual se referem as diferen\u00e7as de remunera\u00e7\u00e3o."], ["56", "perRef", "idePeriodo", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Informar o per\u00edodo ao qual se refere o complemento de remunera\u00e7\u00e3o no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual ou anterior ao per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o informado em {perApur}."], ["57", "ideEstab", "idePeriodo", "G", "-", "1-24", "-", "-", "Registro que identifica a Unidade do \u00d3rg\u00e3o P\u00fablico na qual o servidor possui remunera\u00e7\u00e3o."], ["58", "tpInsc", "ideEstab", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme tabela 5.Valores V\u00e1lidos: 1."], ["59", "nrInsc", "ideEstab", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido e deve constar na tabela S-1005."], ["60", "remunPerAnt", "ideEstab", "G", "-", "1-10", "-", "-", "Registro que totaliza a remunera\u00e7\u00e3o relativa ao diss\u00eddio, conven\u00e7\u00e3o, ou acordo coletivo de cada segurado empregado na lota\u00e7\u00e3o, estabelecimento e per\u00edodo identificados nos registros superiores."], ["61", "matricula", "remunPerAnt", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Matr\u00edcula atribu\u00edda ao trabalhador pela empresa ou, no caso de servidor p\u00fablico, a matr\u00edcula constante no Sistema de Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos do \u00f3rg\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Deve corresponder \u00e0 matr\u00edcula informada pelo empregador no evento S-2200 do respectivo v\u00ednculo trabalhista."], ["62", "codCateg", "remunPerAnt", "E", "N", "1-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da categoria do trabalhador, conforme Tabela 1.Valida\u00e7\u00e3o: Deve existir na Tabela de Categorias de Trabalhadores (tabela 1)."], ["63", "itensRemun", "remunPerAnt", "G", "-", "1-200", "-", "-", "Registro que relaciona as rubricas que comp\u00f5em a remunera\u00e7\u00e3o do trabalhador."], ["64", "codRubr", "itensRemun", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Informar o c\u00f3digo atribu\u00eddo pelo empregador e que identifica a rubrica em sua folha de pagamento.Valida\u00e7\u00e3o: O c\u00f3digo informado deve existir na tabela S-1010 -Tabela de Rubricas, vigente no per\u00edodo indicado em:a) {perApur} se vinculado a {remunPerApur};b) {perRef} se vinculado a {remunPerAnt}.N\u00e3o pode ser utilizada rubrica cujo {codIncIRRF} em S-1010 seja igual a [31, 32, 33, 34, 35, 51, 52, 53, 54, 55, 81, 82, 83]."], ["65", "ideTabRubr", "itensRemun", "E", "C", "1-1", "008", "-", "Preencher com o identificador da tabela de rubricas, conforme informado em S-1010 para a rubrica definida em {codRubr}.Valida\u00e7\u00e3o: Deve existir na tabela S-1010 (em conjunto com {codRubr}) vigente no per\u00edodo indicado em:a) {perApur} se vinculado a {remunPerApur};b) {perRef} se vinculado a {remunPerAnt}."], ["66", "qtdRubr", "itensRemun", "E", "N", "0-1", "006", "2", "Informar a quantidade de refer\u00eancia para apura\u00e7\u00e3o (em horas, cotas, meses, percentual, etc.).Exs.: Quantidade de horas extras trabalhadas relacionada com uma rubrica de hora extra, quantidade de dias trabalhados relacionada com uma rubrica de sal\u00e1rio. etc."], ["67", "fatorRubr", "itensRemun", "E", "N", "0-1", "005", "2", "Informar o fator, percentual, etc, da rubrica, quando necess\u00e1rio.Ex: Adicional de Horas Extras 50%, relacionado a uma rubrica de horas extras: Fator = 50."], ["68", "vrUnit", "itensRemun", "E", "N", "0-1", "14", "2", "Preencher com o valor unit\u00e1rio da rubrica."], ["69", "vrRubr", "itensRemun", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor total da rubrica.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser maior que zero."]]}, "1207": {"name": "beneficios_previdenciarios_rpps", "matrix": [["", " #", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "DecDescri\u00e7\u00e3o"], ["1", "", "eSocial", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtBenPrRP", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento remunera\u00e7\u00e3o de trabalhadores vinculados a Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social."], ["3", "Id", "evtBenPrRP", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtBenPrRP", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do evento."], ["5", "indRetif", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Informe [1] para arquivo original ou [2] para arquivo de retifica\u00e7\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "nrRecibo", "ideEvento", "E", "C", "0-1", "040", "-", "Preencher com o n\u00famero do recibo do arquivo a ser retificado.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {indRetif} = [2].Deve ser um recibo de entrega v\u00e1lido, correspondente ao arquivo que est\u00e1 sendo retificado."], ["7", "indApuracao", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo de per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o:1-Mensal;2-Anual (13\u00b0 sal\u00e1rio).Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["8", "perApur", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Informar o m\u00eas/ano (formato AAAA-MM) de refer\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es, se {indApuracao} for igual a [1], ou apenas o ano (formato AAAA), se {indApuracao} for igual a [2].Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um m\u00eas/ano ou ano v\u00e1lido, igual ou posterior a implementa\u00e7\u00e3o do eSocial."], ["9", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["10", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5 -Aplicativo governamental -Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["11", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["12", "ideEmpregador", "evtBenPrRP", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["13", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme tabela 5.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ).Valores V\u00e1lidos: 1."], ["14", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o CNPJ apenas com a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica do declarante for de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4] e [116-3]), situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo com 14 posi\u00e7\u00f5es.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido."], ["15", "ideBenef", "evtBenPrRP", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Registro que apresenta a identifica\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do trabalhador ao qual se refere o evento de remunera\u00e7\u00e3o."], ["16", "cpfBenef", "ideBenef", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Informar o CPF do benefici\u00e1rio."], ["17", "dmDev", "evtBenPrRP", "G", "-", "1-99", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o de cada um dos demonstrativos de valores devidos ao benefici\u00e1rio antes das reten\u00e7\u00f5es de pens\u00e3o aliment\u00edcia e IRRF. (As reten\u00e7\u00f5es de pens\u00e3o aliment\u00edcia e IRRF devem ser realizadas no ato do pagamento e, portanto, s\u00e3o informadas no evento S-1210).O somat\u00f3rio de cada uma das rubricas cujo {codIncCP} = [31, 32, 34, 35] n\u00e3o pode ser negativo.O somat\u00f3rio dos Vencimentos deve ser maior ou igual ao somat\u00f3rio dos Descontos."], ["18", "tpBenef", "dmDev", "E", "N", "1-1", "002", "-", "Tipo de benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, conforme tabela 25.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela 25."], ["19", "nrBenefic", "dmDev", "E", "C", "1-1", "020", "-", "N\u00famero do benef\u00edcio previdenci\u00e1rio.Valida\u00e7\u00e3o: Deve estar previamente cadastrado atrav\u00e9s do evento S-2400 e estar ativo no per\u00edodo definido em {perApur}."], ["20", "ideDmDev", "dmDev", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Identificador atribu\u00eddo pelo \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico para o demonstrativo de pagamento. Este campo poder\u00e1 ser informado utilizando-se de um identificador padr\u00e3o para todos os benefici\u00e1rios, no entanto, havendo mais de um pagamento relativo a um mesmo per\u00edodo de compet\u00eancia devem ser utilizados identificadores diferentes para cada um dos demonstrativos.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um identificador \u00fanico dentro da mesma compet\u00eancia para cada um dos demonstrativos de pagamento do benefici\u00e1rio."], ["21", "itens", "dmDev", "G", "-", "1-99", "-", "-", "Detalhamento dos valores devidos ao benefici\u00e1rio."], ["22", "codRubr", "itens", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Informar o c\u00f3digo atribu\u00eddo pela empresa e que identifica a rubrica em sua folha de pagamento."], ["23", "ideTabRubr", "itens", "E", "C", "1-1", "008", "-", "Preencher com o identificador da tabela de rubricas, conforme informado em S-1010 para a rubrica definida em {codRubr}.Valida\u00e7\u00e3o: Deve existir na tabela S-1010 (em conjunto com {codRubr}) vigente no per\u00edodo indicado em {perApur}."], ["24", "vrRubr", "itens", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor total da rubrica.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser maior que zero."]]}, "1210": {"name": "pagamentos_de_rendimentos_do_trabal", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtPgtos", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento pagtos. de rendimentos do trabalho.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_EVENTOS_EXTEMPREGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADORREGRA_PAGTO_IND_RETIFICACAOREGRA_PAGTO_PERMITE_EXCLUSAOREGRA_RUBRICA_COMPATIVEL_CATEGORIAREGRA_RUBRICA_SIMPLIF_TAB_PADRAOREGRA_VALIDA_DT_PGTOREGRA_VALIDA_PER_APUR_PGTO"], ["3", "Id", "evtPgtos", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtPgtos", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do evento."], ["5", "indRetif", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Informe [1] para arquivo original ou [2] para arquivo de retifica\u00e7\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "nrRecibo", "ideEvento", "E", "C", "0-1", "040", "-", "Preencher com o n\u00famero do recibo do arquivo a ser retificado.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {indRetif} = [2].Deve ser um recibo de entrega v\u00e1lido, correspondente ao arquivo que est\u00e1 sendo retificado."], ["7", "indApuracao", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo de per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o:1-Mensal.Valores V\u00e1lidos: 1."], ["8", "perApur", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Informar o m\u00eas/ano (formato AAAA-MM) de refer\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um m\u00eas/ano v\u00e1lido, igual ou posterior a implementa\u00e7\u00e3o do eSocial."], ["9", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["10", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5-Aplicativo governamental -Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["11", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["12", "ideEmpregador", "evtPgtos", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["13", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["14", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["15", "ideBenef", "evtPgtos", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do benefici\u00e1rio do pagamento."], ["16", "cpfBenef", "ideBenef", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Informar o CPF do benefici\u00e1rio.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CPF v\u00e1lido. Se o pagamento refere-se a:a) verbas informadas nos eventos de remunera\u00e7\u00e3o ou desligamento (S-1200, S-1202, S-2299 ou S-2399), o CPF deve ser o mesmo que o informado nos mesmos;b) f\u00e9rias (grupo {detPgtoFer}), o CPF informado deve constar no RET;c) compet\u00eancias anteriores ao in\u00edcio de obrigatoriedade dos eventos peri\u00f3dicos (grupo {detPgtoAnt}), o CPF informado deve constar no RET, exceto se for referente a TSVE."], ["17", "deps", "ideBenef", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de dependentes do benefici\u00e1rio do pagamento."], ["18", "vrDedDep", "deps", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor da dedu\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do IRRF relativo aos dependentes do benefici\u00e1rio do pagamento, correspondente ao n\u00famero de dependentes multiplicado pelo valor de dedu\u00e7\u00e3o por dependente previsto na legisla\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda."], ["19", "infoPgto", "ideBenef", "G", "-", "1-60", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es dos pagamentos efetuados."], ["20", "dtPgto", "infoPgto", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Informar a data de pagamento.Valida\u00e7\u00e3o: A data informada deve estar compreendida no per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o ({perApur}), exceto se {procEmi} = [2, 4]."], ["21", "tpPgto", "infoPgto", "E", "N", "1-1", "002", "-", "Informar o tipo de pagamento, de acordo com as op\u00e7\u00f5es a seguir:1 -Pagamento de remunera\u00e7\u00e3o, conforme apurado em {dmDev} do S-1200;2 -Pagamento de verbas rescis\u00f3rias conforme apurado em {dmDev} do S-2299;3 -Pagamento de verbas rescis\u00f3rias conforme apurado em {dmDev} do S-2399;5 -Pagamento de remunera\u00e7\u00e3o conforme apurado em {dmDev} do S-1202;6 -Pagamento de Benef\u00edcios Previdenci\u00e1rios, conforme apurado em {dmDev} do S-1207;7 -Recibo de f\u00e9rias;9 -Pagamento relativo a compet\u00eancias anteriores ao in\u00edcio de obrigatoriedade dos eventos peri\u00f3dicos para o contribuinte.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 5, 6, 7, 9."], ["22", "indResBr", "infoPgto", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Indicar se o benefici\u00e1rio do pagamento \u00e9 residente fiscal no Brasil:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["23", "detPgtoFl", "infoPgto", "G", "-", "0-200", "-", "-", "Detalhamento dos pagamentos efetuados, relativos a folha de pagamento e rescis\u00f5es contratuais, apurados em S-1200, S-1202, S-2299 e S-2399.O somat\u00f3rio de cada uma das rubricas cujo {codIncIRRF} = [31, 32, 33, 34, 35] n\u00e3o pode ser negativo."], ["24", "perRef", "detPgtoFl", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Informar a compet\u00eancia declarada no campo {perApur} do evento remunerat\u00f3rio a que se refere opagamento,no formato AAAA-MM, se for relativa a folha de pagamento normal (mensal, quinzenal, etc.) ou AAAA, se for relativa a folha de 13\u00b0 sal\u00e1rio.Valida\u00e7\u00e3o: Informa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria se {tpPgto} = [1,5]. N\u00e3o pode haver informa\u00e7\u00e3o nos demais casos.Deve estar no formato AAAA-MM ou AAAA."], ["25", "ideDmDev", "detPgtoFl", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Identificador atribu\u00eddo pela fonte pagadora para o demonstrativo de valores devidos ao trabalhador conforme definido em S-1200, S-1202, S-2299 ou S-2399.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um valor atribu\u00eddo pela fonte pagadora em S-1200, S-1202, S-2299 ou S-2399 no campo {ideDmDev}, obedecendo a rela\u00e7\u00e3o:Se {tpPgto} = [1], em S-1200;Se {tpPgto} = [2], em S-2299;Se {tpPgto} = [3], em S-2399;Se {tpPgto} = [5], em S-1202."], ["26", "indPgtoTt", "detPgtoFl", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Indicativo de pagamento total ou parcial.Informar [S] se o valor que est\u00e1 sendo pago \u00e9 exatamente o previsto nos eventos S-1200, S-1202, S-2299 ou S-2399 em {dmDev}. Informar [N] se o valor que est\u00e1 sendo pago \u00e9 inferior ao previsto nos eventos S-1200, S-1202, S-2299 ou S-2399 em {dmDev}.Se for informado [N], significa que est\u00e1 sendo informando um pagamento de parte do que \u00e9 devido ou ent\u00e3o, est\u00e1 sendo informado um pagamento parcelado sendo o presente pagamento apenas uma das parcelas.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["27", "vrLiq", "detPgtoFl", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor l\u00edquido recebido pelo trabalhador, composto pelos vencimentos e descontos, inclusive os descontos de IRRF e de pens\u00e3o aliment\u00edcia (se houver).Valida\u00e7\u00e3o: N\u00e3o pode ser um valor negativo.Se {indPgtoTt} = [S] deve corresponder \u00e0 soma dos vencimentos ({tpRubr=1}) menos a soma dos descontos ({tpRubr=2}) das rubricas informadas:a) nos eventos S-1200, S-1202, S-2299 e S-2399; eb) no grupo inferior ({retPgtoTot}).Se {indPgtoTt} = [N] deve corresponder \u00e0 soma dos vencimentos ({tpRubr=1}) menos a soma dos descontos ({tpRubr=2}) das rubricas informadas em {infoPgtoParc} do registro inferior."], ["28", "nrRecArq", "detPgtoFl", "E", "C", "0-1", "040", "-", "Preencher com o n\u00famero do recibo do arquivo que cont\u00e9m as informa\u00e7\u00f5es da rescis\u00e3o contratual que originou o pagamento.Valida\u00e7\u00e3o: Informa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria se {tpPgto} = [2,3]. N\u00e3o pode ser informado nos demais casos.Se {tpPgto} = [2] deve ser um recibo de arquivo gerado no leiaute S-2299. Se {tpPgto} = [3], deve ser um recibo de arquivo gerado no leiaute S-2399."], ["29", "retPgtoTot", "detPgtoFl", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Reten\u00e7\u00f5es efetuadas no ato do pagamento pelo valor total do demonstrativo."], ["30", "codRubr", "retPgtoTot", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Informar as rubricas de folha de pagamento que representam os descontos de IRRF e pens\u00e3o aliment\u00edcia.Deve-se informar o c\u00f3digo atribu\u00eddo pela empresa e que identifica a rubrica em sua folha de  pagamento.Valida\u00e7\u00e3o: O c\u00f3digo informado deve existir na tabela S-1010 -Tabela de Rubricas, vigente no per\u00edodo indicado em {perApur}.S\u00f3 pode ser utilizada rubrica cujo {codIncIRRF} em S-1010 seja igual a [31, 32, 33, 34, 35, 51, 52, 53, 54, 55, 81, 82, 83]."], ["31", "ideTabRubr", "retPgtoTot", "E", "C", "1-1", "008", "-", "Preencher com o identificador da tabela de rubricas, conforme informado em S-1010 para a rubrica definida em {codRubr}."], ["32", "qtdRubr", "retPgtoTot", "E", "N", "0-1", "006", "2", "Informar a quantidade de refer\u00eancia para apura\u00e7\u00e3o (em horas, cotas, meses, percentual, etc.).Exs.: Quantidade de horas extras trabalhadas relacionada com uma rubrica de hora extra, quantidade de dias trabalhados relacionada com uma rubrica de sal\u00e1rio. etc."], ["33", "fatorRubr", "retPgtoTot", "E", "N", "0-1", "005", "2", "Informar o fator, percentual, etc, da rubrica, quando necess\u00e1rio.Ex: Adicional de Horas Extras 50%, relacionado a uma rubrica de horas extras: Fator = 50."], ["34", "vrUnit", "retPgtoTot", "E", "N", "0-1", "14", "2", "Preencher com o valor unit\u00e1rio da rubrica."], ["35", "vrRubr", "retPgtoTot", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor total da rubrica.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser maior que zero."], ["36", "penAlim", "retPgtoTot", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es sobre benefici\u00e1rios de pens\u00e3o aliment\u00edcia."], ["37", "cpfBenef", "penAlim", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Informar o CPF do benefici\u00e1rio.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CPF v\u00e1lido. Deve ser diferente do CPF do trabalhador. Em arquivo gerado por pessoa f\u00edsica n\u00e3o pode ser igual ao CPF do empregador."], ["38", "dtNasctoBenef", "penAlim", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data de nascimento do benefici\u00e1rio da pens\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser maior ou igual que 01/01/1890 e menor que a data atual."], ["39", "nmBenefic", "penAlim", "E", "C", "1-1", "070", "-", "Nome do Benefici\u00e1rio."], ["40", "vlrPensao", "penAlim", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor da pens\u00e3o aliment\u00edcia."], ["41", "infoPgtoParc", "detPgtoFl", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es complentares relacionadas ao pagamento efetuado em valor menor que o apurado no demonstrativo.Devem ser utilizadas rubricas que integram o demonstrativo de valores devidos ao trabalhador ({ideDmDev}) do respectivo evento (S-1200, S-1202, S-2299, S-2399) que deu origem ao presente pagamento parcial, al\u00e9m de rubricas que representam osdescontos de IRRF e pens\u00e3o aliment\u00edcia."], ["42", "matricula", "infoPgtoParc", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Matr\u00edcula atribu\u00edda ao trabalhador pela empresa ou, no caso de servidor p\u00fablico, a matr\u00edcula constante no Sistema de Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos do \u00f3rg\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Deve corresponder \u00e0 matr\u00edcula informada pelo empregador no evento remunerat\u00f3rio (S-1200 ou S-1202, S-2299) do respectivo demonstrativo."], ["43", "codRubr", "infoPgtoParc", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Informar o c\u00f3digo atribu\u00eddo pela empresa e que identifica a rubrica em sua folha de pagamento.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser utilizada rubrica:a) que integra o demonstrativo de valores devidos ao trabalhador ({ideDmDev}) do respectivo evento (S-1200, S-1202, S-2299, S-2399) que deu origem ao presente pagamento parcial; oub) cujo {codIncIRRF} em S-1010 for igual a [31, 32, 33, 34, 35, 51, 52, 53, 54, 55, 81, 82, 83]. O c\u00f3digo informado deve existir na tabela S-1010 com vig\u00eancia no per\u00edodo indicado em {perRef}."], ["44", "ideTabRubr", "infoPgtoParc", "E", "C", "1-1", "008", "-", "Preencher com o identificador da tabela de rubricas, conforme informado em S-1010 para a rubrica definida em {codRubr}."], ["45", "qtdRubr", "infoPgtoParc", "E", "N", "0-1", "006", "2", "Informar a quantidade de refer\u00eancia para apura\u00e7\u00e3o (em horas, cotas, meses, percentual, etc.).Exs.: Quantidade de horas extras trabalhadas relacionada com uma rubrica de hora extra, quantidade de dias trabalhados relacionada com uma rubrica de sal\u00e1rio. etc."], ["46", "fatorRubr", "infoPgtoParc", "E", "N", "0-1", "005", "2", "Informar o fator, percentual, etc, da rubrica, quando necess\u00e1rio.Ex: Adicional de Horas Extras 50%, relacionado a uma rubrica de horas extras: Fator = 50."], ["47", "vrUnit", "infoPgtoParc", "E", "N", "0-1", "14", "2", "Preencher com o valor unit\u00e1rio da rubrica."], ["48", "vrRubr", "infoPgtoParc", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor total da rubrica.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser maior que zero."], ["49", "detPgtoBenPr", "infoPgto", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Detalhamento de pagamentos relativos a benef\u00edcios previdenci\u00e1rios."], ["50", "perRef", "detPgtoBenPr", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Informar o per\u00edodo ao qual se refere o pagamento no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve estar no formato AAAA-MM."], ["51", "ideDmDev", "detPgtoBenPr", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Identificador atribu\u00eddo pelo \u00d3rg\u00e3o P\u00fablico ou Instituto de Previd\u00eancia para o recibo de pagamento, conforme definido em S-1207.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um valor atribu\u00eddo pela empresa em S-1207."], ["52", "indPgtoTt", "detPgtoBenPr", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Indicativo de pagamento total ou parcial.Informar [S] se o valor que est\u00e1 sendo pago \u00e9 exatamente o previsto no evento S-1207 em {dmDev}. Informar [N] se o valor que est\u00e1 sendo pago \u00e9 inferior ao previsto no evento S-1207 em {dmDev}.Se for informado [N], significa que est\u00e1 sendo informando um pagamento de parte do que \u00e9 devido ou ent\u00e3o, est\u00e1 sendo informado um pagamento parcelado sendo o presente pagamento apenas uma das parcelas.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["53", "vrLiq", "detPgtoBenPr", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor l\u00edquido recebido pelo trabalhador, composto pelos vencimentos e descontos, inclusive os descontos de IRRF e de pens\u00e3o aliment\u00edcia (se houver).Valida\u00e7\u00e3o: N\u00e3o pode ser um valor negativo.Se {indPgtoTt} = [S] deve corresponder \u00e0 soma dos vencimentos ({tpRubr=1}) menos a soma dos descontos ({tpRubr=2}) das rubricas informadas:a) no evento S-1207; eb) no grupo inferior ({retPgtoTot}).Se {indPgtoTt} = [N] deve corresponder \u00e0 soma dos vencimentos ({tpRubr=1}) menos a soma dos descontos ({tpRubr=2}) das rubricas informadas em {infoPgtoParc} do registro inferior."], ["54", "retPgtoTot", "detPgtoBenPr", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Reten\u00e7\u00f5es efetuadas no ato do pagamento pelo valor integral do demonstrativo."], ["55", "codRubr", "retPgtoTot", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Informar as rubricas de folha de pagamento que representam os descontos de IRRF e pens\u00e3o aliment\u00edcia.Deve-se informar o c\u00f3digo atribu\u00eddo pela empresa e que identifica a rubrica em sua folha de pagamento.Valida\u00e7\u00e3o: O c\u00f3digo informado deve existir na tabela S-1010 -Tabela de Rubricas, vigente no per\u00edodo indicado em {perApur}.S\u00f3 pode ser utilizada rubrica cujo {codIncIRRF} em S-1010 seja igual a [31, 32, 33, 34, 35, 51, 52, 53, 54, 55, 81, 82, 83]."], ["56", "ideTabRubr", "retPgtoTot", "E", "C", "1-1", "008", "-", "Preencher com o identificador da tabela de rubricas, conforme informado em S-1010 para a rubrica definida em {codRubr}."], ["57", "qtdRubr", "retPgtoTot", "E", "N", "0-1", "006", "2", "Informar a quantidade de refer\u00eancia para apura\u00e7\u00e3o (em horas, cotas, meses, percentual, etc.).Exs.: Quantidade de horas extras trabalhadas relacionada com uma rubrica de hora extra, quantidade de dias trabalhados relacionada com uma rubrica de sal\u00e1rio. etc."], ["58", "fatorRubr", "retPgtoTot", "E", "N", "0-1", "005", "2", "Informar o fator, percentual, etc, da rubrica, quando necess\u00e1rio.Ex: Adicional de Horas Extras 50%, relacionado a uma rubrica de horas extras: Fator = 50."], ["59", "vrUnit", "retPgtoTot", "E", "N", "0-1", "14", "2", "Preencher com o valor unit\u00e1rio da rubrica."], ["60", "vrRubr", "retPgtoTot", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor total da rubrica.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser maior que zero."], ["61", "infoPgtoParc", "detPgtoBenPr", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es complentares relacionadas ao pagamento efetuado em valor menor que o apurado no demonstrativo.Devem ser utilizadas rubricas que integram o demonstrativo de valores devidos ao trabalhador ({ideDmDev}) do respectivo evento (S-1207) que deu origem ao presente pagamento parcial, al\u00e9m de rubricas que representam os descontos de IRRF e pens\u00e3o aliment\u00edcia."], ["62", "codRubr", "infoPgtoParc", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Informar o c\u00f3digo atribu\u00eddo pela empresa e que identifica a rubrica em sua folha de pagamento.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser utilizada rubrica:a) que integra o demonstrativo de valores devidos ao trabalhador ({ideDmDev}) do respectivo evento (S-1207) que deu origem ao presente pagamento parcial; oub) cujo {codIncIRRF} em S-1010 for igual a [31, 32, 33, 34, 35, 51, 52, 53, 54, 55, 81, 82, 83]. O c\u00f3digo informado deve existir na tabela S-1010 com vig\u00eancia no per\u00edodo indicado em {perRef}."], ["63", "ideTabRubr", "infoPgtoParc", "E", "C", "1-1", "008", "-", "Preencher com o identificador da tabela de rubricas, conforme informado em S-1010 para a rubrica definida em {codRubr}."], ["64", "qtdRubr", "infoPgtoParc", "E", "N", "0-1", "006", "2", "Informar a quantidade de refer\u00eancia para apura\u00e7\u00e3o (em horas, cotas, meses, percentual, etc.).Exs.: Quantidade de horas extras trabalhadas relacionada com uma rubrica de hora extra, quantidade de dias trabalhados relacionada com uma rubrica de sal\u00e1rio. etc."], ["65", "fatorRubr", "infoPgtoParc", "E", "N", "0-1", "005", "2", "Informar o fator, percentual, etc, da rubrica, quando necess\u00e1rio.Ex: Adicional de Horas Extras 50%, relacionado a uma rubrica de horas extras: Fator = 50."], ["66", "vrUnit", "infoPgtoParc", "E", "N", "0-1", "14", "2", "Preencher com o valor unit\u00e1rio da rubrica."], ["67", "vrRubr", "infoPgtoParc", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor total da rubrica.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser maior que zero."], ["68", "detPgtoFer", "infoPgto", "G", "-", "0-5", "-", "-", "Detalhamento dos pagamentos efetuados relativos a f\u00e9rias.O somat\u00f3rio de cada uma das rubricas cujo {codIncCP} = [31, 32, 34, 35] e {codIncIRRF} = [31, 32, 33, 34, 35] n\u00e3o pode ser negativo."], ["69", "codCateg", "detPgtoFer", "E", "N", "1-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da categoria do trabalhador, conforme Tabela 1.Valida\u00e7\u00e3o: Deve existir na Tabela de Categorias de Trabalhadores (tabela 1)."], ["70", "matricula", "detPgtoFer", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Matr\u00edcula atribu\u00edda ao trabalhador pela empresa ou, no caso de servidor p\u00fablico, a matr\u00edcula constante no Sistema de Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos do \u00f3rg\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Informa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria para trabalhadores das categorias \"empregados\" e \"agentes p\u00fablicos\".Deve corresponder \u00e0 matr\u00edcula informada pelo empregador no evento S-2200 do respectivo v\u00ednculo trabalhista."], ["71", "dtIniGoz", "detPgtoFer", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Data de in\u00edcio de gozo das f\u00e9rias."], ["72", "qtDias", "detPgtoFer", "E", "N", "1-1", "002", "-", "Quantidade de dias de f\u00e9rias gozadas. N\u00e3o devem ser inclu\u00eddos os dias referentes ao abono pecuni\u00e1rio."], ["73", "vrLiq", "detPgtoFer", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor l\u00edquido recebido pelo trabalhador, composto pelos vencimentos e descontos, inclusive os descontos de IRRF e de pens\u00e3o aliment\u00edcia (se houver).Valida\u00e7\u00e3o: Deve corresponder ao somat\u00f3rio dos valores de vencimentos e descontos descritos em {detRubrFer}.N\u00e3o pode ser um valor negativo."], ["74", "detRubrFer", "detPgtoFer", "G", "-", "1-99", "-", "-", "Detalhamento das rubricas do Recibo Antecipado de F\u00e9rias."], ["75", "codRubr", "detRubrFer", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Informar o c\u00f3digo atribu\u00eddo pela empresa e que identifica a rubrica em sua folha de pagamento.Valida\u00e7\u00e3o: O c\u00f3digo informado deve existir na tabela S-1010 -Tabela de Rubricas, vigente no per\u00edodo indicado em {perApur}.S\u00f3 pode ser utilizada rubrica cujo {codIncIRRF} em S-1010 seja igual a [00, 01, 09, 13, 33, 43, 46, 53, 63, 75, 93]."], ["76", "ideTabRubr", "detRubrFer", "E", "C", "1-1", "008", "-", "Preencher com o identificador da tabela de rubricas, conforme informado em S-1010 para a rubrica definida em {codRubr}."], ["77", "qtdRubr", "detRubrFer", "E", "N", "0-1", "006", "2", "Informar a quantidade de refer\u00eancia para apura\u00e7\u00e3o (em horas, cotas, meses, percentual, etc.).Exs.: Quantidade de horas extras trabalhadas relacionada com uma rubrica de hora extra, quantidade de dias trabalhados relacionada com uma rubrica de sal\u00e1rio. etc."], ["78", "fatorRubr", "detRubrFer", "E", "N", "0-1", "005", "2", "Informar o fator, percentual, etc, da rubrica, quando necess\u00e1rio.Ex: Adicional de Horas Extras 50%, relacionado a uma rubrica de horas extras: Fator = 50."], ["79", "vrUnit", "detRubrFer", "E", "N", "0-1", "14", "2", "Preencher com o valor unit\u00e1rio da rubrica."], ["80", "vrRubr", "detRubrFer", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor total da rubrica.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser maior que zero."], ["81", "penAlim", "detRubrFer", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es sobre benefici\u00e1rios de pens\u00e3o aliment\u00edcia."], ["82", "cpfBenef", "penAlim", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Informar o CPF do benefici\u00e1rio.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CPF v\u00e1lido. Deve ser diferente do CPF do trabalhador. Em arquivo gerado por pessoa f\u00edsica n\u00e3o pode ser igual ao CPF do empregador."], ["83", "dtNasctoBenef", "penAlim", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data de nascimento do benefici\u00e1rio da pens\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser maior ou igual que 01/01/1890 e menor que a data atual."], ["84", "nmBenefic", "penAlim", "E", "C", "1-1", "070", "-", "Nome do Benefici\u00e1rio."], ["85", "vlrPensao", "penAlim", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor da pens\u00e3o aliment\u00edcia."], ["86", "detPgtoAnt", "infoPgto", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Pagamento relativo a compet\u00eancias anteriores ao in\u00edcio de obrigatoriedade dos eventos peri\u00f3dicos para o contribuinte."], ["87", "codCateg", "detPgtoAnt", "E", "N", "1-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da categoria do trabalhador, conforme Tabela 1.Valida\u00e7\u00e3o: Deve existir na Tabela de Categorias de Trabalhadores (tabela 1)."], ["88", "infoPgtoAnt", "detPgtoAnt", "G", "-", "1-99", "-", "-", "Detalhamento do pagamento."], ["89", "tpBcIRRF", "infoPgtoAnt", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Tipo de base de c\u00e1lculo, dedu\u00e7\u00e3o ou isen\u00e7\u00e3o do IRRF relacionado ao valor do pagamento, conforme op\u00e7\u00f5es abaixo: Rendimentos n\u00e3o tribut\u00e1veis:00 -Rendimento n\u00e3o tribut\u00e1vel;01 -Rendimento n\u00e3o tribut\u00e1vel em fun\u00e7\u00e3o de acordos internacionais de bitributa\u00e7\u00e3o;09 -Outras verbas n\u00e3o consideradas como base de c\u00e1lculo ou rendimento; Rendimentos tribut\u00e1veis -base de c\u00e1lculo do IRRF:11 -Remunera\u00e7\u00e3o Mensal;12 -13o Sal\u00e1rio;13 -F\u00e9rias;14 -PLR;15 -Rendimentos Recebidos Acumuladamente -RRA; Reten\u00e7\u00f5es do IRRF efetuadas sobre:31 -Remunera\u00e7\u00e3o mensal;32 -13o Sal\u00e1rio;33 -F\u00e9rias;34 -PLR;35 -RRA; Dedu\u00e7\u00f5es da base de c\u00e1lculo do IRRF:41 -Previd\u00eancia Social Oficial -PSO -Remuner. Mensal;42 -PSO -13\u00b0 sal\u00e1rio;43 -PSO -F\u00e9rias;44 -PSO -RRA;46 -Previd\u00eancia Privada -sal\u00e1rio mensal;47 -Previd\u00eancia Privada -13\u00b0 sal\u00e1rio;51 -Pens\u00e3o Aliment\u00edcia -Remunera\u00e7\u00e3o Mensal;52 -Pens\u00e3o Aliment\u00edcia-13\u00b0 sal\u00e1rio;53 -Pens\u00e3o Aliment\u00edcia -F\u00e9rias;54 -Pens\u00e3o Aliment\u00edcia -PLR;55 -Pens\u00e3o Aliment\u00edcia -RRA;61 -Fundo de Aposentadoria Programada Individual -FAPI -Remunera\u00e7\u00e3o Mensal;62 -Fundo de Aposentadoria Programada Individual -FAPI -13\u00b0 sal\u00e1rio;63 -Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico -Funpresp -Remunera\u00e7\u00e3o Mensal;64 -Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico -Funpresp -13\u00b0 sal\u00e1rio; Isen\u00e7\u00f5es do IRRF:70 -Parcela Isenta 65 anos -Remunera\u00e7\u00e3o Mensal;71 -Parcela Isenta 65 anos -13\u00b0 sal\u00e1rio;72 -Di\u00e1rias;73 -Ajuda de Custo;74 -Indeniza\u00e7\u00e3o e rescis\u00e3o de contrato, inclusive a t\u00edtulo de PDV e acidentes de trabalho;75 -Abono pecuni\u00e1rio;76 -Pens\u00e3o, aposentadoria ou reforma por mol\u00e9stia grave ou acidente em servi\u00e7o -Remunera\u00e7\u00e3o Mensal;77 -Pens\u00e3o, aposentadoria ou reforma por mol\u00e9stia grave ou acidente em servi\u00e7o -13\u00b0 sal\u00e1rio;78 -Valores pagos a titular ou s\u00f3cio de microempresa ou empresa de pequeno porte, exceto pr\u00f3-labore e alugueis;79 -Outras isen\u00e7\u00f5es (o nome da rubrica deve ser claro para identifica\u00e7\u00e3o da natureza dos valores); Demandas Judiciais:81 -Dep\u00f3sito Judicial;82 -Compensa\u00e7\u00e3o Judicial do ano calend\u00e1rio;83 -Compensa\u00e7\u00e3o Judicial de anos anteriores; Incid\u00eancia Suspensa decorrente de decis\u00e3o judicial, relativas a base de c\u00e1lculo do IRRF sobre:91 -Remunera\u00e7\u00e3o Mensal;92 -13o Sal\u00e1rio;93 -F\u00e9rias;94 -PLR;95 -RRA.Valores V\u00e1lidos: 00,01,09,11,12,13,14,15, 31,32,33,34,35, 41,42,43,44,46,47, 51,52,53,54,55, 61,62,63,64, 70,71,72,73,74,75,76,77,78,79, 81,82,83, 91,92,93,94,95."], ["90", "vrBcIRRF", "infoPgtoAnt", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor da base de c\u00e1lculo, reten\u00e7\u00e3o, dedu\u00e7\u00e3o ou Isen\u00e7\u00e3o do IRRF incidente sobre o valor devido ao trabalhador de acordo com {tpBcIRRF}.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser maior que zero."], ["91", "idePgtoExt", "infoPgto", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es complementares relativas a pagamentos efetuados a benefici\u00e1rio residente fiscal no exterior."], ["92", "idePais", "idePgtoExt", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds onde foi efetuado o pagamento."], ["93", "codPais", "idePais", "E", "C", "1-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do pa\u00eds, conforme tabela 6.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela de pa\u00edses."], ["94", "indNIF", "idePais", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo do N\u00famero de Identifica\u00e7\u00e3o Fiscal:1 -Benefici\u00e1rio com NIF;2 -Benefici\u00e1rio dispensado do NIF;3 -Pa\u00eds n\u00e3o exige NIF.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3."], ["95", "nifBenef", "idePais", "E", "C", "0-1", "020", "-", "N\u00famero de Identifica\u00e7\u00e3o Fiscal -NIF.Valida\u00e7\u00e3o: Obrigat\u00f3rio se {indNIF} = [1]."], ["96", "endExt", "idePgtoExt", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es complementares de endere\u00e7o do benefici\u00e1rio."], ["97", "dscLograd", "endExt", "E", "C", "1-1", "100", "-", "Descri\u00e7\u00e3o do logradouro."], ["98", "nrLograd", "endExt", "E", "C", "0-1", "010", "-", "N\u00famero do logradouro."], ["99", "complem", "endExt", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Complemento do logradouro."], ["100", "bairro", "endExt", "E", "C", "0-1", "090", "-", "Nome do bairro/distrito."], ["101", "nmCid", "endExt", "E", "C", "1-1", "050", "-", "Nome da Cidade."], ["102", "codPostal", "endExt", "E", "C", "0-1", "012", "-", "C\u00f3digo de Endere\u00e7amento Postal."]]}, "1250": {"name": "aquisicao_de_producao_rural", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtAqProd", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento Aquisi\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_EVENTOS_EXTEMPREGRA_EVE_FOPAG_AQUISPRODUCAO_ESTABELECIMENTOREGRA_EVE_FOPAG_INCOMPAT_ DECTERCEIROREGRA_EVE_FOPAG_IND_RETIFICACAOREGRA_EVE_FOPAG_INFO_COMPAT_CLASSTRIBREGRA_EVE_FOPAG_PERMITE_EXCLUSAOREGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADOR"], ["3", "Id", "evtAqProd", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtAqProd", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do evento."], ["5", "indRetif", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Informe [1] para arquivo original ou [2] para arquivo de retifica\u00e7\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "nrRecibo", "ideEvento", "E", "C", "0-1", "040", "-", "Preencher com o n\u00famero do recibo do arquivo a ser retificado.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {indRetif} = [2].Deve ser um recibo de entrega v\u00e1lido, correspondente ao arquivo que est\u00e1 sendo retificado."], ["7", "indApuracao", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo de per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o:1-Mensal.Valores V\u00e1lidos: 1."], ["8", "perApur", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Informar o m\u00eas/ano (formato AAAA-MM) de refer\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um m\u00eas/ano v\u00e1lido, igual ou posterior a implementa\u00e7\u00e3o do eSocial."], ["9", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["10", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5-Aplicativo governamental -Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["11", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["12", "ideEmpregador", "evtAqProd", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["13", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["14", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["15", "infoAquisProd", "evtAqProd", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00e3o da Aquisi\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o."], ["16", "ideEstabAdquir", "infoAquisProd", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do estabelecimento adquirente da produ\u00e7\u00e3o."], ["17", "tpInscAdq", "ideEstabAdquir", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Tipo de inscri\u00e7\u00e3o do adquirente, conforme tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Preencher com [1] (CNPJ) ou [3] (CAEPF).Valores V\u00e1lidos: 1, 3."], ["18", "nrInscAdq", "ideEstabAdquir", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Indicar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o, de acordo com o indicado no campo {tpInscAdq}.Valida\u00e7\u00e3o: A inscri\u00e7\u00e3o informada deve ser compat\u00edvel com {tpInscAdq} e constar em S-1005."], ["19", "tpAquis", "ideEstabAdquir", "G", "-", "1-6", "-", "-", "Registro preenchido por Pessoa Jur\u00eddica em geral, quando o estabelecimento identificado no registro superior efetuar aquisi\u00e7\u00e3o de produtos rurais de pessoa f\u00edsica.  O registro tamb\u00e9m deve ser preenchido nas seguintes situa\u00e7\u00f5es:-Por PF, quando a mesma adquire produ\u00e7\u00e3o de produtor rural pessoa f\u00edsica ou segurado especial para venda no varejo a consumidor final pessoa f\u00edsica;-Por Entidade inscrita no Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos (PAA), quando a mesma efetuar a aquisi\u00e7\u00e3o de produtos rurais no \u00e2mbito do PAA, de produtor rural pessoa f\u00edsica ou pessoa jur\u00eddica."], ["20", "indAquis", "tpAquis", "A", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo da Aquisi\u00e7\u00e3o:1 -Aquisi\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de produtor rural pessoa f\u00edsica ou segurado especial em geral;2 -Aquisi\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de produtor rural pessoa f\u00edsica ou segurado especial em geral por Entidade do PAA;3 -Aquisi\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de produtor rural pessoa jur\u00eddica por Entidade do PAA;4 -Aquisi\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de produtor rural pessoa f\u00edsica ou segurado especial em geral -Produ\u00e7\u00e3o Isenta (Lei 13.606/2018);5 -Aquisi\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de produtor rural pessoa f\u00edsica ou segurado especial em geral por Entidade do PAA -Produ\u00e7\u00e3o Isenta (Lei 13.606/2018);6 -Aquisi\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de produtor rural pessoa jur\u00eddica por Entidade do PAA -Produ\u00e7\u00e3o Isenta (Lei 13.606/2018).Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5, 6."], ["21", "vlrTotAquis", "tpAquis", "A", "N", "1-1", "14", "2", "Valor total da aquisi\u00e7\u00e3o correspondente ao indicativo informado em {indAquis}.Valida\u00e7\u00e3o: Deve corresponder a soma de {vlrBruto} dos registros vinculados."], ["22", "ideProdutor", "tpAquis", "G", "-", "1-14999", "-", "-", "Registro que identifica os produtores rurais dos quais foi efetuada aquisi\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o pelo contribuinte declarante."], ["23", "tpInscProd", "ideProdutor", "A", "N", "1-1", "001", "-", "Tipo de inscri\u00e7\u00e3o do produtor (CNPJ ou CPF).Valida\u00e7\u00e3o: Se {indAquis} for igual a [1, 2, 4, 5], deve ser igual a [2].Se {indAquis} for igual a [3, 6], deve ser igual a [1].Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["24", "nrInscProd", "ideProdutor", "A", "C", "1-1", "014", "-", "N\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do produtor no CPF ou no CNPJ, de acordo com o definido no campo {tpInscProd}.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CPF ou CNPJ v\u00e1lido, de acordo com o {tpInscProd}. Deve ser diferente da inscri\u00e7\u00e3o do declarante."], ["25", "vlrBruto", "ideProdutor", "A", "N", "1-1", "14", "2", "Preencher com o valor bruto da aquisi\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o rural.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser maior que zero."], ["26", "vrCPDescPR", "ideProdutor", "A", "N", "1-1", "14", "2", "Preencher com o valor da Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria descontada pelo adquirente de produ\u00e7\u00e3o de produtor rural -sub-roga\u00e7\u00e3o. Se n\u00e3o houver valor a ser informado, preencher com 0 (zero)."], ["27", "vrRatDescPR", "ideProdutor", "A", "N", "1-1", "14", "2", "Valor da contribui\u00e7\u00e3o destinada ao financiamento dos benef\u00edcios concedidos em raz\u00e3o do grau de incid\u00eancia da incapacidade laborativa decorrente dos riscos ambientais do trabalho, incidente sobre a aquisi\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o rural de produtor rural.Se n\u00e3o houver informa\u00e7\u00e3o, preencher com 0 (zero)."], ["28", "vrSenarDesc", "ideProdutor", "A", "N", "1-1", "14", "2", "Valor da contribui\u00e7\u00e3o destinada ao SENAR, incidente sobre a aquisi\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o rural de produtor rural pessoa f\u00edsica/segurado especial. Se n\u00e3o houver valor a ser informado, preencher com 0 (zero)."], ["29", "indOpcCP", "ideProdutor", "A", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo da op\u00e7\u00e3o pelo produtor rural pela forma de tributa\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria, nos termos do art. 25, \u00a713, da Lei 8.212/1991 e do art. 25, \u00a77\u00b0, da Lei 8.870/1994:1 -Sobre a comercializa\u00e7\u00e3o da sua produ\u00e7\u00e3o;2 -Sobre a folha de pagamento.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["30", "nfs", "ideProdutor", "G", "-", "0-9999", "-", "-", "Detalhamento das notas fiscais relativas a aquisi\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o do produtor rural identificado no registro superior, n\u00e3o sendo obrigat\u00f3rio nas aquisi\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o de pessoa f\u00edsica/segurado especial."], ["31", "serie", "nfs", "A", "C", "0-1", "005", "-", "Informar o n\u00famero de s\u00e9rie da nota fiscal/fatura."], ["32", "nrDocto", "nfs", "A", "C", "1-1", "020", "-", "N\u00famero da Nota Fiscal/Fatura."], ["33", "dtEmisNF", "nfs", "A", "D", "1-1", "-", "-", "Data de Emiss\u00e3o da Nota Fiscal/Fatura.Valida\u00e7\u00e3o: O m\u00eas/ano da emiss\u00e3o da nota fiscal deve ser igual ao m\u00eas/ano indicado no registro de abertura do arquivo."], ["34", "vlrBruto", "nfs", "A", "N", "1-1", "14", "2", "Preencher com o valor bruto da(s) nota(s) fiscal(is)."], ["35", "vrCPDescPR", "nfs", "A", "N", "1-1", "14", "2", "Preencher com o valor da Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria descontada pelo adquirente de produ\u00e7\u00e3o de produtor rural -sub-roga\u00e7\u00e3o. Se n\u00e3o houver informa\u00e7\u00e3o, preencher com 0 (zero)."], ["36", "vrRatDescPR", "nfs", "A", "N", "1-1", "14", "2", "Valor da contribui\u00e7\u00e3o destinada ao financiamento dos benef\u00edcios concedidos em raz\u00e3o do grau de incid\u00eancia da incapacidade laborativa decorrente dos riscos ambientais do trabalho, incidente sobre a aquisi\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o rural de produtor rural.Se n\u00e3o houver informa\u00e7\u00e3o, preencher com 0 (zero)."], ["37", "vrSenarDesc", "nfs", "A", "N", "1-1", "14", "2", "Valor da contribui\u00e7\u00e3o destinada ao SENAR, incidente sobre a aquisi\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o rural de produtor rural pessoa f\u00edsica/segurado especial. Se n\u00e3o houver informa\u00e7\u00e3o, preencher com 0 (zero)."], ["38", "infoProcJud", "ideProdutor", "G", "-", "0-10", "-", "-", "Registro preenchido quando o Produtor Rural (pessoa f\u00edsica ou segurado especial), identificado em {ideProdutor} possua processo judicial com decis\u00e3o/senten\u00e7a determinando a n\u00e3o reten\u00e7\u00e3o pelo adquirente, das contribui\u00e7\u00f5es incidentes sobre a aquisi\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o."], ["39", "nrProcJud", "infoProcJud", "A", "C", "1-1", "020", "-", "Informar um n\u00famero de processo judicial cadastrado atrav\u00e9s do evento S-1070, cujo {indMatProc} seja igual a [1].Valida\u00e7\u00e3o: O processo deve existir na tabela de processos (S-1070)."], ["40", "codSusp", "infoProcJud", "A", "N", "1-1", "014", "-", "C\u00f3digo do Indicativo da Suspens\u00e3o, atribu\u00eddo pelo empregador em S-1070.Valida\u00e7\u00e3o: A informa\u00e7\u00e3o prestada deve estar de acordo com o que foi informado em S-1070."], ["41", "vrCPNRet", "infoProcJud", "A", "N", "1-1", "14", "2", "Valor da Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria que deixou de ser retida pelo declarante em decorr\u00eancia de decis\u00e3o/senten\u00e7a judicial."], ["42", "vrRatNRet", "infoProcJud", "A", "N", "1-1", "14", "2", "Valor da GILRAT, incidente sobre a aquisi\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o rural de produtor rural, cuja reten\u00e7\u00e3o deixou de ser efetuada em decorr\u00eancia de decis\u00e3o/senten\u00e7a judicial."], ["43", "vrSenarNRet", "infoProcJud", "A", "N", "1-1", "14", "2", "Valor da contribui\u00e7\u00e3o destinada ao SENAR, incidente sobre a aquisi\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o rural de produtor rural pessoa f\u00edsica/segurado especial, e que deixou de ser retida em decorr\u00eancia de decis\u00e3o/senten\u00e7a judicial."], ["44", "infoProcJ", "tpAquis", "G", "-", "0-20", "-", "-", "Registro preenchido quando houver processo judicial do adquirente ou de terceiros e que abranja a totalidade dos produtores identificados em {ideProdutor} com decis\u00e3o/senten\u00e7a determinando a n\u00e3o reten\u00e7\u00e3o pelo adquirente, das contribui\u00e7\u00f5es incidentes sobre a aquisi\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o."], ["45", "nrProcJud", "infoProcJ", "A", "C", "1-1", "020", "-", "Informar um n\u00famero de processo judicial cadastrado atrav\u00e9s do evento S-1070, cujo {indMatProc} seja igual a [1].Valida\u00e7\u00e3o: O processo deve existir na tabela de processos (S-1070)."], ["46", "codSusp", "infoProcJ", "A", "N", "1-1", "014", "-", "C\u00f3digo do Indicativo da Suspens\u00e3o, atribu\u00eddo pelo empregador em S-1070.Valida\u00e7\u00e3o: A informa\u00e7\u00e3o prestada deve estar de acordo com o que foi informado em S-1070."], ["47", "vrCPNRet", "infoProcJ", "A", "N", "1-1", "14", "2", "Valor da Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria que deixou de ser retida pelo declarante em decorr\u00eancia de decis\u00e3o/senten\u00e7a judicial."], ["48", "vrRatNRet", "infoProcJ", "A", "N", "1-1", "14", "2", "Valor da GILRAT, incidente sobre a aquisi\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o rural de produtor rural, cuja reten\u00e7\u00e3o deixou de ser efetuada em decorr\u00eancia de decis\u00e3o/senten\u00e7a judicial."], ["49", "vrSenarNRet", "infoProcJ", "A", "N", "1-1", "14", "2", "Valor da contribui\u00e7\u00e3o destinada ao SENAR, incidente sobre a aquisi\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o rural de produtor rural pessoa f\u00edsica/segurado especial, e que deixou de ser retida em decorr\u00eancia de decis\u00e3o/senten\u00e7a judicial."]]}, "1260": {"name": "comercializacao_da_producao_rural_pessoa_fisica", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtComProd", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento Comercializa\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o Rural Pessoa F\u00edsica.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_EVENTOS_EXTEMPREGRA_EVE_FOPAG_COMERC_PRODREGRA_EVE_FOPAG_INCOMPAT_ DECTERCEIROREGRA_EVE_FOPAG_IND_RETIFICACAOREGRA_EVE_FOPAG_INFO_COMPAT_CLASSTRIBREGRA_EVE_FOPAG_PERMITE_EXCLUSAOREGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADOR"], ["3", "Id", "evtComProd", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtComProd", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do evento."], ["5", "indRetif", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Informe [1] para arquivo original ou [2] para arquivo de retifica\u00e7\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "nrRecibo", "ideEvento", "E", "C", "0-1", "040", "-", "Preencher com o n\u00famero do recibo do arquivo a ser retificado.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {indRetif} = [2].Deve ser um recibo de entrega v\u00e1lido, correspondente ao arquivo que est\u00e1 sendo retificado."], ["7", "indApuracao", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo de per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o:1-Mensal.Valores V\u00e1lidos: 1."], ["8", "perApur", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Informar o m\u00eas/ano (formato AAAA-MM) de refer\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um m\u00eas/ano v\u00e1lido, igual ou posterior a implementa\u00e7\u00e3o do eSocial."], ["9", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["10", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5-Aplicativo governamental -Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["11", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["12", "ideEmpregador", "evtComProd", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["13", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme tabela 5.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [2] (CPF)."], ["14", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte no CPF.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["15", "infoComProd", "evtComProd", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00e3o da Comercializa\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o."], ["16", "ideEstabel", "infoComProd", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do estabelecimento que comercializou a produ\u00e7\u00e3o."], ["17", "nrInscEstabRural", "ideEstabel", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Preencher com o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o no CAEPF do estabelecimento rural.Valida\u00e7\u00e3o: A inscri\u00e7\u00e3o informada deve constar na tabela de Estabelecimentos S-1005."], ["18", "tpComerc", "ideEstabel", "G", "-", "1-5", "-", "-", "Registro que apresenta o valor total da comercializa\u00e7\u00e3o por \"tipo\" de comercializa\u00e7\u00e3o."], ["19", "indComerc", "tpComerc", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo de Comercializa\u00e7\u00e3o:2 -Comercializa\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o efetuada diretamente no varejo a consumidor final ou a outro produtor rural pessoa f\u00edsica por Produtor Rural Pessoa F\u00edsica, inclusive por Segurado Especial ou por Pessoa F\u00edsica n\u00e3o produtor rural;3 -Comercializa\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o por Prod. Rural PF/Seg. Especial -Vendas a PJ (exceto Entidade inscrita no Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos -PAA) ou a Intermedi\u00e1rio PF;7 -Comercializa\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o Isenta de acordo com a Lei n\u00b0 13.606/2018;8 -Comercializa\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o da Pessoa F\u00edsica/Segurado Especial para Entidade inscrita no Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos -PAA;9 -Comercializa\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o no Mercado Externo.Valores V\u00e1lidos: 2, 3, 7, 8, 9."], ["20", "vrTotCom", "tpComerc", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Preencher com o valor total da comercializa\u00e7\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser maior que zero.Se {indComerc} for igual a [3, 7], deve corresponder a soma do campo {vrComerc} dos registros vinculados."], ["21", "ideAdquir", "tpComerc", "G", "-", "0-9999", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o dos Adquirentes da Produ\u00e7\u00e3o."], ["22", "tpInsc", "ideAdquir", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme tabela 5.Valida\u00e7\u00e3o: Se {indComerc} for igual a [3, 7], deve ser igual a [1,2]. Se {indComerc} for igual a [8], deve ser igual a [1]."], ["23", "nrInsc", "ideAdquir", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}.Valida\u00e7\u00e3o: A inscri\u00e7\u00e3o informada deve ser compat\u00edvel com o {tpInsc} e diferente da inscri\u00e7\u00e3o do declarante."], ["24", "vrComerc", "ideAdquir", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor bruto da comercializa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser maior que zero."], ["25", "nfs", "ideAdquir", "G", "-", "0-999", "-", "-", "Detalhamento das notas fiscais relativas \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o com o adquirente identificado no registro superior."], ["26", "serie", "nfs", "E", "C", "0-1", "005", "-", "Informar o n\u00famero de s\u00e9rie da nota fiscal/fatura."], ["27", "nrDocto", "nfs", "E", "C", "1-1", "020", "-", "N\u00famero da Nota Fiscal/Fatura."], ["28", "dtEmisNF", "nfs", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Data de Emiss\u00e3o da Nota Fiscal/Fatura.Valida\u00e7\u00e3o: O m\u00eas/ano da emiss\u00e3o da nota fiscal deve ser igual ao m\u00eas/ano indicado no registro de abertura do arquivo."], ["29", "vlrBruto", "nfs", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Preencher com o valor bruto da(s) nota(s) fiscal(is)."], ["30", "vrCPDescPR", "nfs", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Preencher com o valor da Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria descontada pelo adquirente na comercializa\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o. Se n\u00e3o houver informa\u00e7\u00e3o, preencher com 0 (zero)."], ["31", "vrRatDescPR", "nfs", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor da contribui\u00e7\u00e3o destinada ao financiamento dos benef\u00edcios concedidos em raz\u00e3o do grau de incid\u00eancia da incapacidade laborativa decorrente dos riscos ambientais do trabalho, incidente sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o rural de produtor rural.Se n\u00e3o houver informa\u00e7\u00e3o, preencher com 0 (zero)."], ["32", "vrSenarDesc", "nfs", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor da contribui\u00e7\u00e3o destinada ao SENAR, incidente sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o rural de produtor rural pessoa f\u00edsica/segurado especial. Se n\u00e3o houver informa\u00e7\u00e3o, preencher com 0 (zero)."], ["33", "infoProcJud", "tpComerc", "G", "-", "0-10", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Processos Judiciais com decis\u00e3o/senten\u00e7a favor\u00e1vel ao contribuinte e relativos \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o incidente sobre a comercializa\u00e7\u00e3o."], ["34", "tpProc", "infoProcJud", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de processo:1 -Administrativo;2 -Judicial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["35", "nrProc", "infoProcJud", "E", "C", "1-1", "021", "-", "Informar um n\u00famero de processo cadastrado atrav\u00e9s do evento S-1070, cujo {indMatProc} seja igual a [1].Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de processo administrativo ou judicial v\u00e1lido e existente na Tabela de Processos (S-1070)."], ["36", "codSusp", "infoProcJud", "E", "N", "1-1", "014", "-", "C\u00f3digo do Indicativo da Suspens\u00e3o, atribu\u00eddo pelo empregador em S-1070.Valida\u00e7\u00e3o: A informa\u00e7\u00e3o prestada deve estar de acordo com o que foi informado em S-1070."], ["37", "vrCPSusp", "infoProcJud", "E", "N", "0-1", "14", "2", "Valor da Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria com exigibilidade suspensa.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio se {vrRatSusp} e {vrSenarSusp} n\u00e3o tiverem sido preenchidos.Deve ser um valor maior que zero."], ["38", "vrRatSusp", "infoProcJud", "E", "N", "0-1", "14", "2", "Valor da contribui\u00e7\u00e3o para Gilrat com exigibilidade suspensa.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio se {vrCPSusp} e {vrSenarSusp} n\u00e3o tiverem sido preenchidos.Deve ser um valor maior que zero."], ["39", "vrSenarSusp", "infoProcJud", "E", "N", "0-1", "14", "2", "Valor da contribui\u00e7\u00e3o para o Senar com exigibilidade suspensa.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio se {vrCPSusp} e {vrRatSusp} n\u00e3o tiverem sido preenchidos.Deve ser um valor maior que zero."]]}, "1270": {"name": "contratacao_de_trabalhadores_avulsos_nao_portuarios", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtContratAvNP", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Remunera\u00e7\u00e3o de Trabalhadores Avulsos N\u00e3o Portu\u00e1rios.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_EVENTOS_EXTEMPREGRA_EVE_FOPAG_INCOMPAT_ DECTERCEIROREGRA_EVE_FOPAG_IND_RETIFICACAOREGRA_EVE_FOPAG_PERMITE_EXCLUSAOREGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADOR"], ["3", "Id", "evtContratAvNP", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtContratAvNP", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do evento."], ["5", "indRetif", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Informe [1] para arquivo original ou [2] para arquivo de retifica\u00e7\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "nrRecibo", "ideEvento", "E", "C", "0-1", "040", "-", "Preencher com o n\u00famero do recibo do arquivo a ser retificado.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {indRetif} = [2].Deve ser um recibo de entrega v\u00e1lido, correspondente ao arquivo que est\u00e1 sendo retificado."], ["7", "indApuracao", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo de per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o:1-Mensal.Valores V\u00e1lidos: 1."], ["8", "perApur", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Informar o m\u00eas/ano (formato AAAA-MM) de refer\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um m\u00eas/ano v\u00e1lido, igual ou posterior a implementa\u00e7\u00e3o do eSocial."], ["9", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["10", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5-Aplicativo governamental -Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["11", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["12", "ideEmpregador", "evtContratAvNP", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["13", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["14", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["15", "remunAvNP", "evtContratAvNP", "G", "-", "1-999", "-", "-", "Registro que apresenta a remunera\u00e7\u00e3o dos trabalhadores avulsos n\u00e3o portu\u00e1rios, de forma totalizada por estabelecimento contratante."], ["16", "tpInsc", "remunAvNP", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme tabela 5.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a CNPJ, CAEPF ou CNO.Valores V\u00e1lidos: 1, 3, 4."], ["17", "nrInsc", "remunAvNP", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do estabelecimento do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}.Valida\u00e7\u00e3o: Deve constar na Tabela de Estabelecimentos e Obras de Constru\u00e7\u00e3o Civil (S-1005)."], ["18", "codLotacao", "remunAvNP", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Informar o c\u00f3digo atribu\u00eddo pela empresa para a lota\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela de LOTACOES."], ["19", "vrBcCp00", "remunAvNP", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor da base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria sobre a remunera\u00e7\u00e3o dos trabalhadores avulsos n\u00e3o portu\u00e1rios."], ["20", "vrBcCp15", "remunAvNP", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor da base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o adicional para o financiamento dos benef\u00edcios de aposentadoria especial ap\u00f3s 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o."], ["21", "vrBcCp20", "remunAvNP", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor da base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o adicional para o financiamento dos benef\u00edcios de aposentadoria especial ap\u00f3s 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o."], ["22", "vrBcCp25", "remunAvNP", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor da base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o adicional para o financiamento dos benef\u00edcios de aposentadoria especial ap\u00f3s 25 anos de contribui\u00e7\u00e3o."], ["23", "vrBcCp13", "remunAvNP", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor da base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria sobre o 13\u00b0 sal\u00e1rio dos trabalhadores avulsos n\u00e3o portu\u00e1rios contratados."], ["24", "vrBcFgts", "remunAvNP", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor da base de c\u00e1lculo do FGTS sobre a remunera\u00e7\u00e3o dos trabalhadores avulsos n\u00e3o portu\u00e1rios contratados."], ["25", "vrDescCP", "remunAvNP", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Preencher com o valor total da contribui\u00e7\u00e3o descontada dos trabalhadores avulsos n\u00e3o portu\u00e1rios."]]}, "1280": {"name": "informacoes_complementares_aos_eventos_periodicos", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtInfoComplPer", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es Complementares aos Eventos Peri\u00f3dicos.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_EVENTOS_EXTEMPREGRA_EVE_FOPAG_IND_RETIFICACAOREGRA_EVE_FOPAG_INFO_COMPAT_CLASSTRIBREGRA_EVE_FOPAG_PERMITE_EXCLUSAOREGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADOR"], ["3", "Id", "evtInfoComplPer", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtInfoComplPer", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do evento."], ["5", "indRetif", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Informe [1] para arquivo original ou [2] para arquivo de retifica\u00e7\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "nrRecibo", "ideEvento", "E", "C", "0-1", "040", "-", "Preencher com o n\u00famero do recibo do arquivo a ser retificado.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {indRetif} = [2].Deve ser um recibo de entrega v\u00e1lido, correspondente ao arquivo que est\u00e1 sendo retificado."], ["7", "indApuracao", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo de per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o:1-Mensal;2-Anual (13\u00b0 sal\u00e1rio).Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["8", "perApur", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Informar o m\u00eas/ano (formato AAAA-MM) de refer\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es, se {indApuracao} for igual a [1], ou apenas o ano (formato AAAA), se {indApuracao} for igual a [2].Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um m\u00eas/ano ou ano v\u00e1lido, igual ou posterior a implementa\u00e7\u00e3o do eSocial."], ["9", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["10", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5 -Aplicativo governamental -Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["11", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["12", "ideEmpregador", "evtInfoComplPer", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["13", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["14", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["15", "infoSubstPatr", "evtInfoComplPer", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Registro preenchido exclusivamente por empresa enquadrada nos artigos 7 a 9 da Lei 12.546/2011, conforme classifica\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria indicada no evento de Informa\u00e7\u00f5es Cadastrais do Empregador."], ["16", "indSubstPatr", "infoSubstPatr", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo de substitui\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria patronal:1 -Integralmente substitu\u00edda;2 -Parcialmente substitu\u00edda.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["17", "percRedContrib", "infoSubstPatr", "E", "N", "1-1", "005", "2", "Percentual n\u00e3o substitu\u00eddo pelacontribui\u00e7\u00e3o prevista na lei 12.546/2011.Informar 0 (zero)se {indSubstPatr} = 1.Caso contr\u00e1rio, preencher com o percentual correspondente \u00e0raz\u00e3o entre a receita de atividades n\u00e3o relacionadas nos artigos 7\u00bae 8\u00bada Lei 12.546/2011 e a receita bruta total.Valida\u00e7\u00e3o: Se {indSubstPatr} for igual a 1, informar 0 (zero)."], ["18", "infoSubstPatrOpPort", "evtInfoComplPer", "G", "-", "0-9999", "-", "-", "Registro preenchido exclusivamente pelo OGMO ({classTrib}=[09]) listando apenas seus Operadores Portu\u00e1rios enquadrados nos artigos 7 a 9 da Lei 12.546/2011."], ["19", "cnpjOpPortuario", "infoSubstPatrOpPort", "E", "C", "1-1", "014", "-", "Preencher com o CNPJ do operador portu\u00e1rio.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CNPJ v\u00e1lido, constante na tabela de operadores portu\u00e1rios (S-1080)."], ["20", "infoAtivConcom", "evtInfoComplPer", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Registro preenchido por empresa enquadrada no regime de tributa\u00e7\u00e3o Simples Nacional com tributa\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria substitu\u00edda e n\u00e3o substitu\u00edda."], ["21", "fatorMes", "infoAtivConcom", "E", "N", "1-1", "005", "2", "Informe o fator a ser utilizado para c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o patronal do m\u00eas dos trabalhadores envolvidos na execu\u00e7\u00e3o das atividades enquadradas no Anexo IV em conjunto com as dos Anexos I a III e V da Lei Complementar n\u00ba 123/2006."], ["22", "fator13", "infoAtivConcom", "E", "N", "1-1", "005", "2", "Informe o fator a ser utilizado para c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o patronal do d\u00e9cimo terceiro dos trabalhadores envolvidos na execu\u00e7\u00e3o das atividades enquadradas no Anexo IV em conjunto com as dos Anexos I a III e V da Lei Complementar n\u00ba 123/2006."]]}, "1295": {"name": "solicitacao_de_totalizacao_para_pagamento_em_contingencia", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtTotConting", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Solicita\u00e7\u00e3o contingencial de totaliza\u00e7\u00e3o de bases de c\u00e1lculo/contribui\u00e7\u00f5es.Regra de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_TOTALIZ_CONTING"], ["3", "Id", "evtTotConting", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtTotConting", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do evento."], ["5", "indApuracao", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo de per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o:1-Mensal;2-Anual (13\u00b0 sal\u00e1rio).Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "perApur", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Informar o m\u00eas/ano (formato AAAA-MM) de refer\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es, se {indApuracao} for igual a [1], ou apenas o ano (formato AAAA), se {indApuracao} for igual a [2].Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um m\u00eas/ano ou ano v\u00e1lido, igual ou posterior \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o do eSocial."], ["7", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["8", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5 -Aplicativo governamental -Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["9", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["10", "ideEmpregador", "evtTotConting", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["11", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["12", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["13", "ideRespInf", "evtTotConting", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Respons\u00e1vel pelas informa\u00e7\u00f5es."], ["14", "nmResp", "ideRespInf", "E", "C", "1-1", "070", "-", "Nome do respons\u00e1vel pelas informa\u00e7\u00f5es."], ["15", "cpfResp", "ideRespInf", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o CPF do respons\u00e1vel.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de CPF v\u00e1lido."], ["16", "telefone", "ideRespInf", "E", "C", "1-1", "013", "-", "Informar o n\u00famero do telefone, com DDD.Valida\u00e7\u00e3o: Deve conter apenas n\u00fameros, com o m\u00ednimo de dez d\u00edgitos."], ["17", "email", "ideRespInf", "E", "C", "0-1", "060", "-", "Endere\u00e7o eletr\u00f4nico.Valida\u00e7\u00e3o: O e-mail deve possuir o caractere \"@\" e este n\u00e3o pode estar no in\u00edcio e no fim do e-mail. Deve possuir no m\u00ednimo um caractere \".\" depois do @ e n\u00e3o pode estar no fim do e-mail."]]}, "1298": {"name": "reabertura_dos_eventos_periodicos", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtReabreEvPer", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento de reabertura de eventos peri\u00f3dicos-remunera\u00e7\u00e3o.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADORREGRA_REABERTURA_VALIDA_PERIODO_APURACAOREGRA_VALIDA_EMPREGADOR"], ["3", "Id", "evtReabreEvPer", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtReabreEvPer", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do evento."], ["5", "indApuracao", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo de per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o:1-Mensal;2-Anual (13\u00b0 sal\u00e1rio).Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "perApur", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Informar o m\u00eas/ano (formato AAAA-MM) de refer\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es, se {indApuracao} for igual a [1], ou apenas o ano (formato AAAA), se {indApuracao} for igual a [2].Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um m\u00eas/ano ou ano v\u00e1lido, igual ou posterior \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o do eSocial."], ["7", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["8", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental -Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5 -Aplicativo governamental -Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["9", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["10", "ideEmpregador", "evtReabreEvPer", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["11", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["12", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."]]}, "1299": {"name": "fechamento_dos_eventos_periodicos", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtFechaEvPer", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento de Fechamento.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADORREGRA_VALIDA_EMPREGADORREGRA_VALIDA_FAPREGRA_VALIDA_FECHAMENTO_FOPAG"], ["3", "Id", "evtFechaEvPer", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtFechaEvPer", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do evento."], ["5", "indApuracao", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo de per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o:1-Mensal;2-Anual (13\u00b0 sal\u00e1rio).Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "perApur", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Informar o m\u00eas/ano (formato AAAA-MM) de refer\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es, se {indApuracao} for igual a [1], ou apenas o ano (formato AAAA), se {indApuracao} for igual a [2].Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um m\u00eas/ano ou ano v\u00e1lido, igual ou posterior \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o do eSocial."], ["7", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["8", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5 -Aplicativo governamental -Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["9", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["10", "ideEmpregador", "evtFechaEvPer", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["11", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["12", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["13", "ideRespInf", "evtFechaEvPer", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Respons\u00e1vel pelas informa\u00e7\u00f5es."], ["14", "nmResp", "ideRespInf", "E", "C", "1-1", "070", "-", "Nome do respons\u00e1vel pelas informa\u00e7\u00f5es."], ["15", "cpfResp", "ideRespInf", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o CPF do respons\u00e1vel.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de CPF v\u00e1lido."], ["16", "telefone", "ideRespInf", "E", "C", "1-1", "013", "-", "Informar o n\u00famero do telefone, com DDD.Valida\u00e7\u00e3o: Deve conter apenas n\u00fameros, com o m\u00ednimo de dez d\u00edgitos."], ["17", "email", "ideRespInf", "E", "C", "0-1", "060", "-", "Endere\u00e7o eletr\u00f4nico.Valida\u00e7\u00e3o: O e-mail deve possuir o caractere \"@\" e este n\u00e3o pode estar no in\u00edcio e no fim do e-mail. Deve possuir no m\u00ednimo um caractere \".\" depois do @ e n\u00e3o pode estar no fim do e-mail."], ["18", "infoFech", "evtFechaEvPer", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do Fechamento."], ["19", "evtRemun", "infoFech", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Possui informa\u00e7\u00f5es relativas remunera\u00e7\u00e3o de trabalhadores no per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o?S -Sim;N -N\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Se for igual a [S], deve existir evento de remunera\u00e7\u00e3o (S-1200, S-2299 ou S-2399) enviado para o per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o. Caso contr\u00e1rio, n\u00e3o deve existir evento de remunera\u00e7\u00e3o para o per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["20", "evtPgtos", "infoFech", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Possui informa\u00e7\u00f5es de pagamento de rendimentos do trabalho no per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o?Valida\u00e7\u00e3o: Se for igual a [S], deve existir o evento S-1210 enviado para o per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o. Caso contr\u00e1rio, n\u00e3o deve existir o evento.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["21", "evtAqProd", "infoFech", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Possui informa\u00e7\u00f5es sobre a aquisi\u00e7\u00e3o de produto rural de pessoas f\u00edsicas?S -Sim;N -N\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Se for igual a [S], deve existir o evento S-1250 para o per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o. Caso contr\u00e1rio, n\u00e3o deve existir o evento.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["22", "evtComProd", "infoFech", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Possui informa\u00e7\u00f5es de comercializa\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o?S -Sim;N -N\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Se for igual a [S], deve existir o evento S-1260 no per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o. Caso contr\u00e1rio, n\u00e3o deve existir o evento.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["23", "evtContratAvNP", "infoFech", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Contratou, por interm\u00e9dio de sindicato, servi\u00e7os de trabalhadores avulsos n\u00e3o portu\u00e1rios?S -Sim;N -N\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Se for igual a [S], deve existir evento transmitido para o per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o, relativo a \"contrata\u00e7\u00e3o de avulsos n\u00e3o portu\u00e1rios\" (S-1270). Caso contr\u00e1rio o evento n\u00e3o deve existir.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["24", "evtInfoComplPer", "infoFech", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Possui informa\u00e7\u00f5es de desonera\u00e7\u00e3o de folha de pagamento ou, sendo empresa enquadrada no Simples, possui informa\u00e7\u00f5es sobre a receita obtida em atividades cuja contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria incidente sobre a folha de pagamento \u00e9 concomitantemente substitu\u00edda e tamb\u00e9m n\u00e3o substitu\u00edda?Valida\u00e7\u00e3o: Se for igual a [S], deveexistir o evento S-1280 para o mesmo per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o. Caso contr\u00e1rio, n\u00e3o deve existir o evento.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["25", "compSemMovto", "infoFech", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Informar a primeira compet\u00eancia a partir da qual n\u00e3o houve movimento, cuja situa\u00e7\u00e3o perdura at\u00e9 a compet\u00eancia atual.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio se todos os campos a seguir mencionados forem preenchidos com [N]: {evtRemun}, {evtPgtos}, {evtAqProd}, {evtComProd}, {evtContratAvNP}, {evtInfoComplPer}."]]}, "1300": {"name": "contribuicao_sindical_patronal", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtContrSindPatr", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Contribui\u00e7\u00e3o sindical patronal.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_EVENTOS_EXTEMPREGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADORREGRA_VALIDA_EMPREGADOR"], ["3", "Id", "evtContrSindPatr", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtContrSindPatr", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do evento."], ["5", "indRetif", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Informe [1] para arquivo original ou [2] para arquivo de retifica\u00e7\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "nrRecibo", "ideEvento", "E", "C", "0-1", "040", "-", "Preencher com o n\u00famero do recibo do arquivo a ser retificado.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {indRetif} = [2].Deve ser um recibo de entrega v\u00e1lido, correspondente ao arquivo que est\u00e1 sendo retificado."], ["7", "indApuracao", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo de per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o:1-Mensal;2-Anual.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["8", "perApur", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Informar o m\u00eas/ano (formato AAAA-MM) de refer\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es, se {indApuracao} for igual a [1], ou apenas o ano (formato AAAA), se {indApuracao} for igual a [2].Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um m\u00eas/ano ou ano v\u00e1lido, igual ou posterior \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o do eSocial."], ["9", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["10", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5 -Aplicativo governamental -Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["11", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["12", "ideEmpregador", "evtContrSindPatr", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["13", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["14", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2],deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["15", "contribSind", "evtContrSindPatr", "G", "-", "1-999", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es da contribui\u00e7\u00e3o sindical patronal."], ["16", "cnpjSindic", "contribSind", "E", "C", "1-1", "014", "-", "CNPJ da entidade Sindical Benefici\u00e1ria, ou caso n\u00e3o haja, o CNPJ do \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela administra\u00e7\u00e3o da Conta Especial Emprego e Sal\u00e1rio.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CNPJ v\u00e1lido."], ["17", "tpContribSind", "contribSind", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Tipo de contribui\u00e7\u00e3o sindical, conforme op\u00e7\u00f5es a seguir:1 -Contribui\u00e7\u00e3o Sindical Compuls\u00f3ria;2 -Contribui\u00e7\u00e3o Associativa;3 -Contribui\u00e7\u00e3o Assistencial;4 -Contribui\u00e7\u00e3o Confederativa.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4."], ["18", "vlrContribSind", "contribSind", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Informar o valor da contribui\u00e7\u00e3o sindical a ser paga.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser maior que 0 (zero)."]]}, "2190": {"name": "admissao_de_trabalhador_registro_preliminar", "matrix": [["", " #", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "DecDescri\u00e7\u00e3o"], ["1", "", "eSocial", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtAdmPrelim", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento Admiss\u00e3o do Trabalhador-Registro Preliminar.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_EVENTOS_EXTEMPREGRA_EXCLUSAO_ADMISSAO_PRELIMINARREGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADORREGRA_RETIFICACAO_NAO_PERMITIDAREGRA_VALIDA_ADMISSAO_PRELIMINARREGRA_VALIDA_EMPREGADOR"], ["3", "Id", "evtAdmPrelim", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtAdmPrelim", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Evento."], ["5", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5-Aplicativo governamental -Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["7", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["8", "ideEmpregador", "evtAdmPrelim", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["9", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["10", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["11", "infoRegPrelim", "evtAdmPrelim", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do Registro Preliminar do Trabalhador."], ["12", "cpfTrab", "infoRegPrelim", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o n\u00famero do CPF do trabalhador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["13", "dtNascto", "infoRegPrelim", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Preencher com a data de nascimento."], ["14", "dtAdm", "infoRegPrelim", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Preencher com a data de admiss\u00e3o do trabalhador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser posterior \u00e0 data de nascimento do trabalhador e igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio da obrigatoriedade dos eventos n\u00e3o peri\u00f3dicos para o empregador."]]}, "2200": {"name": "cadastramento_inicial_do_vinculo_e_admissao_ingresso_de_trabalhador", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtAdmissao", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento Cadastramento Inicial do V\u00ednculo e Admiss\u00e3o / Ingresso de Trabalhador.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_ADMISSAO_POSTERIOR_INICIO_ATIVIDADESREGRA_ADMISSAO_RETIFICA_DT_ADMREGRA_ADMISSAO_VALIDA_DT_ADMREGRA_ADMISSAO_VALIDA_DURACAO_CONTRATOREGRA_ADMISSAO_VALIDA_MATRICULAREGRA_BLOQUEIA_USO_CPF_EMPREGADORREGRA_COMPATIBILIDADE_CATEGORIA_CLASSTRIBREGRA_COMPATIB_CATEG_EVENTOREGRA_EVENTOS_EXTEMPREGRA_EVETRAB_VALIDA_OPCAO_FGTSREGRA_EXCLUSAO_EVENTO_ADMISSAOREGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADORREGRA_EXTEMP_REINTEGRACAOREGRA_GERAL_VALIDA_DADOS_TABCONTRIBREGRA_MUDANCA_CPFREGRA_RETIFICA_MESMO_VINCULOREGRA_VALIDA_EMPREGADORREGRA_VALIDA_TRABALHADOR_BASE_CNISREGRA_VALIDA_TRABALHADOR_BASE_CPF"], ["3", "Id", "evtAdmissao", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtAdmissao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Evento."], ["5", "indRetif", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Informe [1] para arquivo original ou [2] para arquivo de retifica\u00e7\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "nrRecibo", "ideEvento", "E", "C", "0-1", "040", "-", "Preencher com o n\u00famero do recibo do arquivo a ser retificado.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {indRetif} = [2].Deve ser um recibo de entrega v\u00e1lido, correspondente ao arquivo que est\u00e1 sendo retificado."], ["7", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["8", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5-Aplicativo governamental-Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["9", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["10", "ideEmpregador", "evtAdmissao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["11", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["12", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["13", "trabalhador", "evtAdmissao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es Pessoais do Trabalhador."], ["14", "cpfTrab", "trabalhador", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o n\u00famero do CPF do trabalhador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["15", "nisTrab", "trabalhador", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o N\u00famero de Identifica\u00e7\u00e3o Social-NIS, o qual pode ser o PIS, PASEP ou NIT."], ["16", "nmTrab", "trabalhador", "E", "C", "1-1", "070", "-", "Nome do Trabalhador."], ["17", "sexo", "trabalhador", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Sexo do Trabalhador:M -Masculino;F -Feminino.Valores V\u00e1lidos: M, F."], ["18", "racaCor", "trabalhador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Ra\u00e7a e cor do trabalhador, conforme op\u00e7\u00f5es abaixo:1 -Branca;2 -Preta;3 -Parda;4 -Amarela;5 -Ind\u00edgena;6 -N\u00e3o informado.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5, 6."], ["19", "estCiv", "trabalhador", "E", "N", "0-1", "001", "-", "Estado civil do trabalhador, conforme op\u00e7\u00f5es abaixo:1 -Solteiro;2 -Casado;3 -Divorciado;4 -Separado;5 -Vi\u00favo.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["20", "grauInstr", "trabalhador", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Grau de instru\u00e7\u00e3o do trabalhador, conforme op\u00e7\u00f5es abaixo:01 -Analfabeto, inclusive o que, embora tenha recebido instru\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se alfabetizou;02 -At\u00e9 o 5\u00ba ano incompleto do Ensino Fundamental (antiga 4\u00aa s\u00e9rie) ou que se tenha alfabetizado sem ter frequentado escola regular;03 -5\u00ba ano completo do Ensino Fundamental;04 -Do 6\u00ba ao 9\u00ba ano do Ensino Fundamental incompleto (antiga 5\u00aa a 8\u00aa s\u00e9rie);05 -Ensino Fundamental Completo;06 -Ensino M\u00e9dio incompleto;07 -Ensino M\u00e9dio completo;08 -Educa\u00e7\u00e3o Superior incompleta;09 -Educa\u00e7\u00e3o Superior completa;10 -P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o completa;11 -Mestrado completo;12 -Doutorado completo.Valores V\u00e1lidos: 01, 02, 03, 04, 05, 06, 07, 08, 09, 10, 11, 12."], ["21", "indPriEmpr", "trabalhador", "E", "C", "0-1", "001", "-", "Indicar caso se trate do primeiro emprego do trabalhador:S -Sim;N -N\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento facultativose {cadIni} = [N].N\u00e3o informar se {cadIni} = [S].Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["22", "nmSoc", "trabalhador", "E", "C", "0-1", "070", "-", "Nome social para travesti ou transexual."], ["23", "nascimento", "trabalhador", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Grupo de informa\u00e7\u00f5es do nascimento do trabalhador."], ["24", "dtNascto", "nascimento", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Preencher com a data de nascimento."], ["25", "codMunic", "nascimento", "E", "N", "0-1", "007", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do munic\u00edpio, conforme tabela do IBGE.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve ser um c\u00f3digo existente na tabela do IBGE.O preenchimento deste campo \u00e9 facultativo."], ["26", "uf", "nascimento", "E", "C", "0-1", "002", "-", "Preencher com a sigla da Unidade da Federa\u00e7\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento deste campo \u00e9 facultativo.Se informado, deveser uma UF v\u00e1lida."], ["27", "paisNascto", "nascimento", "E", "C", "1-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do pa\u00eds de nascimento do trabalhador, conforme tabela 6.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela."], ["28", "paisNac", "nascimento", "E", "C", "1-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do pa\u00eds de nacionalidade do trabalhador, conforme  tabela 6.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela."], ["29", "nmMae", "nascimento", "E", "C", "0-1", "070", "-", "Nome da m\u00e3e."], ["30", "nmPai", "nascimento", "E", "C", "0-1", "070", "-", "Nome do pai do trabalhador."], ["31", "documentos", "trabalhador", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es dos documentos pessoais do trabalhador."], ["32", "CTPS", "documentos", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es da Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social."], ["33", "nrCtps", "CTPS", "E", "C", "1-1", "011", "-", "CTPS."], ["34", "serieCtps", "CTPS", "E", "C", "1-1", "005", "-", "N\u00famero de s\u00e9rie da CTPS."], ["35", "ufCtps", "CTPS", "E", "C", "1-1", "002", "-", "UF da expedi\u00e7\u00e3o da CTPS.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma UF v\u00e1lida."], ["36", "RIC", "documentos", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do Documento Nacional de Identidade -DNI (Registro de Identifica\u00e7\u00e3o Civil -RIC)."], ["37", "nrRic", "RIC", "E", "C", "1-1", "014", "-", "N\u00famero do Documento Nacional de Identidade -DNI."], ["38", "orgaoEmissor", "RIC", "E", "C", "1-1", "020", "-", "\u00d3rg\u00e3o e UF de emiss\u00e3o."], ["39", "dtExped", "RIC", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data da expedi\u00e7\u00e3o do documento."], ["40", "RG", "documentos", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do Registro Geral (RG)."], ["41", "nrRg", "RG", "E", "C", "1-1", "014", "-", "RG."], ["42", "orgaoEmissor", "RG", "E", "C", "1-1", "020", "-", "\u00d3rg\u00e3o e UF de emiss\u00e3o."], ["43", "dtExped", "RG", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data da expedi\u00e7\u00e3o do documento."], ["44", "RNE", "documentos", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do Registro Nacional de Estrangeiro."], ["45", "nrRne", "RNE", "E", "C", "1-1", "014", "-", "N\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o no Registro Nacional de Estrangeiros."], ["46", "orgaoEmissor", "RNE", "E", "C", "1-1", "020", "-", "\u00d3rg\u00e3o e UF de emiss\u00e3o."], ["47", "dtExped", "RNE", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data da expedi\u00e7\u00e3o do documento."], ["48", "OC", "documentos", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do n\u00famero de registro em \u00d3rg\u00e3o de Classe (OC)."], ["49", "nrOc", "OC", "E", "C", "1-1", "014", "-", "N\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o no \u00f3rg\u00e3o de classe."], ["50", "orgaoEmissor", "OC", "E", "C", "1-1", "020", "-", "\u00d3rg\u00e3o e UF de emiss\u00e3o."], ["51", "dtExped", "OC", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data da expedi\u00e7\u00e3o do documento."], ["52", "dtValid", "OC", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Preencher com a data de validade.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser posterior a data de expedi\u00e7\u00e3o ({dtExped}), se esta for informada."], ["53", "CNH", "documentos", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o (CNH)."], ["54", "nrRegCnh", "CNH", "E", "C", "1-1", "012", "-", "N\u00famero do Registro da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o -CNH."], ["55", "dtExped", "CNH", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data da expedi\u00e7\u00e3o do documento."], ["56", "ufCnh", "CNH", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Estado da Federa\u00e7\u00e3o emissor da CNH.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma UF v\u00e1lida."], ["57", "dtValid", "CNH", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Preencher com a data de validade.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser posterior a data de expedi\u00e7\u00e3o ({dtExped}), se esta for informada."], ["58", "dtPriHab", "CNH", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data da primeira habilita\u00e7\u00e3o."], ["59", "categoriaCnh", "CNH", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Categoria da CNH.Valores V\u00e1lidos: A, B, C, D, E, AB, AC, AD, AE."], ["60", "endereco", "trabalhador", "CG", "-", "1-1", "-", "-", "Grupo de informa\u00e7\u00f5es do endere\u00e7o do Trabalhador."], ["61", "brasil", "endereco", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Preenchimento obrigat\u00f3rio para trabalhador residente no Brasil."], ["62", "tpLograd", "brasil", "E", "C", "0-1", "004", "-", "Tipo de Logradouro, conforme tabela 20.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve ser um c\u00f3digo v\u00e1lido, existente na tabela 20."], ["63", "dscLograd", "brasil", "E", "C", "1-1", "100", "-", "Descri\u00e7\u00e3o do logradouro."], ["64", "nrLograd", "brasil", "E", "C", "1-1", "010", "-", "N\u00famero do logradouro. Se n\u00e3o houver n\u00famero a ser informado, preencher com \"S/N\"."], ["65", "complemento", "brasil", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Complemento do logradouro."], ["66", "bairro", "brasil", "E", "C", "0-1", "090", "-", "Nome do bairro/distrito."], ["67", "cep", "brasil", "E", "C", "1-1", "008", "-", "C\u00f3digo de Endere\u00e7amento Postal -CEP.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser preenchido apenas com n\u00fameros, com 8 (oito) posi\u00e7\u00f5es."], ["68", "codMunic", "brasil", "E", "N", "1-1", "007", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do munic\u00edpio, conforme tabela do IBGE.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela do IBGE."], ["69", "uf", "brasil", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Preencher com a sigla da Unidade da Federa\u00e7\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma UF v\u00e1lida."], ["70", "exterior", "endereco", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Preenchido em caso de trabalhador residente no exterior."], ["71", "paisResid", "exterior", "E", "C", "1-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do pa\u00eds, conforme tabela 6.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela."], ["72", "dscLograd", "exterior", "E", "C", "1-1", "100", "-", "Descri\u00e7\u00e3o do logradouro."], ["73", "nrLograd", "exterior", "E", "C", "1-1", "010", "-", "N\u00famero do logradouro. Se n\u00e3o houver n\u00famero a ser informado, preencher com \"S/N\"."], ["74", "complemento", "exterior", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Complemento do logradouro."], ["75", "bairro", "exterior", "E", "C", "0-1", "090", "-", "Nome do bairro/distrito."], ["76", "nmCid", "exterior", "E", "C", "1-1", "050", "-", "Nome da Cidade."], ["77", "codPostal", "exterior", "E", "C", "0-1", "012", "-", "C\u00f3digo de Endere\u00e7amento Postal."], ["78", "trabEstrangeiro", "trabalhador", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Grupo de informa\u00e7\u00f5es do Trabalhador Estrangeiro."], ["79", "dtChegada", "trabEstrangeiro", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data de chegada do trabalhador ao Brasil, em caso de estrangeiro.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio se {classTrabEstrang} <> [6]."], ["80", "classTrabEstrang", "trabEstrangeiro", "E", "N", "1-1", "002", "-", "Classifica\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de ingresso do trabalhador estrangeiro no Brasil:1 -Visto permanente;2 -Visto tempor\u00e1rio;3 -Asilado;4 -Refugiado;5 -Solicitante de Ref\u00fagio;6 -Residente fora do Brasil;7 -Deficiente f\u00edsico e com mais de 51 anos;8 -Com resid\u00eancia provis\u00f3ria e anistiado, em situa\u00e7\u00e3o irregular;9 -Perman\u00eancia no Brasilem raz\u00e3o de filhos ou c\u00f4njuge brasileiros;10 -Beneficiado pelo acordo entre pa\u00edses do Mercosul;11 -Dependente de agente diplom\u00e1tico e/ou consular de pa\u00edses que mant\u00e9m conv\u00eanio de reciprocidade para o exerc\u00edcio de atividade remunerada no Brasil;12 -Beneficiado pelo Tratado de Amizade, Coopera\u00e7\u00e3o e Consulta entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e a Rep\u00fablica Portuguesa.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12."], ["81", "casadoBr", "trabEstrangeiro", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Casado com brasileiro(a): S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["82", "filhosBr", "trabEstrangeiro", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Indicar se o trabalhador estrangeiro tem filhos brasileiros:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["83", "infoDeficiencia", "trabalhador", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Pessoa com Defici\u00eancia."], ["84", "defFisica", "infoDeficiencia", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Defici\u00eancia F\u00edsica:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["85", "defVisual", "infoDeficiencia", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Defici\u00eancia visual:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["86", "defAuditiva", "infoDeficiencia", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Defici\u00eancia auditiva:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["87", "defMental", "infoDeficiencia", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Defici\u00eancia Mental:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["88", "defIntelectual", "infoDeficiencia", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Defici\u00eancia Intelectual:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["89", "reabReadap", "infoDeficiencia", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Informar se o trabalhador \u00e9 reabilitado (empregado) ou readaptado (servidor p\u00fablico/militar). Reabilitado: estando o empregado incapacitado parcial ou totalmente para o trabalho, cumpriu Programa de Reabilita\u00e7\u00e3o Profissional no INSS, recebendo certificado, sendo proporcionado os meios indicados para participar do mercado de trabalho. Readaptado: o servidor est\u00e1 investido em cargo de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades compat\u00edveis com a limita\u00e7\u00e3o que tenha sofrido em sua capacidade f\u00edsica ou mental verificada em inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["90", "infoCota", "infoDeficiencia", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Informar se o trabalhador preenche cota de pessoas com defici\u00eancia habilitadas ou de benefici\u00e1rios reabilitados.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["91", "observacao", "infoDeficiencia", "E", "C", "0-1", "255", "-", "Observa\u00e7\u00e3o."], ["92", "dependente", "trabalhador", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es dos dependentes."], ["93", "tpDep", "dependente", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Tipo de dependente conforme tabela 07.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela 07."], ["94", "nmDep", "dependente", "E", "C", "1-1", "070", "-", "Nome do dependente."], ["95", "dtNascto", "dependente", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Preencher com a data de nascimento.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser maior ou igual que 01/01/1890 e menor que a data atual."], ["96", "cpfDep", "dependente", "E", "C", "0-1", "011", "-", "N\u00famero de Inscri\u00e7\u00e3o no CPF.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de CPF v\u00e1lido, observando o que segue:a) O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se{depIRRF} = [S];b) Em arquivo de empregador Pessoa F\u00edsica, deve ser diferente do CPF informado em {ideEmpregador};c) N\u00e3o pode haver mais de um dependente com um mesmo n\u00famero do CPF."], ["97", "depIRRF", "dependente", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Informar se \u00e9 dependente do trabalhador para fins de dedu\u00e7\u00e3o de seu rendimento tribut\u00e1vel pelo Imposto de Renda:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["98", "depSF", "dependente", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Informar se \u00e9 dependente para fins de recebimento do benef\u00edcio de sal\u00e1rio-fam\u00edlia:S -SimN -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["99", "incTrab", "dependente", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Informar se o dependente tem incapacidade f\u00edsica ou mental para o trabalho:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["100", "aposentadoria", "trabalhador", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00e3o de aposentadoria do trabalhador."], ["101", "trabAposent", "aposentadoria", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Informar se o trabalhador j\u00e1 recebe o benef\u00edcio previdenci\u00e1rio da aposentadoria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o ou por idade:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["102", "contato", "trabalhador", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Contato."], ["103", "fonePrinc", "contato", "E", "C", "0-1", "013", "-", "N\u00famero de telefone do trabalhador, com DDD.Valida\u00e7\u00e3o: Se preenchido, deve conter apenas n\u00fameros, com o m\u00ednimo de dez d\u00edgitos."], ["104", "foneAlternat", "contato", "E", "C", "0-1", "013", "-", "N\u00famero de telefone alternativo do trabalhador, com DDD.Valida\u00e7\u00e3o: Se preenchido, deve conter apenas n\u00fameros, com o m\u00ednimo de dez d\u00edgitos."], ["105", "emailPrinc", "contato", "E", "C", "0-1", "060", "-", "Endere\u00e7o eletr\u00f4nico.Valida\u00e7\u00e3o: O e-mail deve ser possuir o caractere \"@\" e este n\u00e3o pode estar no in\u00edcio e no fim do e-mail. Deve possuir no m\u00ednimo um caractere \".\" depois do @ e n\u00e3o pode estar no in\u00edcio ou no final do e-mail."], ["106", "emailAlternat", "contato", "E", "C", "0-1", "060", "-", "Endere\u00e7o eletr\u00f4nico alternativo.Valida\u00e7\u00e3o: O e-mail deve ser possuir o caractere \"@\" e este n\u00e3o pode estar no in\u00edcio e no fim do e-mail. Deve possuir no m\u00ednimo um caractere \".\" depois do @ e n\u00e3o pode estar no in\u00edcio ou no final do e-mail."], ["107", "vinculo", "evtAdmissao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Grupo de informa\u00e7\u00f5es do v\u00ednculo."], ["108", "matricula", "vinculo", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Matr\u00edcula atribu\u00edda ao trabalhador pela empresa ou, no caso de servidor p\u00fablico, a matr\u00edcula constante no Sistema de Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos do \u00f3rg\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: O valor informado n\u00e3o pode conter a express\u00e3o 'eSocial' nas 7 (sete) primeiras posi\u00e7\u00f5es.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_CARACTER_ESPECIAL"], ["109", "tpRegTrab", "vinculo", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Tipo de regime trabalhista1 -CLT -Consolida\u00e7\u00e3o das Leis de Trabalho e legisla\u00e7\u00f5es trabalhistas espec\u00edficas;2 -Estatut\u00e1rio.Valida\u00e7\u00e3o: Se {codCateg} = [104], deve ser preenchido com [1].Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["110", "tpRegPrev", "vinculo", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Tipo de regime previdenci\u00e1rio conforme op\u00e7\u00f5es abaixo:1 -Regime Geral da Previd\u00eancia Social -RGPS;2 -Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social -RPPS;3 -Regime de Previd\u00eancia Social no Exterior.Valida\u00e7\u00e3o: Se {codCateg} = [104], deve ser preenchido com [1].Se {codCateg} = [101, 102, 103, 105, 106, 107, 108, 111], n\u00e3o pode ser preenchido com [2].Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3."], ["111", "nrRecInfPrelim", "vinculo", "E", "C", "0-1", "040", "-", "Informar o n\u00famero do recibo do evento S-2190 -Admiss\u00e3o de Trabalhador -Registro Preliminar, caso o mesmo tenha sido enviado.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve ser um recibo de entrega v\u00e1lido e as informa\u00e7\u00f5es de CPF, Data de Nascimento e Data de Admiss\u00e3o informadas no evento correspondente devem ser iguais \u00e0s informa\u00e7\u00f5es prestadas neste evento. Se n\u00e3o informado, verificar a exist\u00eancia de evento de admiss\u00e3o preliminar (S-2190) para o mesmo CPF e que n\u00e3o tenha evento de admiss\u00e3o correspondente. Caso exista, rejeitar este evento de admiss\u00e3o."], ["112", "cadIni", "vinculo", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Indicar se o evento se refere a cadastramento inicial de v\u00ednculo (o ingresso do trabalhador no empregador declarante, por admiss\u00e3o ou transfer\u00eancia, \u00e9 anterior \u00e0 data de in\u00edcio da obrigatoriedade de envio de seus eventos n\u00e3o peri\u00f3dicos) ou se refere a uma admiss\u00e3o (o ingresso do trabalhador no empregador declarante \u00e9 igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio de obrigatoriedade de envio de seus eventos n\u00e3o peri\u00f3dicos):S -Sim (Cadastramento Inicial);N -N\u00e3o (Admiss\u00e3o).Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["113", "infoRegimeTrab", "vinculo", "CG", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do regime trabalhista."], ["114", "infoCeletista", "infoRegimeTrab", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Trabalhador Celetista."], ["115", "dtAdm", "infoCeletista", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Preencher com a data de admiss\u00e3o do trabalhador.No caso de transfer\u00eancia do empregado ou de mudan\u00e7a de CPF, preencher com a data inicial do v\u00ednculo no primeiro empregador (data de in\u00edcio do v\u00ednculo).Valida\u00e7\u00e3o: Devem ser observadas as seguintes regras:a) Deve ser posterior \u00e0 data de nascimento do trabalhador;b) Se {cadIni} = [S], deve ser anterior \u00e0 data de in\u00edcio da obrigatoriedade dos eventos n\u00e3o peri\u00f3dicos para o empregador no eSocial;c) Se {cadIni} = [N] e {tpAdmissao} = [1], deve ser igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio da obrigatoriedade dos eventos n\u00e3o peri\u00f3dicos para o empregador no eSocial."], ["116", "tpAdmissao", "infoCeletista", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Tipo de admiss\u00e3o do trabalhador, conforme op\u00e7\u00f5es abaixo:1 -Admiss\u00e3o;2 -Transfer\u00eancia de empresa do mesmo grupo econ\u00f4mico;3 -Transfer\u00eancia de empresa consorciada ou de cons\u00f3rcio;4 -Transfer\u00eancia por motivo de sucess\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o, cis\u00e3o ou fus\u00e3o;5 -Transfer\u00eancia do empregado dom\u00e9stico para outro representante da mesma unidade familiar;6 -Mudan\u00e7a de CPF.Valida\u00e7\u00e3o: Se for igual a [2,3,4], \u00e9 obrigat\u00f3rio o preenchimento do registro de Sucess\u00e3o de V\u00ednculo Trabalhista.Se for igual a [5], {codCateg} deve ser igual a [104] e {procEmi} deve ser igual a [2].Se for igual a [6], {cadIni} deve ser igual a [N].Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5, 6."], ["117", "indAdmissao", "infoCeletista", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo de Admiss\u00e3o:1 -Normal;2 -Decorrente de A\u00e7\u00e3o Fiscal;3 -Decorrente de Decis\u00e3o Judicial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3."], ["118", "tpRegJor", "infoCeletista", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica o regime de jornada do empregado:1 -Submetidos a Hor\u00e1rio de Trabalho (Cap. II da CLT);2 -Atividade Externa especificada no Inciso I do Art. 62 da CLT;3 -Fun\u00e7\u00f5es especificadas no Inciso II do Art. 62 da CLT;4 -Teletrabalho, previsto no Inciso III do Art. 62 da CLT.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4."], ["119", "natAtividade", "infoCeletista", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Natureza da atividade, conforme op\u00e7\u00f5es abaixo:1 -Trabalho Urbano;2 -Trabalho Rural.Valida\u00e7\u00e3o: Se {codCateg} = [104], deve ser preenchido com [1]. Se {codCateg} = [102], deve ser preenchido com [2].Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["120", "dtBase", "infoCeletista", "E", "N", "0-1", "002", "-", "M\u00eas relativo \u00e0 data base da categoria profissional do trabalhador.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve ser maior ou igual a 1 e menor ou igual a 12."], ["121", "cnpjSindCategProf", "infoCeletista", "E", "C", "1-1", "014", "-", "Preencher com o CNPJ do sindicato representativo da categoria (Preponderante ou Diferenciada).Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CNPJ v\u00e1lido."], ["122", "FGTS", "infoCeletista", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o -FGTS."], ["123", "opcFGTS", "FGTS", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Op\u00e7\u00e3o pelo FGTS:1 -Optante;2 -N\u00e3o Optante.Valida\u00e7\u00e3o: Para trabalhador admitido ap\u00f3s 04/10/1988, o campo deve ser preenchido com [1] (Optante).Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["124", "dtOpcFGTS", "FGTS", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Informar a data de op\u00e7\u00e3o do trabalhador pelo FGTS.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio em caso de trabalhador optante pelo FGTS."], ["125", "trabTemporario", "infoCeletista", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Dados sobre trabalho tempor\u00e1rio. Preenchimento obrigat\u00f3rio na contrata\u00e7\u00e3o de trabalhador tempor\u00e1rio."], ["126", "hipLeg", "trabTemporario", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Hip\u00f3tese legal para contrata\u00e7\u00e3o de trabalhador tempor\u00e1rio:1 -Necessidade de substitui\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria de pessoal permanente;2 -Demanda complementar de servi\u00e7os.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["127", "justContr", "trabTemporario", "E", "C", "1-1", "999", "-", "Descri\u00e7\u00e3o do fato determinado que, no caso concreto, justifica a hip\u00f3tese legal para a contrata\u00e7\u00e3o de trabalho tempor\u00e1rio. O prazo de contrata\u00e7\u00e3o do trabalho tempor\u00e1rio deve ser compat\u00edvel com o motivo justificador alegado."], ["128", "tpInclContr", "trabTemporario", "E", "N", "0-1", "001", "-", "Informar o tipo de inclus\u00e3o de contrato:1 -Locais sem filiais;2 -Estudo de mercado;3 -Contrata\u00e7\u00e3o superior a 3 meses.O preenchimento deste campo \u00e9 facultativo.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3."], ["129", "ideTomadorServ", "trabTemporario", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Identifica a empresa contratante para a qual o trabalhador tempor\u00e1rio ser\u00e1 alocado."], ["130", "tpInsc", "ideTomadorServ", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme tabela 5.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["131", "nrInsc", "ideTomadorServ", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contratante dos servi\u00e7os, de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o informado no campo {tpInsc}.Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["132", "ideEstabVinc", "ideTomadorServ", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do estabelecimento ao qual o trabalhador tempor\u00e1rio est\u00e1 vinculado. Se o local da efetiva presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o n\u00e3o possuir inscri\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser informado o CNPJ/CPF ao qual o local da efetiva presta\u00e7\u00e3o est\u00e1 vinculado.O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se a inscri\u00e7\u00e3o do estabelecimento vinculado for diferente de {ideTomadorServ/nrInsc}."], ["133", "tpInsc", "ideEstabVinc", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme tabela 5.Valores V\u00e1lidos: 1,2."], ["134", "nrInsc", "ideEstabVinc", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contratante de servi\u00e7os, de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o informado em {tpInsc}.Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido.Se for um CNPJ deve ter a mesma Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es informada em {ideTomadorServ/nrInsc}."], ["135", "ideTrabSubstituido", "trabTemporario", "G", "-", "0-9", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do(s) trabalhador(es) substitu\u00eddo(s)."], ["136", "cpfTrabSubst", "ideTrabSubstituido", "E", "C", "1-1", "011", "-", "CPF do trabalhador substitu\u00eddo.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["137", "aprend", "infoCeletista", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es para identifica\u00e7\u00e3o do empregador contratante de aprendiz. Preenchimento obrigat\u00f3rio na contrata\u00e7\u00e3o de aprendiz por entidade educativa sem fins lucrativos que tenha por objetivo a assist\u00eancia ao adolescente e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional (art. 430, inciso II, CLT) ou por entidade de pr\u00e1tica desportiva filiada ao Sistema Nacional do Desporto ou a Sistema de Desporto de Estado, do Distrito Federal ou de Munic\u00edpio (art. 430, inciso III, CLT)."], ["138", "tpInsc", "aprend", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme tabela 5.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF).Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["139", "nrInsc", "aprend", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do empregador para o qual a contrata\u00e7\u00e3o de aprendiz foi efetivada, de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}.Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["140", "infoEstatutario", "infoRegimeTrab", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Trabalhador Estatut\u00e1rio."], ["141", "indProvim", "infoEstatutario", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher de acordo com as op\u00e7\u00f5es: 1 -Normal;2 -Decorrente de Decis\u00e3o Judicial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["142", "tpProv", "infoEstatutario", "E", "N", "1-1", "002", "-", "Preencher com o tipo de provimento, de acordo com as op\u00e7\u00f5es a seguir:1 -Nomea\u00e7\u00e3o em cargo efetivo;2 -Nomea\u00e7\u00e3o em cargo em comiss\u00e3o;3 -Incorpora\u00e7\u00e3o (militar);4 -Matr\u00edcula (militar);5 -Reinclus\u00e3o (militar);6 -Diploma\u00e7\u00e3o;99 -Outros n\u00e3o relacionados acima.Valida\u00e7\u00e3o: Os valores [3, 4, 5, 6] s\u00f3 s\u00e3o permitidos se natureza jur\u00eddica do declarante for da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (grupo 1).Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5, 6, 99."], ["143", "dtNomeacao", "infoEstatutario", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Preencher com a data da nomea\u00e7\u00e3o do servidor.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser posterior \u00e0 data de nascimento do trabalhador e igual ou anterior \u00e0 data atual."], ["144", "dtPosse", "infoEstatutario", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Data da posse do servidor.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual ou posterior a data de nomea\u00e7\u00e3o do servidor."], ["145", "dtExercicio", "infoEstatutario", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Data da entrada em exerc\u00edcio pelo servidor.Valida\u00e7\u00e3o: Devem ser observadas as seguintes regras:a) Deve ser igual ou posterior a data da posse;b) Se {cadIni} = [S], deve ser anterior \u00e0 data de in\u00edcio da obrigatoriedade dos eventos n\u00e3o peri\u00f3dicos para o empregador no eSocial;c) Se {cadIni} = [N], deve ser igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio da obrigatoriedade dos eventos n\u00e3o peri\u00f3dicos para o empregador no eSocial."], ["146", "tpPlanRP", "infoEstatutario", "E", "N", "0-1", "001", "-", "Tipo de plano de segrega\u00e7\u00e3o da massa:1 -Plano previdenci\u00e1rio ou \u00fanico;2 -Plano financeiro.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio se {tpRegPrev} = [2]. N\u00e3o preencher nos demais casos.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["147", "infoDecJud", "infoEstatutario", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es sobre os dados da decis\u00e3o judicial."], ["148", "nrProcJud", "infoDecJud", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Informar o n\u00famero do processo da decis\u00e3o judicial.Valida\u00e7\u00e3o: Deve constar na tabela de processos (S-1070)."], ["149", "infoContrato", "vinculo", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do Contrato de Trabalho."], ["150", "codCargo", "infoContrato", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do cargo.Valida\u00e7\u00e3o: N\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio para o servidor p\u00fablico contratado com {tpProv} = [2]. Obrigat\u00f3rio nos demais casos. Se informado, o c\u00f3digo informado deve constar na Tabela de Cargos/Empregos P\u00fablicos -S-1030."], ["151", "codFuncao", "infoContrato", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da fun\u00e7\u00e3o, se utilizado pelo empregador.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio para categorias de trabalhadores \"Agente P\u00fablico\" se {tpProv} = [2].Se informado, o c\u00f3digo informado deve constar na Tabela de Fun\u00e7\u00f5es/Cargos em Comiss\u00e3o -S-1040."], ["152", "codCateg", "infoContrato", "E", "N", "1-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da categoria do trabalhador, conforme Tabela 1.Valida\u00e7\u00e3o: Deve existir na Tabela de Categorias de Trabalhadores (tabela 1)."], ["153", "codCarreira", "infoContrato", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da carreira p\u00fablica.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado deve constar na Tabela de Carreiras P\u00fablicas -S-1035."], ["154", "dtIngrCarr", "infoContrato", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data de ingresso na carreira identificada em {codCarreira}.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio se houver informa\u00e7\u00e3o em {codCarreira}."], ["155", "remuneracao", "infoContrato", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es da remunera\u00e7\u00e3o e periodicidade de pagamento."], ["156", "vrSalFx", "remuneracao", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Sal\u00e1rio base do trabalhador, correspondente \u00e0 parte fixa da remunera\u00e7\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Se {undSalFixo} for igual a [7], preencher com 0 (zero)."], ["157", "undSalFixo", "remuneracao", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Unidade de pagamento da parte fixa da remunera\u00e7\u00e3o, conforme op\u00e7\u00f5es abaixo:1 -Por Hora;2 -Por Dia;3 -Por Semana;4 -Por Quinzena;5 -Por M\u00eas;6 -Por Tarefa;7 -N\u00e3o aplic\u00e1vel -sal\u00e1rio exclusivamente vari\u00e1vel.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7."], ["158", "dscSalVar", "remuneracao", "E", "C", "0-1", "255", "-", "Descri\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio por tarefa ou vari\u00e1vel e como este \u00e9 calculado. Ex.: Comiss\u00f5es pagas no percentual de 10% sobre as vendas.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio se {undSalFixo} for igual a [6, 7]."], ["159", "duracao", "infoContrato", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Dura\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho."], ["160", "tpContr", "duracao", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Tipo de contrato de trabalho conforme op\u00e7\u00f5es abaixo:1 -Prazo indeterminado;2 -Prazo determinado, definido em dias;3 -Prazo determinado, vinculado \u00e0 ocorr\u00eancia de um fato.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3."], ["161", "dtTerm", "duracao", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data do T\u00e9rmino.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {tpContr} igual a [2]. Deve ser igual ou posterior \u00e0 data de admiss\u00e3o (no caso de sucess\u00e3o ou de mudan\u00e7a de CPF, igual ou posterior \u00e0 data da transfer\u00eancia ou \u00e0 data de altera\u00e7\u00e3o do CPF, respectivamente)."], ["162", "clauAssec", "duracao", "E", "C", "0-1", "001", "-", "Indicar se o contrato por prazo determinado cont\u00e9m cl\u00e1usula assecurat\u00f3ria do direito rec\u00edproco de rescis\u00e3o antes da data de seu t\u00e9rmino:S -Sim;N -N\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {tpContr} = [2, 3]. N\u00e3o preencher se {tpContr} = [1].Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["163", "objDet", "duracao", "E", "C", "0-1", "255", "-", "Indica\u00e7\u00e3o do objeto determinante da contrata\u00e7\u00e3o porprazo determinado (obra, servi\u00e7o, safra,etc.).Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio e exclusivo se {tpContr} = [3]."], ["164", "localTrabalho", "infoContrato", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do local de trabalho."], ["165", "localTrabGeral", "localTrabalho", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Estabelecimento (CNPJ, CNO, CAEPF) onde o trabalhador (exceto dom\u00e9stico e tempor\u00e1rio) exercer\u00e1 suas atividades. Caso o trabalhador exer\u00e7a suas atividades em instala\u00e7\u00f5es de terceiros, este campo deve ser preenchido com o estabelecimento do pr\u00f3prio empregador ao qual o trabalhador esteja vinculado."], ["166", "tpInsc", "localTrabGeral", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme tabela 5.Valores V\u00e1lidos: 1, 3, 4."], ["167", "nrInsc", "localTrabGeral", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}.Valida\u00e7\u00e3o: A inscri\u00e7\u00e3o informada deve ser compat\u00edvel com {tpInsc} e constar na tabela S-1005."], ["168", "descComp", "localTrabGeral", "E", "C", "0-1", "080", "-", "Descri\u00e7\u00e3o complementar do local de trabalho."], ["169", "localTrabDom", "localTrabalho", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Registro preenchido exclusivamente em caso de trabalhador dom\u00e9stico e trabalhador tempor\u00e1rio, indicando o endere\u00e7o onde o trabalhador exerce suas atividades."], ["170", "tpLograd", "localTrabDom", "E", "C", "0-1", "004", "-", "Tipo de Logradouro, conforme tabela 20.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve ser um c\u00f3digo v\u00e1lido, existente na tabela 20."], ["171", "dscLograd", "localTrabDom", "E", "C", "1-1", "100", "-", "Descri\u00e7\u00e3o do logradouro."], ["172", "nrLograd", "localTrabDom", "E", "C", "1-1", "010", "-", "N\u00famero do logradouro. Se n\u00e3o houver n\u00famero a ser informado, preencher com \"S/N\"."], ["173", "complemento", "localTrabDom", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Complemento do logradouro."], ["174", "bairro", "localTrabDom", "E", "C", "0-1", "090", "-", "Nome do bairro/distrito."], ["175", "cep", "localTrabDom", "E", "C", "1-1", "008", "-", "C\u00f3digo de Endere\u00e7amento Postal -CEP.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser preenchido apenas com n\u00fameros, com 8 (oito) posi\u00e7\u00f5es."], ["176", "codMunic", "localTrabDom", "E", "N", "1-1", "007", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do munic\u00edpio, conforme tabela do IBGE.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela do IBGE."], ["177", "uf", "localTrabDom", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Preencher com a sigla da Unidade da Federa\u00e7\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma UF v\u00e1lida."], ["178", "horContratual", "infoContrato", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do Hor\u00e1rio Contratual do Trabalhador.   O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {tpRegJor} = [1]."], ["179", "qtdHrsSem", "horContratual", "E", "N", "0-1", "004", "2", "Quantidade m\u00e9dia de horas relativas \u00e0 jornada semanal do trabalhador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser preenchido se {codCateg} <> [111].Se preenchido, deve ser maior que zero."], ["180", "tpJornada", "horContratual", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Tipo da Jornada. Preencher com uma das op\u00e7\u00f5es:1 -Jornada com hor\u00e1rio di\u00e1rio e folga fixos;2 -Jornada 12 x 36 (12 horas de trabalho seguidas de 36 horas ininterruptas de descanso);3 -Jornada com hor\u00e1rio di\u00e1rio fixo e folga vari\u00e1vel;9 -Demais tipos de jornada.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 9."], ["181", "dscTpJorn", "horContratual", "E", "C", "0-1", "100", "-", "Descri\u00e7\u00e3o do tipo de jornada.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser preenchido se {tpJornada} = [9]."], ["182", "tmpParc", "horContratual", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo relativo ao tipo de contrato em tempo parcial:0 -N\u00e3o \u00e9 contrato em tempo parcial;1 -Limitado a 25 horas semanais;2 -Limitado a 30 horas semanais;3 -Limitado a 26 horas semanais.Valida\u00e7\u00e3o: O c\u00f3digo [1] s\u00f3 \u00e9 v\u00e1lido se {codCateg} = [104]. Os c\u00f3digos [2, 3] n\u00e3o s\u00e3o v\u00e1lidos se {codCateg} = [104].Valores V\u00e1lidos: 0, 1, 2, 3."], ["183", "horario", "horContratual", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es di\u00e1rias do hor\u00e1rio contratual."], ["184", "dia", "horario", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo relativo ao dia do hor\u00e1rio:1 -Segunda-Feira;2 -Ter\u00e7a-Feira;3 -Quarta-Feira;4 -Quinta-Feira;5 -Sexta-Feira;6 -S\u00e1bado;7 -Domingo;8 -Dia vari\u00e1vel.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8."], ["185", "codHorContrat", "horario", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Preencher com o c\u00f3digo atribu\u00eddo pela empresa para o Hor\u00e1rio Contratual.Valida\u00e7\u00e3o: O valor informado deve existir na Tabela de Hor\u00e1rios/Turnos de Trabalho -S-1050."], ["186", "filiacaoSindical", "infoContrato", "G", "-", "0-2", "-", "-", "Filia\u00e7\u00e3o Sindical do Trabalhador."], ["187", "cnpjSindTrab", "filiacaoSindical", "E", "C", "1-1", "014", "-", "Preencher com o CNPJ do sindicato ao qual o trabalhador encontra-se filiado.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CNPJ v\u00e1lido."], ["188", "alvaraJudicial", "infoContrato", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do alvar\u00e1 judicial em caso de contrata\u00e7\u00e3o de menores de 14 anos, em qualquer categoria, e de maiores de 14 e menores de 16, em categoria diferente de \"Aprendiz\"."], ["189", "nrProcJud", "alvaraJudicial", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Preencher com o n\u00famero do processo judicial.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de processo judicial v\u00e1lido."], ["190", "observacoes", "infoContrato", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Observa\u00e7\u00f5es do contrato de trabalho."], ["191", "observacao", "observacoes", "E", "C", "1-1", "255", "-", "Observa\u00e7\u00e3o relacionada ao contrato de trabalho."], ["192", "sucessaoVinc", "vinculo", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Grupo de informa\u00e7\u00f5es da sucess\u00e3o de v\u00ednculo trabalhista/estatut\u00e1rio."], ["193", "tpInscAnt", "sucessaoVinc", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ), [2] (CPF),[5] (CGC)ou [6] (CEI).Somente \u00e9 poss\u00edvel informar [5] se {dtTransf} for igual ou anterior a 01/07/1998.Somente \u00e9 poss\u00edvel informar [6] se {dtTransf} for igual ou anterior a 31/12/2011.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 5, 6."], ["194", "cnpjEmpregAnt", "sucessaoVinc", "E", "C", "1-1", "014", "-", "Informaro n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3odo empregador anterior, de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInscAnt}.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3ov\u00e1lido diferente da inscri\u00e7\u00e3odo declarante, considerando as particularidades aplicadas \u00e0 informa\u00e7\u00e3o de CNPJ de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico em S-1000.Se {tpInscAnt} = [1],deve possuir 14 (catorze) algarismos e ser diferente do CNPJ base do empregador e dos estabelecimentos informados atrav\u00e9s do evento S-1005.Se {tpInscAnt} = [2], deve possuir 11 (onze) algarismos.Se {tpInscAnt} = [5], deve possuir somente algarismos.Se {tpInscAnt} = [6], deve possuir 12(doze) algarismos."], ["195", "matricAnt", "sucessaoVinc", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Matr\u00edcula do trabalhador no empregador anterior.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {cadIni} = [N]."], ["196", "dtTransf", "sucessaoVinc", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Preencher com a data da transfer\u00eancia do empregado para o empregador declarante.Valida\u00e7\u00e3o: Devem ser observadas as seguintes regras:a) Deve ser posterior \u00e0 data de admiss\u00e3o do trabalhador;b) Se {cadIni} = [S], deve ser anterior \u00e0 data de in\u00edcio da obrigatoriedade dos eventos n\u00e3o peri\u00f3dicos para o empregador;c) Se {cadIni} = [N], deve ser igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio da obrigatoriedade dos eventos n\u00e3o peri\u00f3dicos para o empregador."], ["197", "observacao", "sucessaoVinc", "E", "C", "0-1", "255", "-", "Observa\u00e7\u00e3o."], ["198", "transfDom", "vinculo", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do empregado dom\u00e9stico transferido de outro representante da mesma unidade familiar."], ["199", "cpfSubstituido", "transfDom", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o n\u00famero do CPF do representante anterior da unidade familiar.Valida\u00e7\u00e3o: O CPF informado deve ter registro de desligamento do mesmo {cpfTrab}, com campo {cpfSubstituto} preenchido com o CPF do declarante."], ["200", "matricAnt", "transfDom", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Matr\u00edcula do trabalhador no representante anterior da unidade familiar."], ["201", "dtTransf", "transfDom", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Data da transfer\u00eancia do v\u00ednculo ao novo representante da unidade familiar.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser o dia imediatamente seguinte \u00e0 data de desligamento no CPF substitu\u00eddo."], ["202", "mudancaCPF", "vinculo", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de mudan\u00e7a de CPF do trabalhador."], ["203", "cpfAnt", "mudancaCPF", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o n\u00famero do CPF antigo do trabalhador."], ["204", "matricAnt", "mudancaCPF", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Preencher com a matr\u00edcula anterior do trabalhador."], ["205", "dtAltCPF", "mudancaCPF", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Data de altera\u00e7\u00e3o do CPF."], ["206", "observacao", "mudancaCPF", "E", "C", "0-1", "255", "-", "Observa\u00e7\u00e3o."], ["207", "afastamento", "vinculo", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de afastamento do trabalhador. Preenchimento exclusivo em caso de trabalhador que permane\u00e7a afastado na data de in\u00edcio da obrigatoriedade dos eventos n\u00e3o peri\u00f3dicos para o empregador no eSocial ou na data de transfer\u00eancia ou altera\u00e7\u00e3o de CPF do empregado."], ["208", "dtIniAfast", "afastamento", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Data de in\u00edcio do afastamento.Valida\u00e7\u00e3o: Devem ser observadas as seguintes regras:a) Deve ser igual ou posterior \u00e0 data de admiss\u00e3o/exerc\u00edcio do trabalhador;b) Se {cadIni} = [S], deve ser anterior \u00e0 data de in\u00edcio da obrigatoriedade dos eventos n\u00e3o peri\u00f3dicos para o empregador;c) Se {cadIni} = [N], deve ser anterior \u00e0 data da transfer\u00eancia ou altera\u00e7\u00e3o do CPF do empregado ({sucessaoVinc/dtTransf}, {transfDom/dtTransf} ou {mudancaCPF/dtAltCPF}).N\u00e3o informar se {tpAdmissao} = [1]."], ["209", "codMotAfast", "afastamento", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do motivo de afastamento tempor\u00e1rio, conforme tabela 18.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela 18."], ["210", "desligamento", "vinculo", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do desligamento do trabalhador.Registro preenchido exclusivamente caso seja necess\u00e1rio enviar cadastramento inicial referente a trabalhador que j\u00e1 tenha sido desligado da empresa antes do in\u00edcio dos eventos n\u00e3o peri\u00f3dicos para o empregador no eSocial (ex: envio para pagamento de diferen\u00e7as salariais -acordo/diss\u00eddio/conven\u00e7\u00e3o coletiva -em meses posteriores ao desligamento e sob vig\u00eancia dos eventos peri\u00f3dicospara o empregador no eSocial) ou no caso de desligamento em data anterior \u00e0 transfer\u00eancia do empregado."], ["211", "dtDeslig", "desligamento", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Preencher com a data do \u00faltimo dia trabalhado para o respectivo v\u00ednculo.Valida\u00e7\u00e3o: Devem ser observadas as seguintes regras:a) Deve ser igual ou posterior \u00e0 data de admiss\u00e3o/exerc\u00edcio do trabalhador;b) Se {cadIni} = [S], deve ser anterior \u00e0 data de in\u00edcio da obrigatoriedade dos eventos n\u00e3o peri\u00f3dicos para o empregador;c) Se {cadIni} = [N], deveser anterior \u00e0 data da transfer\u00eancia do empregado ({sucessaoVinc/dtTransf} ou {transfDom/dtTransf}). N\u00e3o informar se {tpAdmissao} = [1]."]]}, "2205": {"name": "alteracao_de_dados_cadastrais_do_trabalhador", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtAltCadastral", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento Altera\u00e7\u00e3o Cadastral do Trabalhador.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_EVENTOS_EXTEMPREGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADORREGRA_EXISTE_TRABALHADORREGRA_EXTEMP_REINTEGRACAOREGRA_VALIDA_TRABALHADOR_BASE_CNISREGRA_VALIDA_TRABALHADOR_BASE_CPF"], ["3", "Id", "evtAltCadastral", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtAltCadastral", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Evento."], ["5", "indRetif", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Informe [1] para arquivo original ou [2] para arquivo de retifica\u00e7\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "nrRecibo", "ideEvento", "E", "C", "0-1", "040", "-", "Preencher com o n\u00famero do recibo do arquivo a ser retificado.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {indRetif} = [2].Deve ser um recibo de entrega v\u00e1lido, correspondente ao arquivo que est\u00e1 sendo retificado."], ["7", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["8", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5-Aplicativo governamental-Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["9", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["10", "ideEmpregador", "evtAltCadastral", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["11", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["12", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deveser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["13", "ideTrabalhador", "evtAltCadastral", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do Trabalhador."], ["14", "cpfTrab", "ideTrabalhador", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o n\u00famero do CPF do trabalhador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["15", "alteracao", "evtAltCadastral", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Altera\u00e7\u00e3o de Dados Cadastrais do Trabalhador."], ["16", "dtAlteracao", "alteracao", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Preencher com a data da altera\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es."], ["17", "dadosTrabalhador", "alteracao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es Pessoais do Trabalhador."], ["18", "nisTrab", "dadosTrabalhador", "E", "C", "0-1", "011", "-", "Preencher com o N\u00famero de Identifica\u00e7\u00e3o Social -NIS, o qual pode ser o PIS, PASEP ou NIT.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio, exceto se o c\u00f3digo de categoria do trabalhador for igual a [901, 903, 904]."], ["19", "nmTrab", "dadosTrabalhador", "E", "C", "1-1", "070", "-", "Nome do Trabalhador."], ["20", "sexo", "dadosTrabalhador", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Sexo do Trabalhador:M -Masculino;F -Feminino.Valores V\u00e1lidos: M, F."], ["21", "racaCor", "dadosTrabalhador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Ra\u00e7a e cor do trabalhador, conforme op\u00e7\u00f5es abaixo:1 -Branca;2 -Preta;3 -Parda;4 -Amarela;5 -Ind\u00edgena;6 -N\u00e3o informado.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5, 6."], ["22", "estCiv", "dadosTrabalhador", "E", "N", "0-1", "001", "-", "Estado civil do trabalhador, conforme op\u00e7\u00f5es abaixo:1 -Solteiro;2 -Casado;3 -Divorciado;4 -Separado;5 -Vi\u00favo.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["23", "grauInstr", "dadosTrabalhador", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Grau de instru\u00e7\u00e3o do trabalhador, conforme op\u00e7\u00f5es abaixo:01 -Analfabeto, inclusive o que, embora tenha recebido instru\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se alfabetizou;02 -At\u00e9 o 5\u00ba ano incompleto do Ensino Fundamental (antiga 4\u00aa s\u00e9rie) ou que se tenha alfabetizado sem ter frequentado escola regular;03 -5\u00ba ano completo do Ensino Fundamental;04 -Do 6\u00ba ao 9\u00ba ano do Ensino Fundamental incompleto (antiga 5\u00aa a 8\u00aa s\u00e9rie);05 -Ensino Fundamental Completo;06 -Ensino M\u00e9dio incompleto;07 -Ensino M\u00e9dio completo;08 -Educa\u00e7\u00e3o Superior incompleta;09 -Educa\u00e7\u00e3o Superior completa;10 -P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o completa;11 -Mestrado completo;12 -Doutorado completo.Valores V\u00e1lidos: 01, 02, 03, 04, 05, 06, 07, 08, 09, 10, 11, 12."], ["24", "nmSoc", "dadosTrabalhador", "E", "C", "0-1", "070", "-", "Nome social para travesti ou transexual."], ["25", "nascimento", "dadosTrabalhador", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Grupo de informa\u00e7\u00f5es do nascimento do trabalhador."], ["26", "dtNascto", "nascimento", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Preencher com a data de nascimento."], ["27", "codMunic", "nascimento", "E", "N", "0-1", "007", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do munic\u00edpio, conforme tabela do IBGE.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve ser um c\u00f3digo existente na tabela do IBGE.O preenchimento deste campo \u00e9 facultativo."], ["28", "uf", "nascimento", "E", "C", "0-1", "002", "-", "Preencher com a sigla da Unidade da Federa\u00e7\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento deste campo \u00e9 facultativo.Se informado, deveser uma UF v\u00e1lida."], ["29", "paisNascto", "nascimento", "E", "C", "1-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do pa\u00eds de nascimento do trabalhador, conforme tabela 6.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela."], ["30", "paisNac", "nascimento", "E", "C", "1-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do pa\u00eds de nacionalidade do trabalhador, conforme  tabela 6.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela."], ["31", "nmMae", "nascimento", "E", "C", "0-1", "070", "-", "Nome da m\u00e3e."], ["32", "nmPai", "nascimento", "E", "C", "0-1", "070", "-", "Nome do pai do trabalhador."], ["33", "documentos", "dadosTrabalhador", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es dos documentos pessoais do trabalhador."], ["34", "CTPS", "documentos", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es da Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social."], ["35", "nrCtps", "CTPS", "E", "C", "1-1", "011", "-", "CTPS."], ["36", "serieCtps", "CTPS", "E", "C", "1-1", "005", "-", "N\u00famero de s\u00e9rie da CTPS."], ["37", "ufCtps", "CTPS", "E", "C", "1-1", "002", "-", "UF da expedi\u00e7\u00e3o da CTPS.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma UF v\u00e1lida."], ["38", "RIC", "documentos", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do Documento Nacional de Identidade -DNI (Registro de Identifica\u00e7\u00e3o Civil -RIC)."], ["39", "nrRic", "RIC", "E", "C", "1-1", "014", "-", "N\u00famero do Documento Nacional de Identidade -DNI."], ["40", "orgaoEmissor", "RIC", "E", "C", "1-1", "020", "-", "\u00d3rg\u00e3o e UF de emiss\u00e3o."], ["41", "dtExped", "RIC", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data da expedi\u00e7\u00e3o do documento."], ["42", "RG", "documentos", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do Registro Geral (RG)."], ["43", "nrRg", "RG", "E", "C", "1-1", "014", "-", "RG."], ["44", "orgaoEmissor", "RG", "E", "C", "1-1", "020", "-", "\u00d3rg\u00e3o e UF de emiss\u00e3o."], ["45", "dtExped", "RG", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data da expedi\u00e7\u00e3o do documento."], ["46", "RNE", "documentos", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do Registro Nacional de Estrangeiro."], ["47", "nrRne", "RNE", "E", "C", "1-1", "014", "-", "N\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o no Registro Nacional de Estrangeiros."], ["48", "orgaoEmissor", "RNE", "E", "C", "1-1", "020", "-", "\u00d3rg\u00e3o e UF de emiss\u00e3o."], ["49", "dtExped", "RNE", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data da expedi\u00e7\u00e3o do documento."], ["50", "OC", "documentos", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do n\u00famero de registro em \u00d3rg\u00e3o de Classe (OC)."], ["51", "nrOc", "OC", "E", "C", "1-1", "014", "-", "N\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o no \u00f3rg\u00e3o de classe."], ["52", "orgaoEmissor", "OC", "E", "C", "1-1", "020", "-", "\u00d3rg\u00e3o e UF de emiss\u00e3o."], ["53", "dtExped", "OC", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data da expedi\u00e7\u00e3o do documento."], ["54", "dtValid", "OC", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Preencher com a data de validade.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser posterior a data de expedi\u00e7\u00e3o ({dtExped}), se esta for informada."], ["55", "CNH", "documentos", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o (CNH)."], ["56", "nrRegCnh", "CNH", "E", "C", "1-1", "012", "-", "N\u00famero do Registro da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o -CNH."], ["57", "dtExped", "CNH", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data da expedi\u00e7\u00e3o do documento."], ["58", "ufCnh", "CNH", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Estado da Federa\u00e7\u00e3o emissor da CNH.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma UF v\u00e1lida."], ["59", "dtValid", "CNH", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Preencher com a data de validade.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser posterior a data de expedi\u00e7\u00e3o ({dtExped}), se esta for informada."], ["60", "dtPriHab", "CNH", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data da primeira habilita\u00e7\u00e3o."], ["61", "categoriaCnh", "CNH", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Categoria da CNH.Valores V\u00e1lidos: A, B, C, D, E, AB, AC, AD, AE."], ["62", "endereco", "dadosTrabalhador", "CG", "-", "1-1", "-", "-", "Grupo de informa\u00e7\u00f5es do endere\u00e7o do Trabalhador."], ["63", "brasil", "endereco", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Preenchimento obrigat\u00f3rio para trabalhador residente no Brasil."], ["64", "tpLograd", "brasil", "E", "C", "0-1", "004", "-", "Tipo de Logradouro, conforme tabela 20.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve ser um c\u00f3digo v\u00e1lido, existente na tabela 20."], ["65", "dscLograd", "brasil", "E", "C", "1-1", "100", "-", "Descri\u00e7\u00e3o do logradouro."], ["66", "nrLograd", "brasil", "E", "C", "1-1", "010", "-", "N\u00famero do logradouro. Se n\u00e3o houver n\u00famero a ser informado, preencher com \"S/N\"."], ["67", "complemento", "brasil", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Complemento do logradouro."], ["68", "bairro", "brasil", "E", "C", "0-1", "090", "-", "Nome do bairro/distrito."], ["69", "cep", "brasil", "E", "C", "1-1", "008", "-", "C\u00f3digo de Endere\u00e7amento Postal -CEP.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser preenchido apenas com n\u00fameros, com 8 (oito) posi\u00e7\u00f5es."], ["70", "codMunic", "brasil", "E", "N", "1-1", "007", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do munic\u00edpio, conforme tabela do IBGE.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela do IBGE."], ["71", "uf", "brasil", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Preencher com a sigla da Unidade da Federa\u00e7\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma UF v\u00e1lida."], ["72", "exterior", "endereco", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Preenchido em caso de trabalhador residente no exterior."], ["73", "paisResid", "exterior", "E", "C", "1-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do pa\u00eds, conforme tabela 6.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela."], ["74", "dscLograd", "exterior", "E", "C", "1-1", "100", "-", "Descri\u00e7\u00e3o do logradouro."], ["75", "nrLograd", "exterior", "E", "C", "1-1", "010", "-", "N\u00famero do logradouro. Se n\u00e3o houver n\u00famero a ser informado, preencher com \"S/N\"."], ["76", "complemento", "exterior", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Complemento do logradouro."], ["77", "bairro", "exterior", "E", "C", "0-1", "090", "-", "Nome do bairro/distrito."], ["78", "nmCid", "exterior", "E", "C", "1-1", "050", "-", "Nome da Cidade."], ["79", "codPostal", "exterior", "E", "C", "0-1", "012", "-", "C\u00f3digo de Endere\u00e7amento Postal."], ["80", "trabEstrangeiro", "dadosTrabalhador", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Grupo de informa\u00e7\u00f5es do Trabalhador Estrangeiro."], ["81", "dtChegada", "trabEstrangeiro", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data de chegada do trabalhador ao Brasil, em caso de estrangeiro.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio se {classTrabEstrang} <> [6]."], ["82", "classTrabEstrang", "trabEstrangeiro", "E", "N", "1-1", "002", "-", "Classifica\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de ingresso do trabalhador estrangeiro no Brasil:1 -Visto permanente;2 -Visto tempor\u00e1rio;3 -Asilado;4 -Refugiado;5 -Solicitante de Ref\u00fagio;6 -Residente fora do Brasil;7 -Deficiente f\u00edsico e com mais de 51 anos;8 -Com resid\u00eancia provis\u00f3ria e anistiado, em situa\u00e7\u00e3o irregular;9 -Perman\u00eancia no Brasil em raz\u00e3o de filhos ou c\u00f4njuge brasileiros;10 -Beneficiado pelo acordo entre pa\u00edses do Mercosul;11 -Dependente de agente diplom\u00e1tico e/ou consular de pa\u00edses que mant\u00e9m conv\u00eanio de reciprocidade para o exerc\u00edcio de atividade remunerada no Brasil;12 -Beneficiado pelo Tratado de Amizade, Coopera\u00e7\u00e3o e Consulta entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e a Rep\u00fablica Portuguesa.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12."], ["83", "casadoBr", "trabEstrangeiro", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Casado com brasileiro(a): S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["84", "filhosBr", "trabEstrangeiro", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Indicar se o trabalhador estrangeiro tem filhos brasileiros:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["85", "infoDeficiencia", "dadosTrabalhador", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Pessoa com Defici\u00eancia."], ["86", "defFisica", "infoDeficiencia", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Defici\u00eancia F\u00edsica:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["87", "defVisual", "infoDeficiencia", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Defici\u00eancia visual:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["88", "defAuditiva", "infoDeficiencia", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Defici\u00eancia auditiva:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["89", "defMental", "infoDeficiencia", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Defici\u00eancia Mental:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["90", "defIntelectual", "infoDeficiencia", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Defici\u00eancia Intelectual:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["91", "reabReadap", "infoDeficiencia", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Informar se o trabalhador \u00e9 reabilitado (empregado) ou readaptado (servidor p\u00fablico/militar). Reabilitado: estando o empregado incapacitado parcial ou totalmente para o trabalho, cumpriu Programa de Reabilita\u00e7\u00e3o Profissional no INSS, recebendo certificado, sendo proporcionado os meios indicados para participar do mercado de trabalho. Readaptado: o servidor est\u00e1 investido em cargo de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades compat\u00edveis com a limita\u00e7\u00e3o que tenha sofrido em sua capacidade f\u00edsica ou mental verificada em inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["92", "infoCota", "infoDeficiencia", "E", "C", "0-1", "001", "-", "Informar se o trabalhador preenche cota de pessoas com defici\u00eancia habilitadas ou de benefici\u00e1rios reabilitados.Essa informa\u00e7\u00e3o deve ser prestada apenas para trabalhadores da categoria \"Empregados\". N\u00e3o informar nos demais casos.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["93", "observacao", "infoDeficiencia", "E", "C", "0-1", "255", "-", "Observa\u00e7\u00e3o."], ["94", "dependente", "dadosTrabalhador", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es dos dependentes."], ["95", "tpDep", "dependente", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Tipo de dependente conforme tabela 07.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela 07."], ["96", "nmDep", "dependente", "E", "C", "1-1", "070", "-", "Nome do dependente."], ["97", "dtNascto", "dependente", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Preencher com a data de nascimento.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser maior ou igual que 01/01/1890 e menor que a data atual."], ["98", "cpfDep", "dependente", "E", "C", "0-1", "011", "-", "N\u00famero de Inscri\u00e7\u00e3o no CPF.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de CPF v\u00e1lido, observando o que segue:a) O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {depIRRF} = [S];b) Em arquivo de empregador Pessoa F\u00edsica, deve ser diferente do CPF informado em {ideEmpregador};c) N\u00e3o pode haver mais de um dependente com um mesmo n\u00famero do CPF."], ["99", "depIRRF", "dependente", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Informar se \u00e9 dependente do trabalhador para fins de dedu\u00e7\u00e3o de seu rendimento tribut\u00e1vel pelo Imposto de Renda:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["100", "depSF", "dependente", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Informar se \u00e9 dependente para fins de recebimento do benef\u00edcio de sal\u00e1rio-fam\u00edlia:S -SimN -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["101", "incTrab", "dependente", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Informar se o dependente tem incapacidade f\u00edsica ou mental para o trabalho:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["102", "aposentadoria", "dadosTrabalhador", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00e3o de aposentadoria do trabalhador."], ["103", "trabAposent", "aposentadoria", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Informar se o trabalhador j\u00e1 recebe o benef\u00edcio previdenci\u00e1rio da aposentadoria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o ou por idade:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["104", "contato", "dadosTrabalhador", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Contato."], ["105", "fonePrinc", "contato", "E", "C", "0-1", "013", "-", "N\u00famero de telefone do trabalhador, com DDD.Valida\u00e7\u00e3o: Se preenchido, deve conter apenas n\u00fameros, com o m\u00ednimo de dez d\u00edgitos."], ["106", "foneAlternat", "contato", "E", "C", "0-1", "013", "-", "N\u00famero de telefone alternativo do trabalhador, com DDD.Valida\u00e7\u00e3o: Se preenchido, deve conter apenas n\u00fameros, com o m\u00ednimo de dez d\u00edgitos."], ["107", "emailPrinc", "contato", "E", "C", "0-1", "060", "-", "Endere\u00e7o eletr\u00f4nico.Valida\u00e7\u00e3o: O e-mail deve ser possuir o caractere \"@\" e este n\u00e3o pode estar no in\u00edcio e no fim do e-mail. Deve possuir no m\u00ednimo um caractere \".\" depois do @ e n\u00e3o pode estar no in\u00edcio ou no final do e-mail."], ["108", "emailAlternat", "contato", "E", "C", "0-1", "060", "-", "Endere\u00e7o eletr\u00f4nico alternativo.Valida\u00e7\u00e3o: O e-mail deve ser possuir o caractere \"@\" e este n\u00e3o pode estar no in\u00edcio e no fim do e-mail. Deve possuir no m\u00ednimo um caractere \".\" depois do @ e n\u00e3o pode estar no in\u00edcio ou no final do e-mail."]]}, "2206": {"name": "alteracao_de_contrato_de_trabalho", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtAltContratual", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento Altera\u00e7\u00e3o Contratual.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_ADMISSAO_VALIDA_DURACAO_CONTRATOREGRA_ALTERA_CATEGREGRA_EVENTOS_EXTEMPREGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADORREGRA_EXISTE_VINCULOREGRA_EXTEMP_REINTEGRACAOREGRA_GERAL_VALIDA_DADOS_TABCONTRIBREGRA_RETIFICA_MESMO_VINCULOREGRA_VALIDA_TRABALHADOR_BASE_CNISREGRA_VALIDA_TRABALHADOR_BASE_CPFREGRA_VINCULO_ATIVO_NA_DTEVENTO"], ["3", "Id", "evtAltContratual", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtAltContratual", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Evento."], ["5", "indRetif", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Informe [1] para arquivo original ou [2] para arquivo de retifica\u00e7\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "nrRecibo", "ideEvento", "E", "C", "0-1", "040", "-", "Preencher com o n\u00famero do recibo do arquivo a ser retificado.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {indRetif} = [2].Deve ser um recibo de entrega v\u00e1lido, correspondente ao arquivo que est\u00e1 sendo retificado."], ["7", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["8", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5-Aplicativo governamental-Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["9", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["10", "ideEmpregador", "evtAltContratual", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["11", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["12", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["13", "ideVinculo", "evtAltContratual", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Trabalhador e do V\u00ednculo."], ["14", "cpfTrab", "ideVinculo", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o n\u00famero do CPF do trabalhador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["15", "nisTrab", "ideVinculo", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o N\u00famero de Identifica\u00e7\u00e3o Social -NIS, o qual pode ser o PIS, PASEP ou NIT."], ["16", "matricula", "ideVinculo", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Matr\u00edcula atribu\u00edda ao trabalhador pela empresa ou, no caso de servidor p\u00fablico, a matr\u00edcula constante no Sistema de Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos do \u00f3rg\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Deve corresponder \u00e0 matr\u00edcula informada pelo empregador no evento S-2200 do respectivo v\u00ednculo trabalhista."], ["17", "altContratual", "evtAltContratual", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do Contrato de Trabalho."], ["18", "dtAlteracao", "altContratual", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Preencher com a data da altera\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida."], ["19", "dtEf", "altContratual", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Se a altera\u00e7\u00e3o foi fruto de lei, acordo coletivo, conven\u00e7\u00e3o coletiva ou senten\u00e7a normativa, informar a data a partir da qual a altera\u00e7\u00e3o produz efeitos remunerat\u00f3rios.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior \u00e0 data de admiss\u00e3o."], ["20", "dscAlt", "altContratual", "E", "C", "0-1", "150", "-", "Descri\u00e7\u00e3o da altera\u00e7\u00e3o ou do instrumento que a gerou."], ["21", "vinculo", "altContratual", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Grupo de informa\u00e7\u00f5es do v\u00ednculo trabalhista."], ["22", "tpRegPrev", "vinculo", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Tipo de regime previdenci\u00e1rio conforme op\u00e7\u00f5es abaixo:1 -Regime Geral da Previd\u00eancia Social -RGPS;2 -Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social -RPPS;3 -Regime de Previd\u00eancia Social no Exterior.Valida\u00e7\u00e3o: Se {codCateg} = [104], deve ser preenchido com [1].Se {codCateg} = [101, 102, 103, 105, 106, 107, 108, 111], n\u00e3o pode ser preenchido com [2].Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3."], ["23", "infoRegimeTrab", "altContratual", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do regime trabalhista."], ["24", "infoCeletista", "infoRegimeTrab", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Trabalhador Celetista."], ["25", "tpRegJor", "infoCeletista", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica o regime de jornada do empregado:1 -Submetidos a Hor\u00e1rio de Trabalho (Cap. II da CLT);2 -Atividade Externa especificada no Inciso I do Art. 62 da CLT;3 -Fun\u00e7\u00f5es especificadas no Inciso II do Art. 62 da CLT;4 -Teletrabalho, previsto no Inciso III do Art. 62 da CLT.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4."], ["26", "natAtividade", "infoCeletista", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Natureza da atividade, conforme op\u00e7\u00f5es abaixo:1 -Trabalho Urbano;2 -Trabalho Rural.Valida\u00e7\u00e3o: Se {codCateg} = [104], deve ser preenchido com [1]. Se {codCateg} = [102], deve ser preenchido com [2].Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["27", "dtBase", "infoCeletista", "E", "N", "0-1", "002", "-", "M\u00eas relativo \u00e0 data base da categoria profissional do trabalhador.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve ser maior ou igual a 1 e menor ou igual a 12."], ["28", "cnpjSindCategProf", "infoCeletista", "E", "C", "1-1", "014", "-", "Preencher com o CNPJ do sindicato representativo da categoria (Preponderante ou Diferenciada).Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CNPJ v\u00e1lido."], ["29", "trabTemp", "infoCeletista", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Dados sobre trabalho tempor\u00e1rio. Preenchimento obrigat\u00f3rio na prorroga\u00e7\u00e3o de contrato de trabalhador tempor\u00e1rio."], ["30", "justProrr", "trabTemp", "E", "C", "1-1", "999", "-", "Descrever a justificativa para a prorroga\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho tempor\u00e1rio."], ["31", "aprend", "infoCeletista", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es para identifica\u00e7\u00e3o do empregador contratante de aprendiz. Preenchimento obrigat\u00f3rio na contrata\u00e7\u00e3o de aprendiz por entidade educativa sem fins lucrativos que tenha por objetivo a assist\u00eancia ao adolescente e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional (art. 430, inciso II, CLT) ou por entidade de pr\u00e1tica desportiva filiada ao Sistema Nacional do Desporto ou a Sistema de Desporto de Estado, do Distrito Federal ou de Munic\u00edpio (art. 430, inciso III, CLT)."], ["32", "tpInsc", "aprend", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme tabela 5.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF).Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["33", "nrInsc", "aprend", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do empregador para o qual a contrata\u00e7\u00e3o de aprendiz foi efetivada, de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}.Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for iguala [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["34", "infoEstatutario", "infoRegimeTrab", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Trabalhador Estatut\u00e1rio."], ["35", "tpPlanRP", "infoEstatutario", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Tipo de plano de segrega\u00e7\u00e3o da massa:1 -Plano previdenci\u00e1rio ou \u00fanico;2 -Plano financeiro.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["36", "infoContrato", "altContratual", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do Contrato de Trabalho."], ["37", "codCargo", "infoContrato", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do cargo.Valida\u00e7\u00e3o: N\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio para o servidor p\u00fablico contratado com {tpProv} = [2]. Obrigat\u00f3rio nos demais casos. Se informado, o c\u00f3digo informado deve constar na Tabela de Cargos/Empregos P\u00fablicos -S-1030."], ["38", "codFuncao", "infoContrato", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da fun\u00e7\u00e3o, se utilizado pelo empregador.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio para categorias de trabalhadores \"Agente P\u00fablico\" se {tpProv} = [2].Se informado, o c\u00f3digo informado deve constar na Tabela de Fun\u00e7\u00f5es/Cargos em Comiss\u00e3o -S-1040."], ["39", "codCateg", "infoContrato", "E", "N", "1-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da categoria do trabalhador, conforme Tabela 1.Valida\u00e7\u00e3o: Deve existir na Tabela de Categorias de Trabalhadores (tabela 1)."], ["40", "codCarreira", "infoContrato", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da carreira p\u00fablica.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado deve constar na Tabela de Carreiras P\u00fablicas -S-1035."], ["41", "dtIngrCarr", "infoContrato", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data de ingresso na carreira identificada em {codCarreira}.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio se houver informa\u00e7\u00e3o em {codCarreira}."], ["42", "remuneracao", "infoContrato", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es da remunera\u00e7\u00e3o e periodicidade de pagamento."], ["43", "vrSalFx", "remuneracao", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Sal\u00e1rio base do trabalhador, correspondente \u00e0 parte fixa da remunera\u00e7\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Se {undSalFixo} for igual a [7], preencher com 0 (zero)."], ["44", "undSalFixo", "remuneracao", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Unidade de pagamento da parte fixa da remunera\u00e7\u00e3o, conforme op\u00e7\u00f5es abaixo:1 -Por Hora;2 -Por Dia;3 -Por Semana;4 -Por Quinzena;5 -Por M\u00eas;6 -Por Tarefa;7 -N\u00e3o aplic\u00e1vel -sal\u00e1rio exclusivamente vari\u00e1vel.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7."], ["45", "dscSalVar", "remuneracao", "E", "C", "0-1", "255", "-", "Descri\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio por tarefa ou vari\u00e1vel e como este \u00e9 calculado. Ex.: Comiss\u00f5es pagas no percentual de 10% sobre as vendas.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio se {undSalFixo} for igual a [6, 7]."], ["46", "duracao", "infoContrato", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Dura\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho."], ["47", "tpContr", "duracao", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Tipo de contrato de trabalho conforme op\u00e7\u00f5es abaixo:1 -Prazo indeterminado;2 -Prazo determinado, definido em dias;3 -Prazo determinado, vinculado \u00e0 ocorr\u00eancia de um fato.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3."], ["48", "dtTerm", "duracao", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data do T\u00e9rmino.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {tpContr} igual a [2]. Deve ser igual ou posterior \u00e0 data de admiss\u00e3o (no caso de sucess\u00e3o ou de mudan\u00e7a de CPF, igual ou posterior \u00e0 data da transfer\u00eancia ou \u00e0 data de altera\u00e7\u00e3o do CPF, respectivamente)."], ["49", "objDet", "duracao", "E", "C", "0-1", "255", "-", "Indica\u00e7\u00e3o do objeto determinante da contrata\u00e7\u00e3o por prazo determinado (obra, servi\u00e7o, safra, etc.).Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio e exclusivo se {tpContr} = [3]."], ["50", "localTrabalho", "infoContrato", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do local de trabalho."], ["51", "localTrabGeral", "localTrabalho", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Estabelecimento (CNPJ, CNO, CAEPF) onde o trabalhador (exceto dom\u00e9stico e tempor\u00e1rio) exercer\u00e1 suas atividades. Caso o trabalhador exer\u00e7a suas atividades em instala\u00e7\u00f5es de terceiros, este campo deve ser preenchido com o estabelecimento do pr\u00f3prio empregador ao qual o trabalhador esteja vinculado."], ["52", "tpInsc", "localTrabGeral", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme tabela 5.Valores V\u00e1lidos: 1, 3, 4."], ["53", "nrInsc", "localTrabGeral", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}.Valida\u00e7\u00e3o: A inscri\u00e7\u00e3o informada deve ser compat\u00edvel com {tpInsc} e constar na tabela S-1005."], ["54", "descComp", "localTrabGeral", "E", "C", "0-1", "080", "-", "Descri\u00e7\u00e3o complementar do local de trabalho."], ["55", "localTrabDom", "localTrabalho", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Registro preenchido exclusivamente em caso de trabalhador dom\u00e9stico e trabalhador tempor\u00e1rio, indicando o endere\u00e7o onde o trabalhador exerce suas atividades."], ["56", "tpLograd", "localTrabDom", "E", "C", "0-1", "004", "-", "Tipo de Logradouro, conforme tabela 20.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve ser um c\u00f3digo v\u00e1lido, existente na tabela 20."], ["57", "dscLograd", "localTrabDom", "E", "C", "1-1", "100", "-", "Descri\u00e7\u00e3o do logradouro."], ["58", "nrLograd", "localTrabDom", "E", "C", "1-1", "010", "-", "N\u00famero do logradouro. Se n\u00e3o houver n\u00famero a ser informado, preencher com \"S/N\"."], ["59", "complemento", "localTrabDom", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Complemento do logradouro."], ["60", "bairro", "localTrabDom", "E", "C", "0-1", "090", "-", "Nome do bairro/distrito."], ["61", "cep", "localTrabDom", "E", "C", "1-1", "008", "-", "C\u00f3digo de Endere\u00e7amento Postal -CEP.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser preenchido apenas com n\u00fameros, com 8 (oito) posi\u00e7\u00f5es."], ["62", "codMunic", "localTrabDom", "E", "N", "1-1", "007", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do munic\u00edpio, conforme tabela do IBGE.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela do IBGE."], ["63", "uf", "localTrabDom", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Preencher com a sigla da Unidade da Federa\u00e7\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma UF v\u00e1lida."], ["64", "horContratual", "infoContrato", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do Hor\u00e1rio Contratual do Trabalhador.   O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {tpRegJor} = [1]."], ["65", "qtdHrsSem", "horContratual", "E", "N", "0-1", "004", "2", "Quantidade m\u00e9dia de horas relativas \u00e0 jornada semanal do trabalhador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser preenchido se {codCateg} <> [111].Se preenchido, deve ser maior que zero."], ["66", "tpJornada", "horContratual", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Tipo da Jornada. Preencher com uma das op\u00e7\u00f5es:1 -Jornada com hor\u00e1rio di\u00e1rio e folga fixos;2 -Jornada 12 x 36 (12 horas de trabalho seguidas de 36 horas ininterruptas de descanso);3 -Jornada com hor\u00e1rio di\u00e1rio fixo e folga vari\u00e1vel;9 -Demais tipos de jornada.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 9."], ["67", "dscTpJorn", "horContratual", "E", "C", "0-1", "100", "-", "Descri\u00e7\u00e3o do tipo de jornada.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser preenchido se {tpJornada} = [9]."], ["68", "tmpParc", "horContratual", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo relativo ao tipo de contrato em tempo parcial:0 -N\u00e3o \u00e9 contrato em tempo parcial;1 -Limitado a 25 horas semanais;2 -Limitado a 30 horas semanais;3 -Limitado a 26 horas semanais.Valida\u00e7\u00e3o: O c\u00f3digo [1] s\u00f3 \u00e9 v\u00e1lido se {codCateg} = [104]. Os c\u00f3digos [2, 3] n\u00e3o s\u00e3o v\u00e1lidos se {codCateg} = [104].Valores V\u00e1lidos: 0, 1, 2, 3."], ["69", "horario", "horContratual", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es di\u00e1rias do hor\u00e1rio contratual."], ["70", "dia", "horario", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo relativo ao dia do hor\u00e1rio:1 -Segunda-Feira;2 -Ter\u00e7a-Feira;3 -Quarta-Feira;4 -Quinta-Feira;5 -Sexta-Feira;6 -S\u00e1bado;7 -Domingo;8 -Dia vari\u00e1vel.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8."], ["71", "codHorContrat", "horario", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Preencher com o c\u00f3digo atribu\u00eddo pela empresa para o Hor\u00e1rio Contratual.Valida\u00e7\u00e3o: O valor informado deve existir na Tabela de Hor\u00e1rios/Turnos de Trabalho -S-1050."], ["72", "filiacaoSindical", "infoContrato", "G", "-", "0-2", "-", "-", "Filia\u00e7\u00e3o Sindical do Trabalhador."], ["73", "cnpjSindTrab", "filiacaoSindical", "E", "C", "1-1", "014", "-", "Preencher com o CNPJ do sindicato ao qual o trabalhador encontra-se filiado.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CNPJ v\u00e1lido."], ["74", "alvaraJudicial", "infoContrato", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do alvar\u00e1 judicial em caso de contrata\u00e7\u00e3o de menores de 14 anos, em qualquer categoria, e de maiores de 14 e menores de 16, em categoria diferente de \"Aprendiz\"."], ["75", "nrProcJud", "alvaraJudicial", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Preencher com o n\u00famero do processo judicial.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de processo judicial v\u00e1lido."], ["76", "observacoes", "infoContrato", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Observa\u00e7\u00f5es do contrato de trabalho."], ["77", "observacao", "observacoes", "E", "C", "1-1", "255", "-", "Observa\u00e7\u00e3o relacionada ao contrato de trabalho."], ["78", "servPubl", "infoContrato", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Altera\u00e7\u00f5es inerentes ao servidor p\u00fablico."], ["79", "mtvAlter", "servPubl", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Informar o motivo da altera\u00e7\u00e3o do cargo ou fun\u00e7\u00e3o:1 -Promo\u00e7\u00e3o;2 -Readapta\u00e7\u00e3o;3 -Aproveitamento;8 -Outros;9 -N\u00e3o alterado.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 8, 9."]]}, "2210": {"name": "comunicacao_de_acidente_de_trabalho", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtCAT", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento Comunica\u00e7\u00e3o de Acidente de Trabalho.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_EVENTOS_EXTEMPREGRA_EVENTO_EXT_SEM_IMPACTO_FOPAGREGRA_EXCLUI_EVENTO_CATREGRA_EXISTE_CAT_ORIGEMREGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADORREGRA_EXTEMP_REINTEGRACAOREGRA_GERAL_VALIDA_DADOS_TABCONTRIBREGRA_RETIFICA_DT_ACIDENTEREGRA_RETIFICA_MESMO_VINCULOREGRA_VALIDA_TRABALHADOR_BASE_CNIS"], ["3", "Id", "evtCAT", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtCAT", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Evento."], ["5", "indRetif", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Informe [1] para arquivo original ou [2] para arquivo de retifica\u00e7\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "nrRecibo", "ideEvento", "E", "C", "0-1", "040", "-", "Preencher com o n\u00famero do recibo do arquivo a ser retificado.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {indRetif} = [2].Deve ser um recibo de entrega v\u00e1lido, correspondente ao arquivo que est\u00e1 sendo retificado."], ["7", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["8", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5-Aplicativo governamental-Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["9", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["10", "ideEmpregador", "evtCAT", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["11", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["12", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["13", "ideVinculo", "evtCAT", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Trabalhador e do V\u00ednculo.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_TSV_ATIVO_NA_DTEVENTOREGRA_VINCULO_ATIVO_NA_DTEVENTO"], ["14", "cpfTrab", "ideVinculo", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o n\u00famero do CPF do trabalhador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["15", "nisTrab", "ideVinculo", "E", "C", "0-1", "011", "-", "Preencher com o N\u00famero de Identifica\u00e7\u00e3o Social -NIS, o qual pode ser o PIS, PASEP ou NIT.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio, exceto se o c\u00f3digo de categoria do trabalhador for igual a [901, 903, 904]."], ["16", "matricula", "ideVinculo", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Matr\u00edcula atribu\u00edda ao trabalhador pela empresa ou, no caso de servidor p\u00fablico, a matr\u00edcula constante no Sistema de Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos do \u00f3rg\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Deve corresponder \u00e0 matr\u00edcula informada pelo empregador no evento S-2200 do respectivo v\u00ednculo trabalhista.Se o trabalhador n\u00e3o est\u00e1 sujeito a esse evento (S-2200), amatr\u00edcula n\u00e3o deve ser informada, por\u00e9m, o trabalhador deve ter sido registrado como TSVE -Trabalhador Sem V\u00ednculo de Emprego/Estatut\u00e1rio, atrav\u00e9s do evento S-2300."], ["17", "codCateg", "ideVinculo", "E", "N", "0-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da categoria do trabalhador, conforme Tabela 01.Valida\u00e7\u00e3o: S\u00f3 informar se o trabalhador tiver sido registrado como TSVE -Trabalhador Sem V\u00ednculo de Emprego/Estatut\u00e1rio, atrav\u00e9s do evento S-2300. N\u00e3o informar nos demais casos.Se informado, deve existir na Tabela de Categorias de Trabalhadores (Tabela 01)."], ["18", "cat", "evtCAT", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Comunica\u00e7\u00e3o de Acidente de Trabalho."], ["19", "dtAcid", "cat", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Data do Acidente.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou anterior \u00e0 data atual e igual ou posterior \u00e0 data de admiss\u00e3o do trabalhador e \u00e0 data de in\u00edcio da obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial.Se {tpCat} = [2,3] deve ser informado valor igual ao preenchido no evento de CAT anterior, quando informado em {nrRecCatOrig}."], ["20", "tpAcid", "cat", "E", "C", "1-1", "006", "-", "Tipo de Acidente de Trabalho, conforme Tabela 24. Preencher com n\u00fameros e pontos.Valida\u00e7\u00e3o: Dever ser um c\u00f3digo da Tabela 24 -Codifica\u00e7\u00e3o de Acidente de Trabalho."], ["21", "hrAcid", "cat", "E", "C", "0-1", "004", "-", "Hora do Acidente, no formato HHMM.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio se {tpAcid} <> [2.0.01, 2.0.02, 2.0.03, 2.0.04, 2.0.05, 2.0.06, 4.0.01, 4.0.02]. Se informada, deve estar no intervalo entre [0000] e [2359], criticando inclusive a segunda parte do n\u00famero, que indica os minutos, que deve ser menor ou igual a 59.Se {tpCat} = [2,3] deve ser informado valor igual ao preenchido no evento de CAT anterior, quando informado em {nrRecCatOrig}."], ["22", "hrsTrabAntesAcid", "cat", "E", "C", "1-1", "004", "-", "Horas trabalhadas antes da ocorr\u00eancia do acidente, no formato HHMM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve estar no intervalo entre [0000] e [9959], criticando inclusive a segunda parte do n\u00famero, que indica os minutos, que deve ser menor ou igual a 59."], ["23", "tpCat", "cat", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Tipo de CAT, conforme op\u00e7\u00f5es abaixo:1 -Inicial;2 -Reabertura;3 -Comunica\u00e7\u00e3o de \u00d3bito.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3."], ["24", "indCatObito", "cat", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Houve \u00d3bito?S -Sim;N -N\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Se o {tpCat} for igual a [3], o campo dever\u00e1 sempre ser preenchido com [S].Se o {tpCat} for igual a [2], o campo dever\u00e1 sempre ser preenchido com [N].Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["25", "dtObito", "cat", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data do \u00f3bito.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior a {dtAcid} e igual ou anterior \u00e0 data atual.Preenchimento obrigat\u00f3rio e exclusivo se {indCatObito} = [S]."], ["26", "indComunPolicia", "cat", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Houve comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 autoridade policial?S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["27", "codSitGeradora", "cat", "E", "N", "1-1", "009", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da situa\u00e7\u00e3o geradora do acidenteou da doen\u00e7a profissional, conforme Tabelas 15 ou16.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na Tabela 15 -Agente Causador / Situa\u00e7\u00e3o Geradora de Doen\u00e7a Profissional ou na Tabela 16 -Situa\u00e7\u00e3o Geradora do Acidente de Trabalho."], ["28", "iniciatCAT", "cat", "E", "N", "1-1", "001", "-", "A CAT foi emitida por:1 -Iniciativa do empregador;2 -Ordem judicial; 3 -Determina\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o fiscalizador.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3."], ["29", "obsCAT", "cat", "E", "C", "0-1", "999", "-", "Observa\u00e7\u00e3o."], ["30", "localAcidente", "cat", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Local do Acidente."], ["31", "tpLocal", "localAcidente", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Tipo de local do acidente:1 -Estabelecimento do empregador no Brasil;2 -Estabelecimento do empregador no Exterior;3 -Estabelecimento de terceiros onde o empregador presta servi\u00e7os;4 -Via p\u00fablica;5 -\u00c1rea rural;6 -Embarca\u00e7\u00e3o;9 -Outros.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5, 6, 9."], ["32", "dscLocal", "localAcidente", "E", "C", "0-1", "255", "-", "Especifica\u00e7\u00e3o do local do acidente (p\u00e1tio, rampa de acesso, posto de trabalho, etc.)."], ["33", "codAmb", "localAcidente", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Informar o c\u00f3digo do ambiente de trabalho constante da Tabela S-1060 referente ao local do acidente.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve ser um c\u00f3digo existente na Tabela S-1060."], ["34", "tpLograd", "localAcidente", "E", "C", "1-1", "004", "-", "Tipo de Logradouro, conforme tabela 20.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo v\u00e1lido, existente na tabela 20."], ["35", "dscLograd", "localAcidente", "E", "C", "1-1", "100", "-", "Descri\u00e7\u00e3o do logradouro."], ["36", "nrLograd", "localAcidente", "E", "C", "1-1", "010", "-", "N\u00famero do logradouro.Se n\u00e3o houver n\u00famero a ser informado, preencher com \"S/N\"."], ["37", "complemento", "localAcidente", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Complemento do logradouro."], ["38", "bairro", "localAcidente", "E", "C", "0-1", "090", "-", "Nome do bairro/distrito."], ["39", "cep", "localAcidente", "E", "C", "0-1", "008", "-", "C\u00f3digo de Endere\u00e7amento Postal -CEP.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio se {tpLocal} = [1, 3, 5].N\u00e3o preencher se {tpLocal} = [2].Se preenchido, deve ser um CEP v\u00e1lido e informado apenas com n\u00fameros."], ["40", "codMunic", "localAcidente", "E", "N", "0-1", "007", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do munic\u00edpio, conforme tabela do IBGE.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio se {tpLocal} = [1, 3, 4, 5].N\u00e3o preencher se {tpLocal} = [2].Se informado, deve ser um c\u00f3digo existente na tabela do IBGE."], ["41", "uf", "localAcidente", "E", "C", "0-1", "002", "-", "Preencher com a sigla da Unidade da Federa\u00e7\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio se {tpLocal} = [1, 3, 4, 5].N\u00e3o preencher se {tpLocal} = [2].Se informada, deve ser uma UF v\u00e1lida."], ["42", "pais", "localAcidente", "E", "C", "0-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do pa\u00eds, conforme Tabela 06.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo de pa\u00eds v\u00e1lido, existente na Tabela 06.Preenchimento obrigat\u00f3rio se {tpLocal} = [2].N\u00e3o preencher nos demais casos."], ["43", "codPostal", "localAcidente", "E", "C", "0-1", "012", "-", "C\u00f3digo de Endere\u00e7amento Postal.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio se {tpLocal} = [2]. N\u00e3o preencher nos demais casos."], ["44", "ideLocalAcid", "localAcidente", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do local onde ocorreu o acidente."], ["45", "tpInsc", "ideLocalAcid", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o do local onde ocorreu o acidente ou a doen\u00e7a ocupacional, conforme Tabela 05.Valores V\u00e1lidos: 1, 3, 4."], ["46", "nrInsc", "ideLocalAcid", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do estabelecimento, de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se o acidente ou a doen\u00e7a ocupacional ocorreu em local onde o trabalhador presta servi\u00e7os, deve ser um n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o pertencente \u00e0 contratante dos servi\u00e7os.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser compat\u00edvel com o conte\u00fado do campo {tpInsc}. Deve ser um identificador v\u00e1lido, constante das bases da RFB, e:a) Se {tpLocal} = [1], deve constar na Tabela S-1005;b) Se {tpLocal} = [3], deve ser diferente dos estabelecimentos informados na Tabela S-1005 e, se {tpInsc} = [1], diferente do CNPJ base indicado em S-1000."], ["47", "parteAtingida", "cat", "G", "-", "1-99", "-", "-", "Detalhamento da(s) parte(s) atingida(s) pelo acidente de trabalho."], ["48", "codParteAting", "parteAtingida", "E", "N", "1-1", "009", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente a parte atingida, conforme Tabela 13.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na Tabela 13 -Parte do corpo atingida."], ["49", "lateralidade", "parteAtingida", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com: 0 -N\u00e3o aplic\u00e1vel;1 -Esquerda;2 -Direita;3 -Ambas.Nos casos de \u00f3rg\u00e3os bilaterais, ou seja, que se situam dos lados do corpo, assinalar o lado (direito ou esquerdo). Exemplo: no caso de o \u00f3rg\u00e3o atingido ser uma perna, apontar qual foi a atingida (se a perna direita, se a perna esquerda, ou se ambas). Se o \u00f3rg\u00e3o atingido \u00e9 \u00fanico (como, por exemplo, a cabe\u00e7a), assinalar este campo como n\u00e3o aplic\u00e1vel.Valores V\u00e1lidos: 0, 1, 2, 3."], ["50", "agenteCausador", "cat", "G", "-", "1-99", "-", "-", "Detalhamento do(s) agente(s) causador(es) do acidente de trabalho."], ["51", "codAgntCausador", "agenteCausador", "E", "N", "1-1", "009", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao agente causador do acidente, conforme Tabelas 14 ou 15.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo v\u00e1lido, existente na Tabela 14 -Agente Causador do Acidente de Trabalho ou na Tabela 15 -Agente Causador / Situa\u00e7\u00e3o Geradora de Doen\u00e7a Profissional."], ["52", "atestado", "cat", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Atestado M\u00e9dico."], ["53", "codCNES", "atestado", "E", "C", "0-1", "007", "-", "C\u00f3digo da unidade de atendimento m\u00e9dico no Cadastro Nacional de Estabelecimento de Sa\u00fade."], ["54", "dtAtendimento", "atestado", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Data do atendimento.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou anterior \u00e0 data atual."], ["55", "hrAtendimento", "atestado", "E", "C", "1-1", "004", "-", "Hora do atendimento, no formato HHMM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve estar no intervalo entre [0000] e [2359], criticando inclusive a segunda parte do n\u00famero, que indica os minutos, que deve ser menor ou igual a 59."], ["56", "indInternacao", "atestado", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Indicativo de Interna\u00e7\u00e3o:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["57", "durTrat", "atestado", "E", "N", "1-1", "004", "-", "Dura\u00e7\u00e3o estimada do tratamento, em dias."], ["58", "indAfast", "atestado", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Indicativo de afastamento do trabalho durante o tratamento:S -Sim;N -N\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Se o campo {indCatObito} for igual a [S], o campo deve sempre ser preenchido com [N].Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["59", "dscLesao", "atestado", "E", "N", "1-1", "009", "-", "Preencher com a descri\u00e7\u00e3o da natureza da les\u00e3o, conforme Tabela 17.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na Tabela 17 -Descri\u00e7\u00e3o da Natureza da Les\u00e3o."], ["60", "dscCompLesao", "atestado", "E", "C", "0-1", "200", "-", "Descri\u00e7\u00e3o complementar da les\u00e3o."], ["61", "diagProvavel", "atestado", "E", "C", "0-1", "100", "-", "Diagn\u00f3stico Prov\u00e1vel."], ["62", "codCID", "atestado", "E", "C", "1-1", "004", "-", "Informar o c\u00f3digo na tabela de Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Doen\u00e7as -CID.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser preenchido com caracteres alfanum\u00e9ricos conforme op\u00e7\u00f5es constantes na tabela CID."], ["63", "observacao", "atestado", "E", "C", "0-1", "255", "-", "Observa\u00e7\u00e3o."], ["64", "emitente", "atestado", "G", "-", "1-1", "-", "-", "M\u00e9dico/Dentista que emitiu o atestado."], ["65", "nmEmit", "emitente", "E", "C", "1-1", "070", "-", "Nome do m\u00e9dico/dentista que emitiu o atestado."], ["66", "ideOC", "emitente", "E", "N", "1-1", "001", "-", "\u00d3rg\u00e3o de classe:1 -Conselho Regional de Medicina (CRM);2 -Conselho Regional de Odontologia (CRO);3 -Registro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (RMS).Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3."], ["67", "nrOC", "emitente", "E", "C", "1-1", "014", "-", "N\u00famero de Inscri\u00e7\u00e3o no \u00f3rg\u00e3o de classe."], ["68", "ufOC", "emitente", "E", "C", "0-1", "002", "-", "Sigla da UF do \u00f3rg\u00e3o de classe."], ["69", "catOrigem", "cat", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Registro que indica a CAT anterior, no caso de CAT de reabertura ou de comunica\u00e7\u00e3o de \u00f3bito."], ["70", "nrRecCatOrig", "catOrigem", "E", "C", "1-1", "040", "-", "Informar o n\u00famero do recibo da \u00faltima CATreferente ao mesmo acidente/doen\u00e7a relacionada ao trabalho, nos casos:a) de CAT de reabertura;b) de \u00f3bito, quando houver CAT anterior.Valida\u00e7\u00e3o: Deve corresponder ao n\u00famero do recibo do arquivo relativo \u00e0 CAT informada anteriormente, pertencente ao mesmo trabalhador.O sistema n\u00e3o efetuar\u00e1 a confer\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o se {dtAcid} for anterior \u00e0 data de transfer\u00eancia no evento de admiss\u00e3o.Obs.: Quando {dtAcid} for anterior \u00e0 data de obrigatoriedade do empregador ao envio deste evento, a CAT de reabertura e/ou de \u00f3bito n\u00e3o devem ser informadas ao eSocial, mantendo-se o procedimento realizado na emiss\u00e3o da CAT original."]]}, "2220": {"name": "monitoramento_da_saude_do_trabalhador", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtMonit", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento Monitoramento da Sa\u00fade do Trabalhador.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_EVENTOS_EXTEMPREGRA_EVENTO_EXT_SEM_IMPACTO_FOPAGREGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADORREGRA_EXTEMP_REINTEGRACAOREGRA_RETIFICA_MESMO_VINCULOREGRA_VALIDA_TRABALHADOR_BASE_CNIS"], ["3", "Id", "evtMonit", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtMonit", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Evento."], ["5", "indRetif", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Informe [1] para arquivo original ou [2] para arquivo de retifica\u00e7\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "nrRecibo", "ideEvento", "E", "C", "0-1", "040", "-", "Preencher com o n\u00famero do recibo do arquivo a ser retificado.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {indRetif} = [2].Deve ser um recibo de entrega v\u00e1lido, correspondente ao arquivo que est\u00e1 sendo retificado."], ["7", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["8", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5-Aplicativo governamental-Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["9", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["10", "ideEmpregador", "evtMonit", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["11", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["12", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["13", "ideVinculo", "evtMonit", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Trabalhador e do V\u00ednculo."], ["14", "cpfTrab", "ideVinculo", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o n\u00famero do CPF do trabalhador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["15", "nisTrab", "ideVinculo", "E", "C", "0-1", "011", "-", "Preencher com o N\u00famero de Identifica\u00e7\u00e3o Social -NIS, o qual pode ser o PIS, PASEP ou NIT.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio, exceto se o c\u00f3digo de categoria do trabalhador for igual a [901, 903, 904]."], ["16", "matricula", "ideVinculo", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Matr\u00edcula atribu\u00edda ao trabalhador pela empresa ou, no caso de servidor p\u00fablico, a matr\u00edcula constante no Sistema de Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos do \u00f3rg\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: A matr\u00edcula deve corresponder \u00e0 informada pelo empregador no evento S-2200 do respectivo v\u00ednculo trabalhista.Se o trabalhador n\u00e3o est\u00e1 sujeito a esse evento (S-2200), a matr\u00edcula n\u00e3o deve ser informada, por\u00e9m, o trabalhador deve ter sido registrado como TSVE -Trabalhador Sem V\u00ednculo de Emprego/Estatut\u00e1rio, atrav\u00e9s do evento S-2300."], ["17", "codCateg", "ideVinculo", "E", "N", "0-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da categoria do trabalhador, conforme Tabela 01.Valida\u00e7\u00e3o: S\u00f3 informar se o trabalhador tiver sido registrado como TSVE -Trabalhador Sem V\u00ednculo de Emprego/Estatut\u00e1rio, atrav\u00e9s do evento S-2300. N\u00e3o informar nos demais casos.Se informado, deve existir na Tabela de Categorias de Trabalhadores (Tabela 01)."], ["18", "exMedOcup", "evtMonit", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do exame m\u00e9dico ocupacional."], ["19", "tpExameOcup", "exMedOcup", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Tipo do exame m\u00e9dico ocupacional, conforme op\u00e7\u00f5es abaixo:0 -Exame m\u00e9dico admissional;1 -Exame m\u00e9dico peri\u00f3dico, conforme NR7 do MTb e/ou planejamento do PCMSO;2 -Exame m\u00e9dico de retorno ao trabalho;3 -Exame m\u00e9dico de mudan\u00e7a de fun\u00e7\u00e3o;4 -Exame m\u00e9dico de monitora\u00e7\u00e3o pontual, n\u00e3o enquadrado nos demais casos;9 -Exame m\u00e9dico demissional.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado [0], n\u00e3o pode existir outro evento S-2220 para o mesmo v\u00ednculo com {dtAso} anterior.Valores V\u00e1lidos: 0, 1, 2, 3, 4, 9."], ["20", "aso", "exMedOcup", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Detalhamento das informa\u00e7\u00f5es do ASO."], ["21", "dtAso", "aso", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Data de emiss\u00e3o do ASO.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou anterior \u00e0 data atual e igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio da obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial."], ["22", "resAso", "aso", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Resultado do ASO, conforme op\u00e7\u00f5es abaixo:1 -Apto;2 -Inapto.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["23", "exame", "aso", "G", "-", "1-99", "-", "-", "Registro que detalha as avalia\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e os exames complementares porventura realizados pelo trabalhador em virtude do determinado nos Quadros I e II da NR7 do MTb, al\u00e9m de outros solicitados pelo m\u00e9dico e os referentes ao ASO."], ["24", "dtExm", "exame", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Data do exame realizado.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou anterior \u00e0 data do ASO informada em {dtAso}."], ["25", "procRealizado", "exame", "E", "N", "1-1", "004", "-", "C\u00f3digo do procedimento diagn\u00f3stico constante da Tabela 27.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na Tabela 27 -Procedimentos Diagn\u00f3sticos."], ["26", "obsProc", "exame", "E", "C", "0-1", "999", "-", "Observa\u00e7\u00e3o sobre o procedimento diagn\u00f3stico realizado."], ["27", "ordExame", "exame", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Ordem do Exame:1 -Inicial;2 -Sequencial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["28", "indResult", "exame", "E", "N", "0-1", "001", "-", "Indica\u00e7\u00e3o dos Resultados:1 -Normal; 2 -Alterado; 3 -Est\u00e1vel; 4 -Agravamento.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4."], ["29", "medico", "aso", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es sobre o m\u00e9dico emitente do ASO."], ["30", "cpfMed", "medico", "E", "C", "0-1", "011", "-", "Preencher com o CPF do m\u00e9dico emitente do ASO.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["31", "nisMed", "medico", "E", "C", "0-1", "011", "-", "Preencher com o N\u00famero de Identifica\u00e7\u00e3o Social -NIS do m\u00e9dico emitente do ASO, o qual pode ser o PIS, PASEP ou NIT.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve ser um NIS v\u00e1lido."], ["32", "nmMed", "medico", "E", "C", "1-1", "070", "-", "Preencher com o nome do m\u00e9dico emitente do ASO."], ["33", "nrCRM", "medico", "E", "C", "1-1", "008", "-", "N\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico emitente do ASO no Conselho Regional de Medicina (CRM)."], ["34", "ufCRM", "medico", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Preencher com a sigla da UF de expedi\u00e7\u00e3o do CRM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma UF v\u00e1lida."], ["35", "respMonit", "exMedOcup", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es sobre o m\u00e9dico respons\u00e1vel/coordenador do PCMSO."], ["36", "cpfResp", "respMonit", "E", "C", "0-1", "011", "-", "Preencher com o CPF do m\u00e9dico respons\u00e1vel/coordenador do PCMSO.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["37", "nmResp", "respMonit", "E", "C", "1-1", "070", "-", "Preencher com o nome do m\u00e9dico respons\u00e1vel/coordenador do PCMSO."], ["38", "nrCRM", "respMonit", "E", "C", "1-1", "008", "-", "N\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico respons\u00e1vel/coordenador do PCMSO no CRM."], ["39", "ufCRM", "respMonit", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Preencher com a sigla da UF de expedi\u00e7\u00e3o do CRM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma UF v\u00e1lida."]]}, "2221": {"name": "exame_toxicologico_do_motorista_profissional", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtToxic", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento Exame Toxicol\u00f3gico do Motorista Profissional.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_EVENTOS_EXTEMPREGRA_EVENTO_EXT_SEM_IMPACTO_FOPAGREGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADORREGRA_EXTEMP_REINTEGRACAOREGRA_RETIFICA_MESMO_VINCULOREGRA_VALIDA_TRABALHADOR_BASE_CNIS"], ["3", "Id", "evtToxic", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtToxic", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Evento."], ["5", "indRetif", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Informe [1] para arquivo original ou [2] para arquivo de retifica\u00e7\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "nrRecibo", "ideEvento", "E", "C", "0-1", "040", "-", "Preencher com o n\u00famero do recibo do arquivo a ser retificado.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {indRetif} = [2].Deve ser um recibo de entrega v\u00e1lido, correspondente ao arquivo que est\u00e1 sendo retificado."], ["7", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["8", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5-Aplicativo governamental-Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["9", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["10", "ideEmpregador", "evtToxic", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["11", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["12", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["13", "ideVinculo", "evtToxic", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Trabalhador e do V\u00ednculo."], ["14", "cpfTrab", "ideVinculo", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o n\u00famero do CPF do trabalhador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["15", "nisTrab", "ideVinculo", "E", "C", "0-1", "011", "-", "Preencher com o N\u00famero de Identifica\u00e7\u00e3o Social -NIS, o qual pode ser o PIS, PASEP ou NIT.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio, exceto se o c\u00f3digo de categoria do trabalhador for igual a [901, 903, 904]."], ["16", "matricula", "ideVinculo", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Matr\u00edcula atribu\u00edda ao trabalhador pela empresa ou, no caso de servidor p\u00fablico, a matr\u00edcula constante no Sistema de Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos do \u00f3rg\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: A matr\u00edcula deve corresponder \u00e0 informada pelo empregador no evento S-2200 do respectivo v\u00ednculo trabalhista.Se o trabalhador n\u00e3o est\u00e1 sujeito a esse evento (S-2200), a matr\u00edcula n\u00e3o deve ser informada, por\u00e9m, o trabalhador deve ter sido registrado como TSVE -Trabalhador Sem V\u00ednculo de Emprego/Estatut\u00e1rio, atrav\u00e9s do evento S-2300."], ["17", "codCateg", "ideVinculo", "E", "N", "0-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da categoria do trabalhador, conforme Tabela 01.Valida\u00e7\u00e3o: S\u00f3 informar se o trabalhador tiver sido registrado como TSVE -Trabalhador Sem V\u00ednculo de Emprego/Estatut\u00e1rio, atrav\u00e9s do evento S-2300. N\u00e3o informar nos demais casos.Se informado, deve existir na Tabela de Categorias de Trabalhadores (Tabela 01)."], ["18", "toxicologico", "evtToxic", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Detalhamento das informa\u00e7\u00f5es do exame toxicol\u00f3gico do motorista profissional."], ["19", "dtExame", "toxicologico", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Data da realiza\u00e7\u00e3o do exame toxicol\u00f3gico. Se {indRecusa} = [S], informar a data do desligamento.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou anterior \u00e0 data atual e igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio da obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial."], ["20", "cnpjLab", "toxicologico", "E", "C", "0-1", "014", "-", "CNPJ do laborat\u00f3rio respons\u00e1vel pela realiza\u00e7\u00e3o do exame.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio e exclusivo se {indRecusa} = [N]. Se informado, deve ser um CNPJ v\u00e1lido."], ["21", "codSeqExame", "toxicologico", "E", "C", "0-1", "011", "-", "C\u00f3digo do exame toxicol\u00f3gico. Deve ser informado no formato AA999999999, sendo AA o serial do sequencial e 999999999 o n\u00famero sequencial do exame.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio e exclusivo se {indRecusa} = [N]. Se informado, deve possuir 11 (onze) caracteres, composto por duas letras (dois primeiros caracteres) e nove algarismos (\u00faltimos nove caracteres)."], ["22", "nmMed", "toxicologico", "E", "C", "0-1", "070", "-", "Preencher com o nome do m\u00e9dico.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio e exclusivo se {indRecusa} = [N]."], ["23", "nrCRM", "toxicologico", "E", "C", "0-1", "008", "-", "N\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico no CRM.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio e exclusivo se {indRecusa} = [N]."], ["24", "ufCRM", "toxicologico", "E", "C", "0-1", "002", "-", "Preencher com a sigla da UF de expedi\u00e7\u00e3o do CRM.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio e exclusivo se {indRecusa} = [N].Se informada, deve ser uma UF v\u00e1lida."], ["25", "indRecusa", "toxicologico", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Indicar se o trabalhador se recusou a realizar o exame toxicol\u00f3gico no desligamento:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."]]}, "2230": {"name": "afastamento_temporario", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtAfastTemp", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento Afastamento Tempor\u00e1rio.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_AFASTAMENTOREGRA_EVENTOS_EXTEMPREGRA_EVENTO_EXT_SEM_IMPACTO_FOPAGREGRA_EXCLUI_EVENTO_AFASTAMENTOREGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADORREGRA_EXTEMP_REINTEGRACAOREGRA_GERAL_VALIDA_DADOS_TABCONTRIBREGRA_RETIFICA_MESMO_VINCULOREGRA_VALIDA_TRABALHADOR_BASE_CNIS"], ["3", "Id", "evtAfastTemp", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtAfastTemp", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Evento."], ["5", "indRetif", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Informe [1] para arquivo original ou [2] para arquivo de retifica\u00e7\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "nrRecibo", "ideEvento", "E", "C", "0-1", "040", "-", "Preencher com o n\u00famero do recibo do arquivo a ser retificado.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {indRetif} = [2].Deve ser um recibo de entrega v\u00e1lido, correspondente ao arquivo que est\u00e1 sendo retificado."], ["7", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["8", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5-Aplicativo governamental-Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["9", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["10", "ideEmpregador", "evtAfastTemp", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["11", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["12", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["13", "ideVinculo", "evtAfastTemp", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Trabalhador e do V\u00ednculo.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_TSV_ATIVO_NA_DTEVENTOREGRA_VINCULO_ATIVO_NA_DTEVENTO"], ["14", "cpfTrab", "ideVinculo", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o n\u00famero do CPF do trabalhador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["15", "nisTrab", "ideVinculo", "E", "C", "0-1", "011", "-", "Preencher com o N\u00famero de Identifica\u00e7\u00e3o Social -NIS, o qual pode ser o PIS, PASEP ou NIT.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio, exceto se o c\u00f3digo de categoria do trabalhador for igual a [901, 903, 904]."], ["16", "matricula", "ideVinculo", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Matr\u00edcula atribu\u00edda ao trabalhador pela empresa ou, no caso de servidor p\u00fablico, a matr\u00edcula constante no Sistema de Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos do \u00f3rg\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: A matr\u00edcula deve corresponder \u00e0 informada pelo empregador no evento S-2200 do respectivo v\u00ednculo trabalhista.Se o trabalhador n\u00e3o est\u00e1 sujeito a esse evento (S-2200), a matr\u00edcula n\u00e3o deve ser informada, por\u00e9m, o trabalhador deve ter sido registrado como TSVE -Trabalhador Sem V\u00ednculo de Emprego/Estatut\u00e1rio, atrav\u00e9s do evento S-2300."], ["17", "codCateg", "ideVinculo", "E", "N", "0-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da categoria do trabalhador, conforme Tabela 1.Valida\u00e7\u00e3o: S\u00f3 informar se o trabalhador tiver sido registrado como TSVE -Trabalhador Sem V\u00ednculo de Emprego/Estatut\u00e1rio, atrav\u00e9s do evento S-2300. N\u00e3o informar nos demais casos.Se informado, deve existir na Tabela de Categorias de Trabalhadores (Tabela 01)."], ["18", "infoAfastamento", "evtAfastTemp", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do Evento."], ["19", "iniAfastamento", "infoAfastamento", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do Afastamento Tempor\u00e1rio -In\u00edcio."], ["20", "dtIniAfast", "iniAfastamento", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Data de in\u00edcio do afastamento.Valida\u00e7\u00e3o: Deve-se obedecer \u00e0s seguintes regras:a) A data deve ser igual ou posterior a data de admiss\u00e3o do v\u00ednculo ao qual se refere o evento (no caso de sucess\u00e3o ou mudan\u00e7a de CPF, igual ou posterior \u00e0 data da transfer\u00eancia ou \u00e0 data de altera\u00e7\u00e3o do CPF, respectivamente);b) N\u00e3o pode ser superior \u00e0 data atual exceto se {codMotAfast} = [15] (f\u00e9rias), situa\u00e7\u00e3o em que pode ser at\u00e9 60 dias superior \u00e0 data atual;c) \u00c9 necess\u00e1rio que o trabalhador esteja, antes da data de in\u00edcio do afastamento, em atividade, ou seja, n\u00e3o pode existir evento de afastamento anterior a {dtIniAfast} sem que este tenha sido encerrado."], ["21", "codMotAfast", "iniAfastamento", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do motivo de afastamento tempor\u00e1rio, conforme tabela 18.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela 18."], ["22", "infoMesmoMtv", "iniAfastamento", "E", "C", "0-1", "001", "-", "Informar se o afastamento decorre da mesma doen\u00e7a que gerou o afastamento anterior ({codMotAfast} = [01, 03]) dentro de 60 dias:N -N\u00e3o;S -Sim.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["23", "tpAcidTransito", "iniAfastamento", "E", "N", "0-1", "001", "-", "Tipo de Acidente de Tr\u00e2nsito:1 -Atropelamento;2 -Colis\u00e3o;3 -Outros.Valida\u00e7\u00e3o: Somente pode ser preenchido se {codMotAfast} = [01,03].Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3."], ["24", "observacao", "iniAfastamento", "E", "C", "0-1", "255", "-", "Detalhar as informa\u00e7\u00f5es sobre o afastamento do trabalhador, de maneira a explicitar os motivos do mesmo.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {codMotAfast} = [21]."], ["25", "infoAtestado", "iniAfastamento", "G", "-", "0-9", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es complementares relativas ao atestado m\u00e9dico."], ["26", "codCID", "infoAtestado", "E", "C", "0-1", "004", "-", "Informar o c\u00f3digo na tabela de Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Doen\u00e7as -CID.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento deste campo\u00e9facultativo.Se informado, deveser preenchido com caracteres alfanum\u00e9ricos conforme op\u00e7\u00f5es constantes na tabela CID."], ["27", "qtdDiasAfast", "infoAtestado", "E", "N", "0-1", "003", "-", "Quantidade de dias de afastamento concedidos pelo m\u00e9dico.O preenchimento deste campo\u00e9facultativo."], ["28", "emitente", "infoAtestado", "G", "-", "0-1", "-", "-", "M\u00e9dico/Dentista que emitiu o atestado."], ["29", "nmEmit", "emitente", "E", "C", "1-1", "070", "-", "Nome do m\u00e9dico/dentista que emitiu o atestado."], ["30", "ideOC", "emitente", "E", "N", "1-1", "001", "-", "\u00d3rg\u00e3o de classe:1 -Conselho Regional de Medicina (CRM);2 -Conselho Regional de Odontologia (CRO);3 -Registro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (RMS).Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3."], ["31", "nrOc", "emitente", "E", "C", "1-1", "014", "-", "N\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o no \u00f3rg\u00e3o de classe."], ["32", "ufOC", "emitente", "E", "C", "0-1", "002", "-", "Sigla da UF do \u00f3rg\u00e3o de classe."], ["33", "infoCessao", "iniAfastamento", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Registro preenchido nos casos de afastamento por cess\u00e3o ou requisi\u00e7\u00e3o do trabalhador."], ["34", "cnpjCess", "infoCessao", "E", "C", "1-1", "014", "-", "Preencher com o CNPJ do \u00f3rg\u00e3o/entidade para o qual o trabalhador foi cedido/requisitado.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CNPJ diferente do CNPJ do empregador e diferente dos estabelecimentos informados atrav\u00e9s do evento S-1005.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_CNPJ"], ["35", "infOnus", "infoCessao", "E", "N", "1-1", "001", "-", "\u00d4nus da cess\u00e3o/requisi\u00e7\u00e3o:1 -\u00d4nus do Cedente;2 -\u00d4nus do Cession\u00e1rio;3 -\u00d4nus do Cedente e Cession\u00e1rio.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3."], ["36", "infoMandSind", "iniAfastamento", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es Complementares -afastamento para exerc\u00edcio de mandato sindical."], ["37", "cnpjSind", "infoMandSind", "E", "C", "1-1", "014", "-", "CNPJ do Sindicato no qual o trabalhador exercer\u00e1 o mandato.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CNPJ diferente do CNPJ base do empregador e diferente dos informados na tabela de estabelecimentos (S-1005).Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_CNPJ"], ["38", "infOnusRemun", "infoMandSind", "E", "N", "1-1", "001", "-", "\u00d4nus da Remunera\u00e7\u00e3o:1 -Apenas do Empregador; 2 -Apenas do Sindicato;3 -Parte do Empregador, sendo a diferen\u00e7a e/ou complementa\u00e7\u00e3o salarial paga pelo Sindicato.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3."], ["39", "infoRetif", "infoAfastamento", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de retifica\u00e7\u00e3o do Afastamento Tempor\u00e1rio. Preenchimento obrigat\u00f3rio caso {codMotAfast} seja retificado de [01] para [03] ou de [03] para [01]."], ["40", "origRetif", "infoRetif", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Origem da retifica\u00e7\u00e3o, conforme op\u00e7\u00f5es:1 -Por iniciativa do empregador;2 -Revis\u00e3o Administrativa;3 -Determina\u00e7\u00e3o Judicial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3."], ["41", "tpProc", "infoRetif", "E", "N", "0-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de processo:1 -Administrativo;2 -Judicial;3 -N\u00famero de Benef\u00edcio (NB) do INSS.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {origRetif} = [2, 3].Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3."], ["42", "nrProc", "infoRetif", "E", "C", "0-1", "021", "-", "Informar o n\u00famero do processo administrativo/judicial ou do benef\u00edcio de acordo com o tipo informado em {tpProc}.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {origRetif} = [2, 3]."], ["43", "fimAfastamento", "infoAfastamento", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do T\u00e9rmino do Afastamento.Regra de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_EXISTE_EVENTO_AFASTAMENTO"], ["44", "dtTermAfast", "fimAfastamento", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Preencher com a data do t\u00e9rmino do afastamento do trabalhador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio do afastamento do trabalhador."]]}, "2240": {"name": "condicoes_ambientais_do_trabalho_fatores_de_risco", "matrix": [["", " #", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "DecDescri\u00e7\u00e3o"], ["1", "", "eSocial", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtExpRisco", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento Condi\u00e7\u00f5es Ambientais do Trabalho-Fatores de Risco.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_EVENTOS_EXTEMPREGRA_EVENTO_EXT_SEM_IMPACTO_FOPAGREGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADORREGRA_EXTEMP_REINTEGRACAOREGRA_GERAL_VALIDA_DADOS_TABCONTRIBREGRA_RETIFICA_MESMO_VINCULOREGRA_VALIDA_TRABALHADOR_BASE_CNIS"], ["3", "Id", "evtExpRisco", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtExpRisco", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Evento."], ["5", "indRetif", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Informe [1] para arquivo original ou [2] para arquivo de retifica\u00e7\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "nrRecibo", "ideEvento", "E", "C", "0-1", "040", "-", "Preencher com o n\u00famero do recibo do arquivo a ser retificado.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {indRetif} = [2].Deve ser um recibo de entrega v\u00e1lido, correspondente ao arquivo que est\u00e1 sendo retificado."], ["7", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["8", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5-Aplicativo governamental -Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["9", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["10", "ideEmpregador", "evtExpRisco", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["11", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["12", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["13", "ideVinculo", "evtExpRisco", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Trabalhador e do V\u00ednculo.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_TSV_ATIVO_NA_DTEVENTOREGRA_VINCULO_ATIVO_NA_DTEVENTO"], ["14", "cpfTrab", "ideVinculo", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o n\u00famero do CPF do trabalhador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["15", "nisTrab", "ideVinculo", "E", "C", "0-1", "011", "-", "Preencher com o N\u00famero de Identifica\u00e7\u00e3o Social -NIS, o qual pode ser o PIS, PASEP ou NIT.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio, exceto se o c\u00f3digo de categoria do trabalhador for igual a [901, 903, 904]."], ["16", "matricula", "ideVinculo", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Matr\u00edcula atribu\u00edda ao trabalhador pela empresa ou, no caso de servidor p\u00fablico, a matr\u00edcula constante no Sistema de Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos do \u00f3rg\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: A matr\u00edcula deve corresponder \u00e0 informada pelo empregador no evento S-2200 do respectivo v\u00ednculo trabalhista.Se o trabalhador n\u00e3o est\u00e1 sujeito a esse evento (S-2200), a matr\u00edcula n\u00e3o deve ser informada, por\u00e9m, o trabalhador deve ter sido registrado como TSVE -TrabalhadorSem V\u00ednculo de Emprego/Estatut\u00e1rio, atrav\u00e9s do evento S-2300."], ["17", "codCateg", "ideVinculo", "E", "N", "0-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da categoria do trabalhador, conforme Tabela 01.Valida\u00e7\u00e3o: S\u00f3 informar se o trabalhador tiver sido registrado como TSVE -Trabalhador Sem V\u00ednculo de Emprego/Estatut\u00e1rio, atrav\u00e9s do evento S-2300. N\u00e3o informar nos demais casos.Se informado, deve existir na Tabela de Categorias de Trabalhadores (Tabela 01)."], ["18", "infoExpRisco", "evtExpRisco", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es sobre o ambiente de trabalho, atividades desempenhadas e exposi\u00e7\u00e3o a fatores de risco."], ["19", "dtIniCondicao", "infoExpRisco", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Informar a data em que o trabalhador iniciou as atividades nas condi\u00e7\u00f5es descritas ou a data de in\u00edcio da obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, a que for mais recente.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou anterior \u00e0 data atual e igual ou posterior \u00e0 data de admiss\u00e3o do v\u00ednculo a que se refere. N\u00e3o pode ser anterior \u00e0 data de in\u00edcio da obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial."], ["20", "infoAmb", "infoExpRisco", "G", "-", "1-99", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas ao ambiente de trabalho."], ["21", "codAmb", "infoAmb", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Informar o c\u00f3digo do ambiente de trabalho constante da Tabela S-1060 no qual o trabalhador est\u00e1 desempenhando as atividades.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na Tabela S-1060."], ["22", "infoAtiv", "infoExpRisco", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Descri\u00e7\u00e3o das atividades desempenhadas."], ["23", "dscAtivDes", "infoAtiv", "E", "C", "1-1", "999", "-", "Descri\u00e7\u00e3o das atividades, f\u00edsicas ou mentais, realizadas pelo trabalhador, por for\u00e7a do poder de comando a que se submete. As atividades dever\u00e3o ser escritas com exatid\u00e3o, e de forma sucinta, com a utiliza\u00e7\u00e3o de verbos no infinitivo impessoal. Exemplos: distribuir panfletos, operar m\u00e1quina de envase, etc."], ["24", "ativPericInsal", "infoAtiv", "G", "-", "1-99", "-", "-", "Informa\u00e7\u00e3o da(s) atividade(s) perigosa(s), insalubre(s) ou especial(is) desempenhada(s)."], ["25", "codAtiv", "ativPericInsal", "E", "C", "1-1", "006", "-", "Identificar a atividade desempenhada dentre as descritas na Tabela 28. Preencher com n\u00fameros e pontos. Caso n\u00e3o haja correspond\u00eancia, informar o c\u00f3digo [99.999] (Aus\u00eancia de correspond\u00eancia).Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na Tabela 28 -Atividades perigosas, insalubres e/ou especiais."], ["26", "fatRisco", "infoExpRisco", "G", "-", "1-999", "-", "-", "Fator(es) de risco ao(s) qual(is) o trabalhador est\u00e1 exposto."], ["27", "codFatRis", "fatRisco", "E", "C", "1-1", "009", "-", "Informar o c\u00f3digo do fator de risco ao qual o trabalhador est\u00e1 exposto, conforme Tabela 23. Preencher com n\u00fameros e pontos. Caso n\u00e3o haja exposi\u00e7\u00e3o, informar o c\u00f3digo [09.01.001] (Aus\u00eancia de Fator de Risco).Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na Tabela 23 -Fatores de Riscos do Meio Ambiente do Trabalho."], ["28", "dscFatRisc", "fatRisco", "E", "C", "0-1", "999", "-", "Descri\u00e7\u00e3o do fator de risco.Preenchimento obrigat\u00f3rio e exclusivo se {codFatRis} = [01.01.999, 02.01.999, 03.01.999, 04.01.999, 04.02.999, 04.03.999, 04.04.999, 04.05.999, 05.01.999]."], ["29", "tpAval", "fatRisco", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Tipo de avalia\u00e7\u00e3o do fator de risco:1 -Crit\u00e9rio quantitativo;2 -Crit\u00e9rio qualitativo.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["30", "intConc", "fatRisco", "E", "N", "0-1", "010", "4", "Intensidade, concentra\u00e7\u00e3o ou dose da exposi\u00e7\u00e3o do trabalhador ao fator de risco cujo crit\u00e9rio de avalia\u00e7\u00e3o seja quantitativo.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio se {tpAval} = [1].N\u00e3o informar se {tpAval} = [2]."], ["31", "limTol", "fatRisco", "E", "N", "0-1", "010", "4", "Limite de toler\u00e2ncia calculado para agentes espec\u00edficos, conforme t\u00e9cnica de medi\u00e7\u00e3o exigida na legisla\u00e7\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio se {tpAval} = [1] e {codFatRis} = [01.01.014, 01.01.018, 02.01.687, 02.01.788].N\u00e3o informar nos demais casos."], ["32", "unMed", "fatRisco", "E", "N", "0-1", "002", "-", "Dose ou unidade de medida da intensidade ou concentra\u00e7\u00e3o do agente:1 -dose di\u00e1ria de ru\u00eddo;2 -decibel linear (dB (linear));3 -decibel (C) (dB(C));4 -decibel (A) (dB(A));9 -metro por segundo ao quadrado (m/s2);10 -metro por segundo elevado a 1,75 (m/s1,75);11 -parte de vapor ou g\u00e1s por milh\u00e3o de partes de ar contaminado (ppm);12 -miligrama por metro c\u00fabico de ar (mg/m3);13 -fibra por cent\u00edmetro c\u00fabico (f/cm3);14 -grau Celsius (\u00baC);15 -metro por segundo (m/s);16 -porcentual;17 -lux (lx);18 -unidade formadora de col\u00f4nias por metro c\u00fabico (ufc/m3);19 -dose di\u00e1ria;20 -dose mensal;21 -dose trimestral;22 -dose anual;26 -watt por metro quadrado (W/m2);27 -amp\u00e8re por metro (A/m);28 -militesla (mT);29 -microtesla (\u00b5T);30 -miliamp\u00e8re (mA);31 -quilovolt por metro (kV/m);32 -volt por metro (V/m); 35 -joule por metro quadrado (J/m2);36 -milijoule por cent\u00edmetro quadrado (mJ/cm2);37 -milisievert (mSv);39 -milh\u00e3o de part\u00edculas por dec\u00edmetro c\u00fabico (mppdc);43 -umidade relativa do ar (UR (%)).Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio se {tpAval} =[1]. N\u00e3o informar se {tpAval} = [2].Valores V\u00e1lidos: 1,2,3,4,9,10,11,12,13,14,15,16,17,18,19,20,21,22,26,27,28,29,30,31,32,35,36,37,39,43."], ["33", "tecMedicao", "fatRisco", "E", "C", "0-1", "040", "-", "T\u00e9cnica utilizada para medi\u00e7\u00e3o da intensidade ou concentra\u00e7\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio se {tpAval} = [1].N\u00e3o informar se {tpAval} = [2]."], ["34", "insalubridade", "fatRisco", "E", "C", "0-1", "001", "-", "A exposi\u00e7\u00e3o ao fator de risco/execu\u00e7\u00e3o da atividade configura trabalho insalubre?S -Sim;N -N\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio caso uma das situa\u00e7\u00f5es abaixo seja atendida:a) Se o campo {matricula} for informado, referente a trabalhador com {tpRegTrab} = [1], exceto se {codCateg} = [104]; ou b) Se {codCateg} = [201,202,901].Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["35", "periculosidade", "fatRisco", "E", "C", "0-1", "001", "-", "A exposi\u00e7\u00e3o ao fator de risco/execu\u00e7\u00e3o da atividade configura trabalho perigoso?S -Sim;N -N\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio caso uma das situa\u00e7\u00f5es abaixo seja atendida:a) Se o campo {matricula} for informado, referente a trabalhador com {tpRegTrab} = [1], exceto se {codCateg} = [104]; ou b) Se {codCateg} = [201,202,901].Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["36", "aposentEsp", "fatRisco", "E", "C", "0-1", "001", "-", "A exposi\u00e7\u00e3o ao fator de risco/execu\u00e7\u00e3o da atividade enseja recolhimento do adicional para o financiamento da aposentadoria especial?S -Sim;N -N\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio e exclusivo caso uma das situa\u00e7\u00f5es abaixo seja atendida:a) Se o campo {matricula} for informado, referente a trabalhador com {tpRegPrev} = [1], exceto se {codCateg} = [104]; ou b) Se {codCateg} = [201,202,731,734,738].Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["37", "epcEpi", "fatRisco", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas a Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Coletiva -EPC e Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual -EPI."], ["38", "utilizEPC", "epcEpi", "E", "N", "1-1", "001", "-", "O empregador implementa medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva (EPC) para eliminar ou reduzir a exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores ao fator de risco?0 -N\u00e3o se aplica;1 -N\u00e3o implementa;2 -Implementa.Valores V\u00e1lidos: 0, 1, 2."], ["39", "eficEpc", "epcEpi", "E", "C", "0-1", "001", "-", "Os EPCs s\u00e3o eficazes na neutraliza\u00e7\u00e3o dos riscos ao trabalhador?S -Sim;N -N\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio e exclusivo se {utilizEPC} = [2].Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["40", "utilizEPI", "epcEpi", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Utiliza\u00e7\u00e3o de EPI:0 -N\u00e3o se aplica;1 -N\u00e3o utilizado;2 -Utilizado.Valores V\u00e1lidos: 0, 1, 2."], ["41", "epi", "epcEpi", "G", "-", "0-50", "-", "-", "Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual -EPI."], ["42", "caEPI", "epi", "E", "C", "0-1", "020", "-", "Certificado de Aprova\u00e7\u00e3o do EPI."], ["43", "dscEPI", "epi", "E", "C", "0-1", "999", "-", "Descri\u00e7\u00e3o do EPI.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio e exclusivo se {caEPI} n\u00e3o for informado."], ["44", "eficEpi", "epi", "E", "C", "1-1", "001", "-", "O EPI \u00e9 eficaz na neutraliza\u00e7\u00e3o do risco ao trabalhador?S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["45", "medProtecao", "epi", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Foi tentada a implementa\u00e7\u00e3o de medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva, de car\u00e1ter administrativo ou de organiza\u00e7\u00e3o, optando-se pelo EPI por inviabilidade t\u00e9cnica, insufici\u00eancia ou interinidade, ou ainda em car\u00e1ter complementar ou emergencial?S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["46", "condFuncto", "epi", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Foram observadas as condi\u00e7\u00f5es de funcionamento do EPI ao longo do tempo, conforme especifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do fabricante nacional ou importador, ajustadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de campo?S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["47", "usoInint", "epi", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Foi observado o uso ininterrupto do EPI ao longo do tempo, conforme especifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do fabricante nacional ou importador, ajustadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de campo?S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["48", "przValid", "epi", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Foi observado o prazo de validade do Certificado de Aprova\u00e7\u00e3o -CA do MTb no momento da compra do EPI?S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["49", "periodicTroca", "epi", "E", "C", "1-1", "001", "-", "\u00c9 observada a periodicidade de troca definida pelo fabricante nacional ou importador e/ou programas ambientais, comprovada mediante recibo assinado pelo usu\u00e1rio em \u00e9poca pr\u00f3pria?S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["50", "higienizacao", "epi", "E", "C", "1-1", "001", "-", "\u00c9 observada a higieniza\u00e7\u00e3o conforme orienta\u00e7\u00e3o do fabricante nacional ou importador?S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["51", "respReg", "infoExpRisco", "G", "-", "1-9", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas ao respons\u00e1vel pelos registros ambientais."], ["52", "cpfResp", "respReg", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o CPF do respons\u00e1vel pelos registros ambientais.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["53", "nisResp", "respReg", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o N\u00famero de Identifica\u00e7\u00e3o Social -NIS do respons\u00e1vel pelos registros ambientais, o qual pode ser oPIS, PASEP ou NIT.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um NIS v\u00e1lido."], ["54", "nmResp", "respReg", "E", "C", "1-1", "070", "-", "Preencher com o nome do respons\u00e1vel pelos registros ambientais."], ["55", "ideOC", "respReg", "E", "N", "1-1", "001", "-", "\u00d3rg\u00e3o de classe ao qual o respons\u00e1vel pelos registros ambientais est\u00e1 vinculado:1 -Conselho Regional de Medicina (CRM);4 -Conselho Regional de Engenharia e Agronomia (CREA);9 -Outros.Valores V\u00e1lidos: 1, 4, 9."], ["56", "dscOC", "respReg", "E", "C", "0-1", "020", "-", "Descri\u00e7\u00e3o (sigla) do \u00f3rg\u00e3o de classe ao qual o respons\u00e1vel pelos registros ambientais est\u00e1 vinculado.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio se {ideOC} = [9]. N\u00e3o informar se {ideOC} = [1,4]."], ["57", "nrOC", "respReg", "E", "C", "1-1", "014", "-", "N\u00famero de Inscri\u00e7\u00e3o no \u00f3rg\u00e3o de classe."], ["58", "ufOC", "respReg", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Sigla da UF do \u00f3rg\u00e3o de classe."], ["59", "obs", "infoExpRisco", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Observa\u00e7\u00f5es relativas a registros ambientais."], ["60", "metErg", "obs", "E", "C", "0-1", "999", "-", "Descri\u00e7\u00e3o da metodologia utilizada para o levantamento dos riscos ergon\u00f4micos.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio se {obsCompl} n\u00e3o for informado."], ["61", "obsCompl", "obs", "E", "C", "0-1", "999", "-", "Observa\u00e7\u00e3o(\u00f5es) complementar(es) referente(s) a registros ambientais.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio se {metErg} n\u00e3o for informado."]]}, "2245": {"name": "treinamentos_capacitacoes_exercicios_simulados_e_outras_anotacoes", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtTreiCap", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento Treinamentos, Capacita\u00e7\u00f5es, Exerc\u00edcios Simulados e Outras Anota\u00e7\u00f5es.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_EVENTOS_EXTEMPREGRA_EVENTO_EXT_SEM_IMPACTO_FOPAGREGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADORREGRA_EXTEMP_REINTEGRACAOREGRA_RETIFICA_MESMO_VINCULOREGRA_VALIDA_TRABALHADOR_BASE_CNIS"], ["3", "Id", "evtTreiCap", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtTreiCap", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Evento."], ["5", "indRetif", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Informe [1] para arquivo original ou [2] para arquivo de retifica\u00e7\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "nrRecibo", "ideEvento", "E", "C", "0-1", "040", "-", "Preencher com o n\u00famero do recibo do arquivo a ser retificado.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {indRetif} = [2].Deve ser um recibo de entrega v\u00e1lido, correspondente ao arquivo que est\u00e1 sendo retificado."], ["7", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["8", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5-Aplicativo governamental-Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["9", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["10", "ideEmpregador", "evtTreiCap", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["11", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["12", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["13", "ideVinculo", "evtTreiCap", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Trabalhador e do V\u00ednculo.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_TSV_ATIVO_NA_DTEVENTOREGRA_VINCULO_ATIVO_NA_DTEVENTO"], ["14", "cpfTrab", "ideVinculo", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o n\u00famero do CPF do trabalhador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["15", "nisTrab", "ideVinculo", "E", "C", "0-1", "011", "-", "Preencher com o N\u00famero de Identifica\u00e7\u00e3o Social -NIS, o qual pode ser o PIS, PASEP ou NIT.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio, exceto se o c\u00f3digo de categoria do trabalhador for igual a [901, 903, 904]."], ["16", "matricula", "ideVinculo", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Matr\u00edcula atribu\u00edda ao trabalhador pela empresa ou, no caso de servidor p\u00fablico, a matr\u00edcula constante no Sistema de Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos do \u00f3rg\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: A matr\u00edcula deve corresponder \u00e0 informada pelo empregador no evento S-2200 do respectivo v\u00ednculo trabalhista.Se o trabalhador n\u00e3o est\u00e1 sujeito a esse evento (S-2200), a matr\u00edcula n\u00e3o deve ser informada, por\u00e9m, o trabalhador deve ter sido registrado como TSVE -Trabalhador Sem V\u00ednculo de Emprego/Estatut\u00e1rio, atrav\u00e9s do evento S-2300."], ["17", "codCateg", "ideVinculo", "E", "N", "0-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da categoria do trabalhador, conforme Tabela 01.Valida\u00e7\u00e3o: S\u00f3 informar se o trabalhador tiver sido registrado como TSVE -Trabalhador Sem V\u00ednculo de Emprego/Estatut\u00e1rio, atrav\u00e9s do evento S-2300. N\u00e3o informar nos demais casos.Se informado, deve existir na Tabela de Categorias de Trabalhadores (Tabela 01)."], ["18", "treiCap", "evtTreiCap", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Treinamentos, Capacita\u00e7\u00f5es e Exerc\u00edcios Simulados Espec\u00edficos para Trabalho."], ["19", "codTreiCap", "treiCap", "E", "C", "1-1", "004", "-", "Informar o c\u00f3digo do treinamento/capacita\u00e7\u00e3o/exerc\u00edcio simulado, conforme Tabela 29.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na Tabela 29 -Treinamentos, Capacita\u00e7\u00f5es, Exerc\u00edcios Simulados e Outras Anota\u00e7\u00f5es."], ["20", "obsTreiCap", "treiCap", "E", "C", "0-1", "999", "-", "Observa\u00e7\u00e3o referente ao treinamento/capacita\u00e7\u00e3o/exerc\u00edcio simulado."], ["21", "infoComplem", "treiCap", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es complementares referentes ao treinamento/capacita\u00e7\u00e3o/exerc\u00edcio simulado."], ["22", "dtTreiCap", "infoComplem", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Informar a data de in\u00edcio do treinamento/capacita\u00e7\u00e3o/autoriza\u00e7\u00e3o/exerc\u00edcio simulado ou a data de in\u00edcio da obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial, a que for mais recente.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou anterior \u00e0 data atual e igual ou posterior \u00e0 data de admiss\u00e3o do v\u00ednculo a que se refere. N\u00e3o pode ser anterior \u00e0 data de in\u00edcio da obrigatoriedade deste evento para o empregador no eSocial.Se {indTreinAnt} = [S], a data deve ser igual \u00e0 data de admiss\u00e3o do v\u00ednculo."], ["23", "durTreiCap", "infoComplem", "E", "N", "0-1", "006", "2", "Informar a dura\u00e7\u00e3o do treinamento/capacita\u00e7\u00e3o/exerc\u00edcio simulado, em horas.Valida\u00e7\u00e3o: O campo n\u00e3o deve ser preenchido se {codTreiCap} for igual a [1006,1207, 3719]. O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio nos demais casos."], ["24", "modTreiCap", "infoComplem", "E", "N", "0-1", "001", "-", "Modalidade do treinamento/capacita\u00e7\u00e3o/exerc\u00edcio simulado, conforme op\u00e7\u00f5es abaixo:1 -Presencial;2 -Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia (EaD);3 -Semipresencial.Valida\u00e7\u00e3o: O campo n\u00e3o deve ser preenchido se {codTreiCap} for igual a [1006,1207, 3719]. O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio nos demais casos.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3."], ["25", "tpTreiCap", "infoComplem", "E", "N", "0-1", "001", "-", "Tipo de treinamento/capacita\u00e7\u00e3o/exerc\u00edcio simulado, conforme op\u00e7\u00f5es abaixo:1 -Inicial;2 -Peri\u00f3dico;3 -Reciclagem;4 -Eventual.5 -Outros.Valida\u00e7\u00e3o: O campo n\u00e3o deve ser preenchido se {codTreiCap} for igual a [1006,1207, 3719]. O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio nos demais casos.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["26", "indTreinAnt", "infoComplem", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Indicar se o treinamento ocorreu em data anterior \u00e0 admiss\u00e3o:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["27", "ideProfResp", "infoComplem", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas ao profissional respons\u00e1vel pelo treinamento/capacita\u00e7\u00e3o/exerc\u00edcio simulado."], ["28", "cpfProf", "ideProfResp", "E", "C", "0-1", "011", "-", "Preencher com o CPF do profissional respons\u00e1vel pelo treinamento/capacita\u00e7\u00e3o/exerc\u00edcio simulado.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio se {nacProf} = [1]. Se informado, deve ser um CPF v\u00e1lidoe diferente do informado em {cpfTrab}."], ["29", "nmProf", "ideProfResp", "E", "C", "1-1", "070", "-", "Nome do profissional respons\u00e1vel pelo treinamento/capacita\u00e7\u00e3o/exerc\u00edcio simulado."], ["30", "tpProf", "ideProfResp", "E", "N", "1-1", "001", "-", "O treinamento/capacita\u00e7\u00e3o/exerc\u00edcio simulado foi ministrado por: 1 -Profissional empregado do declarante;2 -Profissional sem v\u00ednculo de emprego/estatut\u00e1rio com o declarante.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["31", "formProf", "ideProfResp", "E", "C", "1-1", "255", "-", "Forma\u00e7\u00e3o do profissional respons\u00e1vel pelo treinamento/capacita\u00e7\u00e3o/exerc\u00edcio simulado (seja acad\u00eamica, pr\u00e1tica ou outra forma)."], ["32", "codCBO", "ideProfResp", "E", "C", "1-1", "006", "-", "Informar a Classifica\u00e7\u00e3o Brasileira de Ocupa\u00e7\u00e3o -CBO referente \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do profissional respons\u00e1vel pelo treinamento/capacita\u00e7\u00e3o/exerc\u00edcio simulado.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela de CBO, com 6 (seis) posi\u00e7\u00f5es."], ["33", "nacProf", "ideProfResp", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo da nacionalidade do profissional respons\u00e1vel pelo treinamento/capacita\u00e7\u00e3o/exerc\u00edcio simulado:1 -Brasileiro;2 -Estrangeiro.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."]]}, "2250": {"name": "aviso_previo", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtAvPrevio", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento Aviso Pr\u00e9vio.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_AVISO_PREVIO_DT_FUTURAREGRA_DUPLICIDADE_AVISO_PREVIOREGRA_EVENTOS_EXTEMPREGRA_EVENTO_EXT_SEM_IMPACTO_FOPAGREGRA_EXCLUI_EVENTO_AVISO_PREVIOREGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADORREGRA_EXISTE_VINCULOREGRA_EXTEMP_REINTEGRACAOREGRA_RETIFICA_MESMO_VINCULOREGRA_VALIDA_TRABALHADOR_BASE_CNISREGRA_VINCULO_ATIVO_NA_DTEVENTO"], ["3", "Id", "evtAvPrevio", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtAvPrevio", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Evento."], ["5", "indRetif", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Informe [1] para arquivo original ou [2] para arquivo de retifica\u00e7\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "nrRecibo", "ideEvento", "E", "C", "0-1", "040", "-", "Preencher com o n\u00famero do recibo do arquivo a ser retificado.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {indRetif} = [2].Deve ser um recibo de entrega v\u00e1lido, correspondente ao arquivo que est\u00e1 sendo retificado."], ["7", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["8", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5-Aplicativo governamental-Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["9", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["10", "ideEmpregador", "evtAvPrevio", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["11", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["12", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["13", "ideVinculo", "evtAvPrevio", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Trabalhador e do V\u00ednculo."], ["14", "cpfTrab", "ideVinculo", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o n\u00famero do CPF do trabalhador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["15", "nisTrab", "ideVinculo", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o N\u00famero de Identifica\u00e7\u00e3o Social -NIS, o qual pode ser o PIS, PASEP ou NIT."], ["16", "matricula", "ideVinculo", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Matr\u00edcula atribu\u00edda ao trabalhador pela empresa ou, no caso de servidor p\u00fablico, a matr\u00edcula constante no Sistema de Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos do \u00f3rg\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Deve corresponder \u00e0 matr\u00edcula informada pelo empregador no evento S-2200 do respectivo v\u00ednculo trabalhista."], ["17", "infoAvPrevio", "evtAvPrevio", "CG", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do Aviso Pr\u00e9vio."], ["18", "detAvPrevio", "infoAvPrevio", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Detalha as informa\u00e7\u00f5es do evento trabalhista."], ["19", "dtAvPrv", "detAvPrevio", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Data em que o trabalhador ou o empregador recebeu o aviso de desligamento."], ["20", "dtPrevDeslig", "detAvPrevio", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Data prevista para o desligamento do trabalhador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data igual ou superior a {dtAvPrv}."], ["21", "tpAvPrevio", "detAvPrevio", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Tipo de Aviso Pr\u00e9vio. Indica quem avisou o desligamento, conforme op\u00e7\u00f5es abaixo:1 -Aviso pr\u00e9vio trabalhado dado pelo empregador ao empregado, que optou pela redu\u00e7\u00e3o de duas horas di\u00e1rias [caput do art. 488 da CLT];2 -Aviso pr\u00e9vio trabalhado dado pelo empregador ao empregado, que optou pela redu\u00e7\u00e3o de dias corridos [par\u00e1grafo \u00fanico do art. 488 da CLT];4 -Aviso pr\u00e9vio dado pelo empregado (pedido de demiss\u00e3o), n\u00e3o dispensado de seu cumprimento, sob pena de desconto, pelo empregador, dos sal\u00e1rios correspondentes ao prazo respectivo (\u00a72\u00ba do art. 487 da CLT);5 -Aviso pr\u00e9vio trabalhado dado pelo empregador rural ao empregado, com redu\u00e7\u00e3o de um dia por semana ( art. 15 da Lei n\u00ba 5889/73);6 -Aviso pr\u00e9vio trabalhado decorrente de acordo entre empregado e empregador (art. 484-A, \"caput\", da CLT).Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 4, 5, 6."], ["22", "observacao", "detAvPrevio", "E", "C", "0-1", "255", "-", "Observa\u00e7\u00f5es."], ["23", "cancAvPrevio", "infoAvPrevio", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Cancelamento do Aviso Pr\u00e9vio.Regra de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_EXISTE_EVENTO_AVISO_PREVIO"], ["24", "dtCancAvPrv", "cancAvPrevio", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Preencher com a data do cancelamento do aviso pr\u00e9vio.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data posterior a data do aviso pr\u00e9vio que est\u00e1 sendo cancelado."], ["25", "observacao", "cancAvPrevio", "E", "C", "0-1", "255", "-", "Observa\u00e7\u00f5es."], ["26", "mtvCancAvPrevio", "cancAvPrevio", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Motivo do Cancelamento do Aviso Pr\u00e9vio:1 -Reconsidera\u00e7\u00e3o prevista no artigo 489 da CLT;2 -Determina\u00e7\u00e3o Judicial;3 -Cumprimento de norma legal;9 -Outros.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 9."]]}, "2260": {"name": "convocacao_para_trabalho_intermitente", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtConvInterm", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento Convoca\u00e7\u00e3o para Trabalho Intermitente.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_EVENTOS_EXTEMPREGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADORREGRA_EXISTE_VINCULOREGRA_EXTEMP_REINTEGRACAOREGRA_GERAL_VALIDA_DADOS_TABCONTRIBREGRA_RETIFICA_MESMO_VINCULOREGRA_VALIDA_TRABALHADOR_BASE_CNISREGRA_VINCULO_ATIVO_NA_DTEVENTO"], ["3", "Id", "evtConvInterm", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtConvInterm", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Evento."], ["5", "indRetif", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Informe [1] para arquivo original ou [2] para arquivo de retifica\u00e7\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "nrRecibo", "ideEvento", "E", "C", "0-1", "040", "-", "Preencher com o n\u00famero do recibo do arquivo a ser retificado.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {indRetif} = [2].Deve ser um recibo de entrega v\u00e1lido, correspondente ao arquivo que est\u00e1 sendo retificado."], ["7", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["8", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5-Aplicativo governamental-Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["9", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["10", "ideEmpregador", "evtConvInterm", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["11", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["12", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["13", "ideVinculo", "evtConvInterm", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Trabalhador e do V\u00ednculo."], ["14", "cpfTrab", "ideVinculo", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o n\u00famero do CPF do trabalhador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["15", "nisTrab", "ideVinculo", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o N\u00famero de Identifica\u00e7\u00e3o Social -NIS, o qual pode ser o PIS, PASEP ou NIT."], ["16", "matricula", "ideVinculo", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Matr\u00edcula atribu\u00edda ao trabalhador pela empresa ou, no caso de servidor p\u00fablico, a matr\u00edcula constante no Sistema de Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos do \u00f3rg\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Deve corresponder \u00e0 matr\u00edcula informada pelo empregador no evento S-2200 do respectivo v\u00ednculo trabalhista."], ["17", "infoConvInterm", "evtConvInterm", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es da convoca\u00e7\u00e3o para trabalho intermitente."], ["18", "codConv", "infoConvInterm", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Preencher com o c\u00f3digo atribu\u00eddo pela empresa que identifica a convoca\u00e7\u00e3o para trabalho intermitente.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_CARACTER_ESPECIAL"], ["19", "dtInicio", "infoConvInterm", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Preencher com a data de in\u00edcio da presta\u00e7\u00e3o de trabalho intermitente.Se a data de in\u00edcio da presta\u00e7\u00e3o for anterior ao inicio da obrigatoriedade dos eventos n\u00e3o peri\u00f3dicos, informar a data de inicio da obrigatoriedade.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida, igual ou posterior a data de admiss\u00e3o do trabalhador (no caso de sucess\u00e3o ou mudan\u00e7a de CPF, igual ou posterior \u00e0 data da transfer\u00eancia ou \u00e0 data de altera\u00e7\u00e3o do CPF, respectivamente) e igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio da obrigatoriedade dos eventos n\u00e3operi\u00f3dicos para o empregador no eSocial."], ["20", "dtFim", "infoConvInterm", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Preencher com a data de t\u00e9rmino da presta\u00e7\u00e3o de trabalho intermitente.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data valida e igual ou posterior a {dtInicio}."], ["21", "dtPrevPgto", "infoConvInterm", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Preencher com a data prevista para o pagamento da remunera\u00e7\u00e3o. Caso a convoca\u00e7\u00e3o compreenda mais de um per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o, preencher com a data prevista para o pagamento da remunera\u00e7\u00e3o do \u00faltimo m\u00eas.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma datav\u00e1lida e igual ou posterior a data de admiss\u00e3o do trabalhador (no caso de sucess\u00e3o ou mudan\u00e7a de CPF, igual ou posterior \u00e0 data da transfer\u00eancia ou \u00e0 data de altera\u00e7\u00e3o do CPF, respectivamente)."], ["22", "jornada", "infoConvInterm", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es da(s) jornada(s) di\u00e1ria(s) da presta\u00e7\u00e3o de trabalho intermitente."], ["23", "codHorContrat", "jornada", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Preencher com o c\u00f3digo atribu\u00eddo pela empresa para o hor\u00e1rio da presta\u00e7\u00e3o de trabalho intermitente, caso a jornada di\u00e1ria seja fixa durante o per\u00edodo da convoca\u00e7\u00e3o e n\u00e3o haja presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em dias alternados.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {dscJornada} n\u00e3o for preenchido. O valor informado deve existir na Tabela de Hor\u00e1rios/Turnos de Trabalho -S-1050."], ["24", "dscJornada", "jornada", "E", "C", "0-1", "999", "-", "Descri\u00e7\u00e3o das jornadas e dos dias da presta\u00e7\u00e3o de trabalho intermitente, caso a jornada di\u00e1ria seja vari\u00e1vel durante o per\u00edodo da convoca\u00e7\u00e3o ou haja presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em dias alternados.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {codHorContrat} n\u00e3o for preenchido."], ["25", "localTrab", "infoConvInterm", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do local da presta\u00e7\u00e3o de trabalho intermitente."], ["26", "indLocal", "localTrab", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo do local da presta\u00e7\u00e3o de trabalho intermitente:0 -Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os no estabelecimento informado no grupo {localTrabGeral} do S-2200 ou S-2206, quando for o caso;1 -Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em apenas um local e fora do estabelecimento informado no grupo {localTrabGeral} do S-2200 ou S-2206, quando for o caso;2 -Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de natureza externa ou em mais de um local.Valores V\u00e1lidos: 0, 1, 2."], ["27", "localTrabInterm", "localTrab", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do local de trabalho intermitente, quando prestado em apenas um local e fora do estabelecimento do empregador cadastrado no S-2200/S-2206."], ["28", "tpLograd", "localTrabInterm", "E", "C", "1-1", "004", "-", "Tipo de Logradouro, conforme tabela 20.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo v\u00e1lido, existente na tabela 20."], ["29", "dscLograd", "localTrabInterm", "E", "C", "1-1", "100", "-", "Descri\u00e7\u00e3o do logradouro."], ["30", "nrLograd", "localTrabInterm", "E", "C", "1-1", "010", "-", "N\u00famero do logradouro."], ["31", "complem", "localTrabInterm", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Complemento do logradouro."], ["32", "bairro", "localTrabInterm", "E", "C", "0-1", "090", "-", "Nome do bairro/distrito."], ["33", "cep", "localTrabInterm", "E", "C", "1-1", "008", "-", "C\u00f3digo de Endere\u00e7amento Postal -CEP.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser preenchido apenas com n\u00fameros.Deve ser um CEP v\u00e1lido."], ["34", "codMunic", "localTrabInterm", "E", "N", "1-1", "007", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do munic\u00edpio, conforme tabela do IBGE.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve ser um c\u00f3digo existente na tabela do IBGE."], ["35", "uf", "localTrabInterm", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Preencher com a sigla da Unidade da Federa\u00e7\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma UF v\u00e1lida."]]}, "2298": {"name": "reintegracao", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtReintegr", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento Reintegra\u00e7\u00e3o.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_EVENTOS_EXTEMPREGRA_EXISTE_EVENTO_DESLIGAMENTOREGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADORREGRA_EXISTE_VINCULOREGRA_EXTEMP_REINTEGRACAOREGRA_REINTEG_EXCLUSAO_EVENTOREGRA_RETIFICA_MESMO_VINCULOREGRA_VALIDA_EMPREGADORREGRA_VALIDA_TRABALHADOR_BASE_CNIS"], ["3", "Id", "evtReintegr", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtReintegr", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Evento."], ["5", "indRetif", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Informe [1] para arquivo original ou [2] para arquivo de retifica\u00e7\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "nrRecibo", "ideEvento", "E", "C", "0-1", "040", "-", "Preencher com o n\u00famero do recibo do arquivo a ser retificado.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {indRetif} = [2].Deve ser um recibo de entrega v\u00e1lido, correspondente ao arquivo que est\u00e1 sendo retificado."], ["7", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["8", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5-Aplicativo governamental-Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["9", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["10", "ideEmpregador", "evtReintegr", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["11", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["12", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["13", "ideVinculo", "evtReintegr", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Trabalhador e do V\u00ednculo."], ["14", "cpfTrab", "ideVinculo", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o n\u00famero do CPF do trabalhador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["15", "nisTrab", "ideVinculo", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o N\u00famero de Identifica\u00e7\u00e3o Social -NIS, o qual pode ser o PIS, PASEP ou NIT."], ["16", "matricula", "ideVinculo", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Matr\u00edcula atribu\u00edda ao trabalhador pela empresa ou, no caso de servidor p\u00fablico, a matr\u00edcula constante no Sistema de Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos do \u00f3rg\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Deve corresponder \u00e0 matr\u00edcula informada pelo empregador no evento S-2200 do respectivo v\u00ednculo trabalhista."], ["17", "infoReintegr", "evtReintegr", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Reintegra\u00e7\u00e3o."], ["18", "tpReint", "infoReintegr", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Tipo de Reintegra\u00e7\u00e3o:1 -Reintegra\u00e7\u00e3o por Decis\u00e3o Judicial;2 -Reintegra\u00e7\u00e3o por Anistia Legal;3 -Revers\u00e3o de Servidor P\u00fablico;4 -Recondu\u00e7\u00e3o de Servidor P\u00fablico;5 -Reinclus\u00e3o de Militar;9 -Outros.Valida\u00e7\u00e3o: Os tipos [3,4,5] s\u00f3 podem ser informados por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5, 9."], ["19", "nrProcJud", "infoReintegr", "E", "C", "0-1", "020", "-", "Em caso de reintegra\u00e7\u00e3o por determina\u00e7\u00e3o judicial, preencher com o n\u00famero do processo.OBS.: N\u00e3o \u00e9 um processo vinculado \u00e0 tabela de processos S-1070.Valida\u00e7\u00e3o: Informa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria se {tpReint} = [1]. N\u00e3o preencher nos demais casos.Se preenchido, deve ser um processo judicial v\u00e1lido, com 20 (vinte) algarismos."], ["20", "nrLeiAnistia", "infoReintegr", "E", "C", "0-1", "013", "-", "Informar a Lei de Anistia, descrevendo seu n\u00famero e ano de publica\u00e7\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio se {tpReint} = [2]."], ["21", "dtEfetRetorno", "infoReintegr", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Informar a data do efetivo retorno ao trabalho.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data v\u00e1lida posterior \u00e0 data de desligamento do trabalhador."], ["22", "dtEfeito", "infoReintegr", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Data de in\u00edcio dos efeitos financeiros da reintegra\u00e7\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data igual ou anterior \u00e0 data do efetivo retorno ao trabalho e posterior \u00e0 data do desligamento."], ["23", "indPagtoJuizo", "infoReintegr", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Indicar se as remunera\u00e7\u00f5es e correspondentes contribui\u00e7\u00f5es do per\u00edodo compreendido entre o desligamento e a reintegra\u00e7\u00e3o foram pagas em ju\u00edzo:S-Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."]]}, "2299": {"name": "desligamento", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtDeslig", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento Desligamento.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_DESLIG_EXCLUI_DESLIGAMENTO_REINTEGREGRA_DESLIG_EXCLUSAO_EVENTOREGRA_DESLIG_EXISTE_EVENTO_POSTERIORREGRA_DESLIG_TRABALHADOR_AFASTADOREGRA_DESLIG_VALIDA_DT_DESLIGAMENTOREGRA_EVENTOS_EXTEMPREGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADORREGRA_EXISTE_VINCULOREGRA_EXTEMP_REINTEGRACAOREGRA_GERAL_VALIDA_DADOS_TABCONTRIBREGRA_MUDANCA_CPFREGRA_REMUN_IND_RETIFICACAOREGRA_REMUN_PERMITE_EXCLUSAOREGRA_RETIFICA_MESMO_VINCULOREGRA_RUBRICA_SIMPLIF_TAB_PADRAOREGRA_VALIDA_EMPREGADORREGRA_VALIDA_PERIODO_APURACAOREGRA_VALIDA_TRABALHADOR_BASE_CNISREGRA_VINCULO_ATIVO_NA_DTEVENTO"], ["3", "Id", "evtDeslig", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtDeslig", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Evento."], ["5", "indRetif", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Informe [1] para arquivo original ou [2] para arquivo de retifica\u00e7\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "nrRecibo", "ideEvento", "E", "C", "0-1", "040", "-", "Preencher com o n\u00famero do recibo do arquivo a ser retificado.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {indRetif} = [2].Deve ser um recibo de entrega v\u00e1lido, correspondente ao arquivo que est\u00e1 sendo retificado."], ["7", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["8", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5-Aplicativo governamental-Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["9", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["10", "ideEmpregador", "evtDeslig", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["11", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["12", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["13", "ideVinculo", "evtDeslig", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Trabalhador e do V\u00ednculo."], ["14", "cpfTrab", "ideVinculo", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o n\u00famero do CPF do trabalhador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["15", "nisTrab", "ideVinculo", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o N\u00famero de Identifica\u00e7\u00e3o Social -NIS, o qual pode ser o PIS, PASEP ou NIT."], ["16", "matricula", "ideVinculo", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Matr\u00edcula atribu\u00edda ao trabalhador pela empresa ou, no caso de servidor p\u00fablico, a matr\u00edcula constante no Sistema de Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos do \u00f3rg\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Deve corresponder \u00e0 matr\u00edcula informada pelo empregador no evento S-2200 do respectivo v\u00ednculo trabalhista."], ["17", "infoDeslig", "evtDeslig", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Apresenta as informa\u00e7\u00f5es relativas ao desligamento do v\u00ednculo identificado no registro superior."], ["18", "mtvDeslig", "infoDeslig", "E", "C", "1-1", "002", "-", "C\u00f3digo de Motivo do Desligamento, conforme Tabela 19.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela. Os c\u00f3digos [19,20,21,22,23,24,25] s\u00f3 podem ser utilizados para desligamento de trabalhador pertencente \u00e0 categoria de agente p\u00fablico (301 a 309).O c\u00f3digo [34] s\u00f3 pode ser utilizado para desligamento de trabalhador dom\u00e9stico (c\u00f3digo de categoria [104])."], ["19", "dtDeslig", "infoDeslig", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Preencher com a data do \u00faltimo dia trabalhado para o respectivo v\u00ednculo.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data igual ou posterior a data de admiss\u00e3o do trabalhador (no caso de sucess\u00e3o ou de mudan\u00e7a de CPF, igual ou posterior \u00e0 data da transfer\u00eancia ou \u00e0 data de altera\u00e7\u00e3o do CPF, respectivamente) e n\u00e3o superior \u00e0 data atual (data do envio do evento) acrescida de 10 dias corridos."], ["20", "indPagtoAPI", "infoDeslig", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Indicativo de pagamento de Aviso Pr\u00e9vio Indenizado pelo empregador, ao empregado:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["21", "dtProjFimAPI", "infoDeslig", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data projetada para o t\u00e9rmino do aviso pr\u00e9vio indenizado.Valida\u00e7\u00e3o: Obrigat\u00f3rio se {indPagtoAPI} for igual a [S], devendo ser igual ou posterior a {dtDeslig}."], ["22", "pensAlim", "infoDeslig", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo de pens\u00e3o aliment\u00edcia para fins de reten\u00e7\u00e3o de FGTS:0 -N\u00e3o existe pens\u00e3o aliment\u00edcia;1 -Percentual de pens\u00e3o aliment\u00edcia;2 -Valor de pens\u00e3o aliment\u00edcia;3 -Percentual e valor de pens\u00e3o aliment\u00edcia.Valores V\u00e1lidos: 0, 1, 2, 3."], ["23", "percAliment", "infoDeslig", "E", "N", "0-1", "005", "2", "Percentual a ser destinado a pens\u00e3o aliment\u00edcia.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser maior que 0 (zero) e menor ou igual a 100 (cem).Informa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria se {pensAlim} = [1,3]. N\u00e3o pode ser preenchido nos demais casos."], ["24", "vrAlim", "infoDeslig", "E", "N", "0-1", "14", "2", "Valor da pens\u00e3o aliment\u00edcia.Valida\u00e7\u00e3o: Informa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria se {pensAlim} = [2,3]. N\u00e3o pode ser preenchido nos demais casos."], ["25", "nrCertObito", "infoDeslig", "E", "C", "0-1", "032", "-", "N\u00famero da certid\u00e3o de \u00f3bito. Campo preenchido no caso de desligamento por morte.Valida\u00e7\u00e3o: N\u00e3o preencher se {mtvDeslig} for diferente de [10].Se {mtvDeslig} for igual a [10], o preenchimento \u00e9 facultativo."], ["26", "nrProcTrab", "infoDeslig", "E", "C", "0-1", "020", "-", "N\u00famero que identifica o processo trabalhista, quando o desligamento se der por decis\u00e3o judicial.Valida\u00e7\u00e3o: Se preenchido, deve ser um processo judicial v\u00e1lido, com 20 (vinte) algarismos."], ["27", "indCumprParc", "infoDeslig", "E", "N", "0-1", "001", "-", "Indicador de cumprimento de aviso pr\u00e9vio:0 -Cumprimento total;1 -Cumprimento parcial em raz\u00e3o de obten\u00e7\u00e3o de novo emprego pelo empregado;2 -Cumprimento parcial por iniciativa do empregador;3 -Outras hip\u00f3teses de cumprimento parcial do aviso pr\u00e9vio;4 -Aviso pr\u00e9vio indenizado ou n\u00e3o exig\u00edvel.O preenchimento deste campo \u00e9 facultativo.Valores V\u00e1lidos: 0, 1, 2, 3, 4."], ["28", "qtdDiasInterm", "infoDeslig", "E", "N", "0-1", "002", "-", "Quantidade de dias trabalhados no m\u00eas pelo empregado com contrato de trabalho intermitente. Cada dia, total ou parcial, em que o trabalhador tenha prestado servi\u00e7os deve ser considerado.Valida\u00e7\u00e3o: Informa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria se o c\u00f3digo de categoria do trabalhador for igual a [111]. Nesse caso, informar um n\u00famero entre 0 e 31. N\u00e3o informar nos demais casos."], ["29", "observacoes", "infoDeslig", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Observa\u00e7\u00f5es sobre o desligamento."], ["30", "observacao", "observacoes", "E", "C", "1-1", "255", "-", "Observa\u00e7\u00e3o relevante sobre o desligamento do trabalhador, que n\u00e3o esteja consignada em outros campos."], ["31", "sucessaoVinc", "infoDeslig", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Registro preenchido exclusivamente nos casos de sucess\u00e3o do v\u00ednculo trabalhista, com a identifica\u00e7\u00e3o da empresa sucessora."], ["32", "tpInscSuc", "sucessaoVinc", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF).Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["33", "cnpjSucessora", "sucessaoVinc", "E", "C", "1-1", "014", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do empregador sucessor, de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInscSuc}.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o v\u00e1lido diferente da inscri\u00e7\u00e3o do declarante, considerando as particularidades aplicadas \u00e0 informa\u00e7\u00e3o de CNPJ de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico em S-1000.Se {tpInscSuc} = [1], deve possuir 14 (catorze) algarismos e ser diferente do CNPJ base do empregador e dos estabelecimentos informados atrav\u00e9s do evento S-1005.Se{tpInscSuc} = [2], deve possuir 11 (onze) algarismos."], ["34", "transfTit", "infoDeslig", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Transfer\u00eancia de titularidade do empregado dom\u00e9stico para outro representante da mesma unidade familiar."], ["35", "cpfSubstituto", "transfTit", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o CPF do novo titular.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CPF v\u00e1lido e diferente do CPF do declarante e do empregado."], ["36", "dtNascto", "transfTit", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Preencher com a data de nascimento do novo titular.Valida\u00e7\u00e3o: Deve corresponder \u00e0 data de nascimento cadastrada na base de dados do CPF do {cpfSubstituto}."], ["37", "mudancaCPF", "infoDeslig", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00e3o do novo CPF do trabalhador."], ["38", "novoCPF", "mudancaCPF", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o novo CPF do trabalhador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CPF v\u00e1lido e diferente do CPF do empregador e do antigo CPF do trabalhador."], ["39", "verbasResc", "infoDeslig", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Registro onde s\u00e3o prestadas as informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s verbas devidas ao trabalhador na rescis\u00e3o contratual."], ["40", "dmDev", "verbasResc", "G", "-", "1-50", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o de cada um dos demonstrativos de valores devidos ao trabalhador antes das reten\u00e7\u00f5es de pens\u00e3o aliment\u00edcia e IRRF. (As reten\u00e7\u00f5es de pens\u00e3o aliment\u00edcia e IRRF devem ser realizadas no ato do pagamento e, portanto, s\u00e3o informadas no evento S-1210).Para as rubricas cujo {codIncCP} = [31, 32, 34, 35], o somat\u00f3rio do valor das rubricas cujo ({tpRubr} = [2,4]) dever\u00e1 ser maior ou igual ao somat\u00f3rio do valor das rubricas cujo ({tpRubr} = [1,3]), considerando cada um dos c\u00f3digos {codIncCP} individualmente.O somat\u00f3rio dos Vencimentos deve ser maior ou igual ao somat\u00f3rio dos Descontos.As informa\u00e7\u00f5es dos campos {ideEstabLot/nrInsc}, {detVerbas/codRubr}, {ideEstabLot/codLotacao} vinculadas a este registro, devem constar nas respectivas tabelas S-1005, S-1010 e S-1020, no m\u00eas:a) da data do desligamento, informada no campo {dtDeslig} se as informa\u00e7\u00f5es pertencerem ao grupo {infoPerApur};b) informado em {perRef} se as informa\u00e7\u00f5es pertencerem ao grupo {infoPerAnt}."], ["41", "ideDmDev", "dmDev", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Identificador atribu\u00eddo pela empresa para o demonstrativo de valores devidos ao trabalhador relativo a verbas rescis\u00f3rias.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um identificador \u00fanico dentro da mesma compet\u00eancia para cada um dos demonstrativos de pagamento gerados no presente arquivo de rescis\u00e3o contratual.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_CARACTER_ESPECIAL"], ["42", "infoPerApur", "dmDev", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Verbas rescis\u00f3rias relativas ao m\u00eas da data do desligamento."], ["43", "ideEstabLot", "infoPerApur", "G", "-", "1-24", "-", "-", "Registro que identifica o Estabelecimento/Lota\u00e7\u00e3o no qual o trabalhador possui remunera\u00e7\u00e3o no per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o. O estabelecimento identificado no registro pode ser: o n\u00famero do CNPJ do estabelecimento da pr\u00f3pria empresa (matriz/filial), o n\u00famero da obra (pr\u00f3pria) no CNO, ou o n\u00famero do CAEPF (no caso de pessoa f\u00edsica obrigada a inscri\u00e7\u00e3o no cadastro de atividades espec\u00edficas da pessoa f\u00edsica).  No caso espec\u00edfico do trabalhador dom\u00e9stico, o estabelecimento deve ser o pr\u00f3prio CPF do empregador."], ["44", "tpInsc", "ideEstabLot", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3odo estabelecimento, de acordo com as op\u00e7\u00f5es da Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Se {classTrib} igual a [21], deve ser igual a [3,4], exceto se empregador dom\u00e9stico. Se {classTrib} igual a [22],caso n\u00e3o seja empregador dom\u00e9stico,deve ser igual a [3, 4] e, se for igual a [3],o CAEPF deve constar na tabela S-1005 como sendo de segurado especial.Se empregador dom\u00e9stico (trabalhador com {codCateg} = [104]), deve ser igual a [2].Nos demais casos ({classTrib} <> [21,22]),deve ser igual a [1,4].Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4."], ["45", "nrInsc", "ideEstabLot", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}.Valida\u00e7\u00e3o: A inscri\u00e7\u00e3o informada deve ser compat\u00edvel com {tpInsc}. Se {tpInsc} igual a [1, 3, 4] deve constar na tabela S-1005."], ["46", "codLotacao", "ideEstabLot", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Informar o c\u00f3digo atribu\u00eddo pela empresa para a lota\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente em S-1020 -Tabela de Lota\u00e7\u00f5es Tribut\u00e1rias."], ["47", "detVerbas", "ideEstabLot", "G", "-", "1-200", "-", "-", "Detalhamento das verbas rescis\u00f3rias devidas ao trabalhador. Deve haver, pelo menos uma rubrica de folha, mesmo que o valor l\u00edquido a ser pago ao trabalhador seja 0 (zero) em fun\u00e7\u00e3o de descontos."], ["48", "codRubr", "detVerbas", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Informar o c\u00f3digo atribu\u00eddo pelo empregador e que identifica a rubrica em sua folha de pagamento.Valida\u00e7\u00e3o: O c\u00f3digo informado deve existir na tabela S-1010 -Tabela de Rubricas, vigente no m\u00eas da data do desligamento, informada no campo {dtDeslig}.Rubrica cujo {codIncCP} em S-1010 seja igual a [23, 24, 61] s\u00f3 pode ser utilizada se {tpRegPrev} do v\u00ednculo for igual a [2];N\u00e3o pode ser utilizada rubrica cujo {codIncIRRF} em S-1010 seja igual a [31, 32, 33, 34, 35, 51, 52, 53, 54, 55, 81, 82, 83]."], ["49", "ideTabRubr", "detVerbas", "E", "C", "1-1", "008", "-", "Preencher com o identificador da tabela de rubricas, conforme informado em S-1010 para a rubrica definida em {codRubr}. N\u00e3o utilizar rubricas que correspondam a desconto de pens\u00e3o aliment\u00edcia ou IRRF.Valida\u00e7\u00e3o: Deve existir na tabela S-1010 (em conjunto com {codRubr}) vigente no per\u00edodo indicado em {perApur}."], ["50", "qtdRubr", "detVerbas", "E", "N", "0-1", "006", "2", "Informar a quantidade de refer\u00eancia para apura\u00e7\u00e3o (em horas, cotas, meses, percentual, etc.).Exs.: Quantidade de horas extras trabalhadas relacionada com uma rubrica de hora extra, quantidade de dias trabalhados relacionada com uma rubrica de sal\u00e1rio. etc."], ["51", "fatorRubr", "detVerbas", "E", "N", "0-1", "005", "2", "Informar o fator, percentual, etc, da rubrica, quando necess\u00e1rio.Ex: Adicional de Horas Extras 50%, relacionado a uma rubrica de horas extras: Fator = 50."], ["52", "vrUnit", "detVerbas", "E", "N", "0-1", "14", "2", "Preencher com o valor unit\u00e1rio da rubrica."], ["53", "vrRubr", "detVerbas", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor total da rubrica.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser maior que zero."], ["54", "infoSaudeColet", "ideEstabLot", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de plano privado coletivo empresarial de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. S\u00f3 preencher se houver {codRubr} em {itensRemun}, cuja natureza de rubrica {natRubr} indicada em S-1010 seja igual a [9219].N\u00e3o preencher nos demais casos."], ["55", "detOper", "infoSaudeColet", "G", "-", "1-99", "-", "-", "Detalhamento dos valores pagos a Operadoras de Planos de Sa\u00fade."], ["56", "cnpjOper", "detOper", "E", "C", "1-1", "014", "-", "CNPJ de Operadora do Plano de Sa\u00fade.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CNPJ v\u00e1lido."], ["57", "regANS", "detOper", "E", "C", "1-1", "006", "-", "Registro da operadora na Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_CARACTER_ESPECIAL"], ["58", "vrPgTit", "detOper", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor pago pelo Titular."], ["59", "detPlano", "detOper", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do dependente do plano privado de sa\u00fade."], ["60", "tpDep", "detPlano", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Tipo de dependente conforme tabela 07.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela 07."], ["61", "cpfDep", "detPlano", "E", "C", "0-1", "011", "-", "N\u00famero de Inscri\u00e7\u00e3o no CPF.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de CPF v\u00e1lido, observando o que segue:a) O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio;b) Em arquivo de empregador Pessoa F\u00edsica, deve ser diferente do CPF informado em {ideEmpregador};c) N\u00e3o pode haver mais de um dependente com um mesmo n\u00famero do CPF."], ["62", "nmDep", "detPlano", "E", "C", "1-1", "070", "-", "Nome do dependente."], ["63", "dtNascto", "detPlano", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Preencher com a data de nascimento."], ["64", "vlrPgDep", "detPlano", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor pago relativo ao plano de sa\u00fade do dependente."], ["65", "infoAgNocivo", "ideEstabLot", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Registro preenchido exclusivamente em rela\u00e7\u00e3o a remunera\u00e7\u00e3o de trabalhador amparado pelo RGPS -Regime Geral de Previd\u00eancia Social."], ["66", "grauExp", "infoAgNocivo", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo que representa o grau de exposi\u00e7\u00e3o a agentes nocivos, conforme tabela 2.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4."], ["67", "infoSimples", "ideEstabLot", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00e3o relativa a empresas enquadradas no Regime de Tributa\u00e7\u00e3o Simples."], ["68", "indSimples", "infoSimples", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicador de Contribui\u00e7\u00e3o Substitu\u00edda:1 -Contribui\u00e7\u00e3o Substitu\u00edda Integralmente;2 -Contribui\u00e7\u00e3o n\u00e3o substitu\u00edda;3 -Contribui\u00e7\u00e3o n\u00e3o substitu\u00edda concomitante com contribui\u00e7\u00e3o substitu\u00edda.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3."], ["69", "infoPerAnt", "dmDev", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Remunera\u00e7\u00e3o relativa a Per\u00edodos Anteriores, devida em fun\u00e7\u00e3o de acordos coletivos, legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, conven\u00e7\u00e3o coletiva de trabalho, diss\u00eddio ou Convers\u00e3o de Licen\u00e7a Sa\u00fade em Acidente de Trabalho."], ["70", "ideADC", "infoPerAnt", "G", "-", "1-8", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do Acordo coletivo, Legisla\u00e7\u00e3o, Conven\u00e7\u00e3o Coletiva, Diss\u00eddio ou Convers\u00e3o da licen\u00e7a sa\u00fade em acidente de trabalho."], ["71", "dtAcConv", "ideADC", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Data da assinatura do acordo, conven\u00e7\u00e3o coletiva, senten\u00e7a normativa ou da convers\u00e3o da licen\u00e7a sa\u00fade em acidente de trabalho.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data compreendida no m\u00eas em que ocorreu o desligamento conforme informado no campo {dtDeslig} ou em m\u00eas anterior.A data deve ser igual ou posterior a 01/01/1890."], ["72", "tpAcConv", "ideADC", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Tipo do instrumento ou situa\u00e7\u00e3o ensejadora da remunera\u00e7\u00e3o relativa a Per\u00edodos de Apura\u00e7\u00e3o Anteriores:A -Acordo Coletivo de Trabalho;B -Legisla\u00e7\u00e3o federal, estadual, municipal ou distrital;C -Conven\u00e7\u00e3o Coletiva de Trabalho;D -Senten\u00e7a Normativa -Diss\u00eddio;E -Convers\u00e3o de Licen\u00e7a Sa\u00fade em Acidente de Trabalho;G -Antecipa\u00e7\u00e3o dediferen\u00e7as de Acordo, Conven\u00e7\u00e3oou Diss\u00eddio Coletivo.Valores V\u00e1lidos: A, B, C, D, E, G."], ["73", "compAcConv", "ideADC", "E", "C", "0-1", "007", "-", "Compet\u00eancia (formato AAAA-MM) em que \u00e9 devida a obriga\u00e7\u00e3o de pagar os efeitos remunerat\u00f3rios de lei, acordo coletivo, conven\u00e7\u00e3o coletiva ou senten\u00e7a normativa.Valida\u00e7\u00e3o: Se informada, deveser maior ou igual ao m\u00eas/ano informado em {dtDeslig}."], ["74", "dtEfAcConv", "ideADC", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data a partir da qual o instrumento ou legisla\u00e7\u00e3o mencionada em {tpAcConv} passa a produzir seus efeitos."], ["75", "dsc", "ideADC", "E", "C", "1-1", "255", "-", "Detalhamento do instrumento ou situa\u00e7\u00e3o que originou o pagamento das verbas relativas a per\u00edodos anteriores."], ["76", "idePeriodo", "ideADC", "G", "-", "1-180", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do per\u00edodo ao qual se referem as diferen\u00e7as de remunera\u00e7\u00e3o."], ["77", "perRef", "idePeriodo", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Informar o per\u00edodo ao qual se refere o complemento de remunera\u00e7\u00e3o no formato AAAA-MM.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual ou anterior ao m\u00eas da data do desligamento, informada em {dtDeslig}.Deve ser informado no formato AAAA-MM."], ["78", "ideEstabLot", "idePeriodo", "G", "-", "1-24", "-", "-", "O registro identifica o estabelecimento e lota\u00e7\u00e3o ao qual se referem as diferen\u00e7as de remunera\u00e7\u00e3o do m\u00eas identificado no registro superior."], ["79", "tpInsc", "ideEstabLot", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o do estabelecimento, de acordo com as op\u00e7\u00f5es da Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Se {classTrib} igual a [21], deve ser igual a [3,4], exceto se empregador dom\u00e9stico. Se {classTrib} igual a [22],caso n\u00e3o sejaempregador dom\u00e9stico,deve ser igual a [3, 4] e, se for igual a [3],o CAEPF deve constar na tabela S-1005 como sendo de segurado especial.Se empregador dom\u00e9stico (trabalhador com {codCateg} = [104]), deve ser igual a [2].Nos demais casos ({classTrib} <> [21,22]),deve ser igual a [1,4].Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4."], ["80", "nrInsc", "ideEstabLot", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do estabelecimento do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}.Valida\u00e7\u00e3o: A inscri\u00e7\u00e3o informada deve ser compat\u00edvel com {tpInsc}. Se {tpInsc} igual a [1, 3, 4] deve constar na tabela S-1005."], ["81", "codLotacao", "ideEstabLot", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Informar o c\u00f3digo atribu\u00eddo pela empresa para a lota\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente em S-1020 -Tabela de Lota\u00e7\u00f5es Tribut\u00e1rias."], ["82", "detVerbas", "ideEstabLot", "G", "-", "1-200", "-", "-", "Registro que relaciona as rubricas que comp\u00f5em a remunera\u00e7\u00e3o do trabalhador."], ["83", "codRubr", "detVerbas", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Informar o c\u00f3digo atribu\u00eddo pelo empregador e que identifica a rubrica em sua folha de pagamento.Valida\u00e7\u00e3o: O c\u00f3digo informado deve existir na tabela S-1010 -Tabela de Rubricas vigente no m\u00eas de refer\u00eancia, informado em {perRef}.Rubrica cujo {codIncCP} em S-1010 seja igual a [23, 24, 61] s\u00f3 pode ser utilizada se {tpRegPrev} do v\u00ednculo for igual a [2].N\u00e3o pode ser utilizada rubrica cujo {codIncIRRF} em S-1010 seja igual a [31, 32, 33, 34, 35, 51, 52, 53, 54, 55, 81, 82, 83]."], ["84", "ideTabRubr", "detVerbas", "E", "C", "1-1", "008", "-", "Preencher com o identificador da tabela de rubricas, conforme informado em S-1010 para a rubrica definida em {codRubr}.Valida\u00e7\u00e3o: Deve existir na tabela S-1010 (em conjunto com {codRubr}) vigente no per\u00edodo indicado em {perRef}."], ["85", "qtdRubr", "detVerbas", "E", "N", "0-1", "006", "2", "Informar a quantidade de refer\u00eancia para apura\u00e7\u00e3o (em horas, cotas, meses, percentual, etc.).Exs.: Quantidade de horas extras trabalhadas relacionada com uma rubrica de hora extra, quantidade de dias trabalhados relacionada com uma rubrica de sal\u00e1rio. etc."], ["86", "fatorRubr", "detVerbas", "E", "N", "0-1", "005", "2", "Informar o fator, percentual, etc, da rubrica, quando necess\u00e1rio.Ex: Adicional de Horas Extras 50%, relacionado a uma rubrica de horas extras: Fator = 50."], ["87", "vrUnit", "detVerbas", "E", "N", "0-1", "14", "2", "Preencher com o valor unit\u00e1rio da rubrica."], ["88", "vrRubr", "detVerbas", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor total da rubrica.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser maior que zero."], ["89", "infoAgNocivo", "ideEstabLot", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Registro preenchido exclusivamente em rela\u00e7\u00e3o a remunera\u00e7\u00e3o de trabalhador enquadrado em uma das categorias relativas a Empregado ou Agente P\u00fablico, permitindo o detalhamento do grau de exposi\u00e7\u00e3o do trabalhador aos agentes nocivos que ensejam a cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o adicional para financiamento dos benef\u00edcios de aposentadoria especial."], ["90", "grauExp", "infoAgNocivo", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo que representa o grau de exposi\u00e7\u00e3o a agentes nocivos, conforme tabela 2.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4."], ["91", "infoSimples", "ideEstabLot", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00e3o relativa a empresas enquadradas no Regime de Tributa\u00e7\u00e3o Simples."], ["92", "indSimples", "infoSimples", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicador de Contribui\u00e7\u00e3o Substitu\u00edda:1 -Contribui\u00e7\u00e3o Substitu\u00edda Integralmente;2 -Contribui\u00e7\u00e3o n\u00e3o substitu\u00edda;3 -Contribui\u00e7\u00e3o n\u00e3o substitu\u00edda concomitante com contribui\u00e7\u00e3o substitu\u00edda.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3."], ["93", "infoTrabInterm", "dmDev", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es da(s) convoca\u00e7\u00e3o(\u00f5es) de trabalho intermitente."], ["94", "codConv", "infoTrabInterm", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Preencher com o c\u00f3digo atribu\u00eddo pela empresa que identifica a convoca\u00e7\u00e3o para trabalho intermitente.Valida\u00e7\u00e3o: O valor informado deve existir no evento \"Convoca\u00e7\u00e3o para Trabalho Intermitente -S-2260\"."], ["95", "procJudTrab", "verbasResc", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es sobre a exist\u00eancia de processos judiciais do trabalhador com decis\u00e3o favor\u00e1vel quanto \u00e0 n\u00e3o incid\u00eancia de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria e/ou Imposto de Renda."], ["96", "tpTrib", "procJudTrab", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Abrang\u00eancia da decis\u00e3o:1 -IRRF;2 -Contribui\u00e7\u00f5es sociais do trabalhador;3 -FGTS;4 -Contribui\u00e7\u00e3o sindical.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4."], ["97", "nrProcJud", "procJudTrab", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Informar um n\u00famero de processo judicial cadastrado atrav\u00e9s do evento S-1070, cujo {indMatProc} seja igual a:-[1] se {tpTrib} = [1, 2];-[1, 7] se {tpTrib} = [3];-[8] se {tpTrib} = [4].Valida\u00e7\u00e3o: O processo deve existir na tabela de processos."], ["98", "codSusp", "procJudTrab", "E", "N", "0-1", "014", "-", "C\u00f3digo do Indicativo da Suspens\u00e3o, atribu\u00eddo pelo empregador em S-1070.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio se {tpTrib} = [1, 2]..A informa\u00e7\u00e3o prestada deve estar de acordo com o que foi informado em S-1070."], ["99", "infoMV", "verbasResc", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Registro preenchido exclusivamente em caso de trabalhador que possua outros v\u00ednculos/atividades nos quais j\u00e1 tenha ocorrido desconto de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria."], ["100", "indMV", "infoMV", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicador de desconto da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria do trabalhador, de acordo com as seguintes op\u00e7\u00f5es:1 -O declarante aplica a(s)al\u00edquota(s)de desconto do segurado sobre a remunera\u00e7\u00e3o por ele informada (o percentual da(s)al\u00edquota(s)ser\u00e1(\u00e3o)obtido(s)considerando a remunera\u00e7\u00e3o total do trabalhador);2 -O declarante aplica a(s)al\u00edquota(s)de desconto do segurado sobre a diferen\u00e7a entre o limite m\u00e1ximo do sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o e a remunera\u00e7\u00e3o de outra(s) empresa(s) para as quais o trabalhador informou que houve o desconto;3 -O declarante n\u00e3o realiza desconto do segurado, uma vez que houve desconto sobre o limite m\u00e1ximo de sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o em outra(s) empresa(s).Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3."], ["101", "remunOutrEmpr", "infoMV", "G", "-", "1-999", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas ao trabalhador que possui v\u00ednculo empregat\u00edcio com outra(s) empresa(s) e/ou que exerce outras atividades como contribuinte individual, detalhando as empresas que efetuaram (ou efetuar\u00e3o) desconto da contribui\u00e7\u00e3o, ou ainda valores recolhidos pelo pr\u00f3prio trabalhador como contribuinte individual."], ["102", "tpInsc", "remunOutrEmpr", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme tabela 5.Valida\u00e7\u00e3o: Pode ser preenchido com [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["103", "nrInsc", "remunOutrEmpr", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}.Valida\u00e7\u00e3o: a) Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um CNPJ v\u00e1lido, diferente do CNPJ base indicado no registro de Informa\u00e7\u00f5es do Empregador (S-1000) e dos estabelecimentos informados atrav\u00e9s do evento S-1005.b) Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido e diferente do CPF do trabalhador e ainda, caso o empregador seja pessoa f\u00edsica, diferente do CPF do empregador."], ["104", "codCateg", "remunOutrEmpr", "E", "N", "1-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da categoria do trabalhador na qual houve a remunera\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 1.Valida\u00e7\u00e3o: Deve existir na Tabela de Categorias de Trabalhadores (tabela 1)."], ["105", "vlrRemunOE", "remunOutrEmpr", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Preencher com o valor da remunera\u00e7\u00e3o recebida pelo trabalhador na outra empresa/atividade, sobre a qual houve desconto/recolhimento da contribui\u00e7\u00e3o do segurado.Valida\u00e7\u00e3o: Deveser maior que zero."], ["106", "procCS", "verbasResc", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00e3o sobre processo judicial que suspende a exigibilidade da Contribui\u00e7\u00e3o Social Rescis\u00f3ria."], ["107", "nrProcJud", "procCS", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Informar um n\u00famero de processo judicial cadastrado atrav\u00e9s do evento S-1070, cujo {indMatProc} seja igual a [1, 7].Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de processo judicial v\u00e1lido e existente na Tabela de Processos (S-1070), com {indMatProc} = [1, 7]."], ["108", "quarentena", "infoDeslig", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es sobre a 'quarentena' remunerada de trabalhador desligado.  O registro deve ser preenchido apenas no caso do trabalhador que recebe remunera\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o desligamento por estar impossibilitado de exercer atividade remunerada."], ["109", "dtFimQuar", "quarentena", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Preencher com a data final da quarentena a que est\u00e1 sujeito o trabalhador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data posterior a data de t\u00e9rmino do contrato."], ["110", "consigFGTS", "infoDeslig", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es sobre opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito consignado com garantia de FGTS."], ["111", "insConsig", "consigFGTS", "E", "C", "1-1", "005", "-", "Matr\u00edcula da Institui\u00e7\u00e3o Consignat\u00e1ria, cadastrada na Caixa Econ\u00f4mica Federal."], ["112", "nrContr", "consigFGTS", "E", "C", "1-1", "040", "-", "N\u00famero do contrato de empr\u00e9stimo consignado existente na Institui\u00e7\u00e3o Consignat\u00e1ria."]]}, "2300": {"name": "trabalhador_sem_vinculo_de_emprego_estatutario_inicio", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtTSVInicio", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento Trabalhador Sem V\u00ednculo de Emprego/Estatut\u00e1rio-In\u00edcio.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_COMPATIB_CATEG_EVENTOREGRA_EVENTOS_EXTEMPREGRA_EVETRAB_VALIDA_OPCAO_FGTSREGRA_EXCLUI_EVENTO_TSV_INICIOREGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADORREGRA_GERAL_VALIDA_DADOS_TABCONTRIBREGRA_MUDANCA_CPFREGRA_TSV_COMPATIBILIDADE_CLASSTRIB_CATEGORIAREGRA_TSV_RETIFICA_EVENTO_INICIOREGRA_TSV_VERIFICA_DUPLICIDADEREGRA_VALIDA_EMPREGADORREGRA_VALIDA_TRABALHADOR_BASE_CNISREGRA_VALIDA_TRABALHADOR_BASE_CPF"], ["3", "Id", "evtTSVInicio", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtTSVInicio", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Evento."], ["5", "indRetif", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Informe [1] para arquivo original ou [2] para arquivo de retifica\u00e7\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "nrRecibo", "ideEvento", "E", "C", "0-1", "040", "-", "Preencher com o n\u00famero do recibo do arquivo a ser retificado.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {indRetif} = [2].Deve ser um recibo de entrega v\u00e1lido, correspondente ao arquivo que est\u00e1 sendo retificado."], ["7", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["8", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5 -Aplicativo governamental -Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["9", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["10", "ideEmpregador", "evtTSVInicio", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["11", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["12", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["13", "trabalhador", "evtTSVInicio", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Grupo de Informa\u00e7\u00f5es do Trabalhador."], ["14", "cpfTrab", "trabalhador", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o n\u00famero do CPF do trabalhador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["15", "nisTrab", "trabalhador", "E", "C", "0-1", "011", "-", "Preencher com o N\u00famero de Identifica\u00e7\u00e3o Social -NIS, o qual pode ser o PIS, PASEP ou NIT.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio, exceto se o c\u00f3digo de categoria do trabalhador for igual a [901, 903, 904]."], ["16", "nmTrab", "trabalhador", "E", "C", "1-1", "070", "-", "Nome do Trabalhador."], ["17", "sexo", "trabalhador", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Sexo do Trabalhador:M -Masculino;F -Feminino.Valores V\u00e1lidos: M, F."], ["18", "racaCor", "trabalhador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Ra\u00e7a e cor do trabalhador, conforme op\u00e7\u00f5es abaixo:1 -Branca;2 -Preta;3 -Parda;4 -Amarela;5 -Ind\u00edgena;6 -N\u00e3o informado.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5, 6."], ["19", "estCiv", "trabalhador", "E", "N", "0-1", "001", "-", "Estado civil do trabalhador, conforme op\u00e7\u00f5es abaixo:1 -Solteiro;2 -Casado;3 -Divorciado;4 -Separado;5 -Vi\u00favo.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["20", "grauInstr", "trabalhador", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Grau de instru\u00e7\u00e3o do trabalhador, conforme op\u00e7\u00f5es abaixo:01 -Analfabeto, inclusive o que, embora tenha recebido instru\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se alfabetizou;02 -At\u00e9 o 5\u00ba ano incompleto do Ensino Fundamental (antiga 4\u00aa s\u00e9rie) ou que se tenha alfabetizado sem ter frequentado escola regular;03 -5\u00ba ano completo do Ensino Fundamental;04 -Do 6\u00ba ao 9\u00ba ano do Ensino Fundamental incompleto (antiga 5\u00aa a 8\u00aa s\u00e9rie);05 -Ensino Fundamental Completo;06 -Ensino M\u00e9dio incompleto;07 -Ensino M\u00e9dio completo;08 -Educa\u00e7\u00e3o Superior incompleta;09 -Educa\u00e7\u00e3o Superior completa;10 -P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o completa;11 -Mestrado completo;12 -Doutorado completo.Valores V\u00e1lidos: 01, 02, 03, 04, 05, 06, 07, 08, 09, 10, 11, 12."], ["21", "nmSoc", "trabalhador", "E", "C", "0-1", "070", "-", "Nome social para travesti ou transexual."], ["22", "nascimento", "trabalhador", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Grupo de informa\u00e7\u00f5es do nascimento do trabalhador."], ["23", "dtNascto", "nascimento", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Preencher com a data de nascimento."], ["24", "codMunic", "nascimento", "E", "N", "0-1", "007", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do munic\u00edpio, conforme tabela do IBGE.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve ser um c\u00f3digo existente na tabela do IBGE.O preenchimento deste campo \u00e9 facultativo."], ["25", "uf", "nascimento", "E", "C", "0-1", "002", "-", "Preencher com a sigla da Unidade da Federa\u00e7\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento deste campo \u00e9 facultativo.Se informado, deveser uma UF v\u00e1lida."], ["26", "paisNascto", "nascimento", "E", "C", "1-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do pa\u00eds de nascimento do trabalhador, conforme tabela 6.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela."], ["27", "paisNac", "nascimento", "E", "C", "1-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do pa\u00eds de nacionalidade do trabalhador, conforme  tabela 6.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela."], ["28", "nmMae", "nascimento", "E", "C", "0-1", "070", "-", "Nome da m\u00e3e."], ["29", "nmPai", "nascimento", "E", "C", "0-1", "070", "-", "Nome do pai do trabalhador."], ["30", "documentos", "trabalhador", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es dos documentos pessoais do trabalhador."], ["31", "CTPS", "documentos", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es da Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social."], ["32", "nrCtps", "CTPS", "E", "C", "1-1", "011", "-", "CTPS."], ["33", "serieCtps", "CTPS", "E", "C", "1-1", "005", "-", "N\u00famero de s\u00e9rie da CTPS."], ["34", "ufCtps", "CTPS", "E", "C", "1-1", "002", "-", "UF da expedi\u00e7\u00e3o da CTPS.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma UF v\u00e1lida."], ["35", "RIC", "documentos", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do Documento Nacional de Identidade -DNI (Registro de Identifica\u00e7\u00e3o Civil -RIC)."], ["36", "nrRic", "RIC", "E", "C", "1-1", "014", "-", "N\u00famero do Documento Nacional de Identidade -DNI."], ["37", "orgaoEmissor", "RIC", "E", "C", "1-1", "020", "-", "\u00d3rg\u00e3o e UF de emiss\u00e3o."], ["38", "dtExped", "RIC", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data da expedi\u00e7\u00e3o do documento."], ["39", "RG", "documentos", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do Registro Geral (RG)."], ["40", "nrRg", "RG", "E", "C", "1-1", "014", "-", "RG."], ["41", "orgaoEmissor", "RG", "E", "C", "1-1", "020", "-", "\u00d3rg\u00e3o e UF de emiss\u00e3o."], ["42", "dtExped", "RG", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data da expedi\u00e7\u00e3o do documento."], ["43", "RNE", "documentos", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do Registro Nacional de Estrangeiro."], ["44", "nrRne", "RNE", "E", "C", "1-1", "014", "-", "N\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o no Registro Nacional de Estrangeiros."], ["45", "orgaoEmissor", "RNE", "E", "C", "1-1", "020", "-", "\u00d3rg\u00e3o e UF de emiss\u00e3o."], ["46", "dtExped", "RNE", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data da expedi\u00e7\u00e3o do documento."], ["47", "OC", "documentos", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do n\u00famero de registro em \u00d3rg\u00e3o de Classe (OC)."], ["48", "nrOc", "OC", "E", "C", "1-1", "014", "-", "N\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o no \u00f3rg\u00e3o de classe."], ["49", "orgaoEmissor", "OC", "E", "C", "1-1", "020", "-", "\u00d3rg\u00e3o e UF de emiss\u00e3o."], ["50", "dtExped", "OC", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data da expedi\u00e7\u00e3o do documento."], ["51", "dtValid", "OC", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Preencher com a data de validade.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser posterior a data de expedi\u00e7\u00e3o ({dtExped}), se esta for informada."], ["52", "CNH", "documentos", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o (CNH)."], ["53", "nrRegCnh", "CNH", "E", "C", "1-1", "012", "-", "N\u00famero do Registro da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o -CNH."], ["54", "dtExped", "CNH", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data da expedi\u00e7\u00e3o do documento."], ["55", "ufCnh", "CNH", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Estado da Federa\u00e7\u00e3o emissor da CNH.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma UF v\u00e1lida."], ["56", "dtValid", "CNH", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Preencher com a data de validade.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser posterior a data de expedi\u00e7\u00e3o ({dtExped}), se esta for informada."], ["57", "dtPriHab", "CNH", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data da primeira habilita\u00e7\u00e3o."], ["58", "categoriaCnh", "CNH", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Categoria da CNH.Valores V\u00e1lidos: A, B, C, D, E, AB, AC, AD, AE."], ["59", "endereco", "trabalhador", "CG", "-", "1-1", "-", "-", "Grupo de informa\u00e7\u00f5es do endere\u00e7o do Trabalhador."], ["60", "brasil", "endereco", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Preenchimento obrigat\u00f3rio para trabalhador residente no Brasil."], ["61", "tpLograd", "brasil", "E", "C", "0-1", "004", "-", "Tipo de Logradouro, conforme tabela 20.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve ser um c\u00f3digo v\u00e1lido, existente na tabela 20."], ["62", "dscLograd", "brasil", "E", "C", "1-1", "100", "-", "Descri\u00e7\u00e3o do logradouro."], ["63", "nrLograd", "brasil", "E", "C", "1-1", "010", "-", "N\u00famero do logradouro. Se n\u00e3o houver n\u00famero a ser informado, preencher com \"S/N\"."], ["64", "complemento", "brasil", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Complemento do logradouro."], ["65", "bairro", "brasil", "E", "C", "0-1", "090", "-", "Nome do bairro/distrito."], ["66", "cep", "brasil", "E", "C", "1-1", "008", "-", "C\u00f3digo de Endere\u00e7amento Postal -CEP.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser preenchido apenas com n\u00fameros, com 8 (oito) posi\u00e7\u00f5es."], ["67", "codMunic", "brasil", "E", "N", "1-1", "007", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do munic\u00edpio, conforme tabela do IBGE.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela do IBGE."], ["68", "uf", "brasil", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Preencher com a sigla da Unidade da Federa\u00e7\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma UF v\u00e1lida."], ["69", "exterior", "endereco", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Preenchido em caso de trabalhador residente no exterior."], ["70", "paisResid", "exterior", "E", "C", "1-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do pa\u00eds, conforme tabela 6.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela."], ["71", "dscLograd", "exterior", "E", "C", "1-1", "100", "-", "Descri\u00e7\u00e3o do logradouro."], ["72", "nrLograd", "exterior", "E", "C", "1-1", "010", "-", "N\u00famero do logradouro. Se n\u00e3o houver n\u00famero a ser informado, preencher com \"S/N\"."], ["73", "complemento", "exterior", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Complemento do logradouro."], ["74", "bairro", "exterior", "E", "C", "0-1", "090", "-", "Nome do bairro/distrito."], ["75", "nmCid", "exterior", "E", "C", "1-1", "050", "-", "Nome da Cidade."], ["76", "codPostal", "exterior", "E", "C", "0-1", "012", "-", "C\u00f3digo de Endere\u00e7amento Postal."], ["77", "trabEstrangeiro", "trabalhador", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Grupo de informa\u00e7\u00f5es do Trabalhador Estrangeiro."], ["78", "dtChegada", "trabEstrangeiro", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data de chegada do trabalhador ao Brasil, em caso de estrangeiro.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio se {classTrabEstrang} <> [6]."], ["79", "classTrabEstrang", "trabEstrangeiro", "E", "N", "1-1", "002", "-", "Classifica\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de ingresso do trabalhador estrangeiro no Brasil:1 -Visto permanente;2 -Visto tempor\u00e1rio;3 -Asilado;4 -Refugiado;5 -Solicitante de Ref\u00fagio;6 -Residente fora do Brasil;7 -Deficiente f\u00edsico e com mais de 51 anos;8 -Com resid\u00eancia provis\u00f3ria e anistiado, em situa\u00e7\u00e3o irregular;9 -Perman\u00eancia no Brasil em raz\u00e3o de filhos ou c\u00f4njuge brasileiros;10 -Beneficiado pelo acordo entre pa\u00edses do Mercosul;11 -Dependente de agente diplom\u00e1tico e/ou consular de pa\u00edses que mant\u00e9m conv\u00eanio de reciprocidade para o exerc\u00edcio de atividade remunerada no Brasil;12 -Beneficiado pelo Tratado de Amizade, Coopera\u00e7\u00e3o e Consulta entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e a Rep\u00fablica Portuguesa.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12."], ["80", "casadoBr", "trabEstrangeiro", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Casado com brasileiro(a): S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["81", "filhosBr", "trabEstrangeiro", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Indicar se o trabalhador estrangeiro tem filhos brasileiros:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["82", "infoDeficiencia", "trabalhador", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Pessoa com Defici\u00eancia."], ["83", "defFisica", "infoDeficiencia", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Defici\u00eancia F\u00edsica:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["84", "defVisual", "infoDeficiencia", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Defici\u00eancia visual:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["85", "defAuditiva", "infoDeficiencia", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Defici\u00eancia auditiva:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["86", "defMental", "infoDeficiencia", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Defici\u00eancia Mental:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["87", "defIntelectual", "infoDeficiencia", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Defici\u00eancia Intelectual:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["88", "reabReadap", "infoDeficiencia", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Informar se o trabalhador \u00e9 reabilitado (empregado) ou readaptado (servidor p\u00fablico/militar). Reabilitado: estando o empregado incapacitado parcial ou totalmente para o trabalho, cumpriu Programa de Reabilita\u00e7\u00e3o Profissional no INSS, recebendo certificado, sendo proporcionado os meios indicados para participar do mercado de trabalho. Readaptado: o servidor est\u00e1 investido em cargo de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades compat\u00edveis com a limita\u00e7\u00e3o que tenha sofrido em sua capacidade f\u00edsica ou mental verificada em inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["89", "observacao", "infoDeficiencia", "E", "C", "0-1", "255", "-", "Observa\u00e7\u00f5es."], ["90", "dependente", "trabalhador", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es dos dependentes."], ["91", "tpDep", "dependente", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Tipo de dependente conforme tabela 07.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela 07."], ["92", "nmDep", "dependente", "E", "C", "1-1", "070", "-", "Nome do dependente."], ["93", "dtNascto", "dependente", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Preencher com a data de nascimento.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser maior ou igual que 01/01/1890 e menor que a data atual."], ["94", "cpfDep", "dependente", "E", "C", "0-1", "011", "-", "N\u00famero de Inscri\u00e7\u00e3o no CPF.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de CPF v\u00e1lido, observando o que segue:a) O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {depIRRF} = [S];b) Em arquivo de empregador Pessoa F\u00edsica, deve ser diferente do CPF informado em {ideEmpregador};c) N\u00e3o pode haver mais de um dependente com um mesmo n\u00famero do CPF."], ["95", "depIRRF", "dependente", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Informar se \u00e9 dependente do trabalhador para fins de dedu\u00e7\u00e3o de seu rendimento tribut\u00e1vel pelo Imposto de Renda:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["96", "depSF", "dependente", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Informar se \u00e9 dependente para fins de recebimento do benef\u00edcio de sal\u00e1rio-fam\u00edlia:S -SimN -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["97", "incTrab", "dependente", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Informar se o dependente tem incapacidade f\u00edsica ou mental para o trabalho:S -Sim;N -N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["98", "contato", "trabalhador", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Contato."], ["99", "fonePrinc", "contato", "E", "C", "0-1", "013", "-", "N\u00famero de telefone do trabalhador, com DDD.Valida\u00e7\u00e3o: Se preenchido, deve conter apenas n\u00fameros, com o m\u00ednimo de dez d\u00edgitos."], ["100", "foneAlternat", "contato", "E", "C", "0-1", "013", "-", "N\u00famero de telefone alternativo do trabalhador, com DDD.Valida\u00e7\u00e3o: Se preenchido, deve conter apenas n\u00fameros, com o m\u00ednimo de dez d\u00edgitos."], ["101", "emailPrinc", "contato", "E", "C", "0-1", "060", "-", "Endere\u00e7o eletr\u00f4nico.Valida\u00e7\u00e3o: O e-mail deve ser possuir o caractere \"@\" e este n\u00e3o pode estar no in\u00edcio e no fim do e-mail. Deve possuir no m\u00ednimo um caractere \".\" depois do @ e n\u00e3o pode estar no in\u00edcio ou no final do e-mail."], ["102", "emailAlternat", "contato", "E", "C", "0-1", "060", "-", "Endere\u00e7o eletr\u00f4nico alternativo.Valida\u00e7\u00e3o: O e-mail deve ser possuir o caractere \"@\" e este n\u00e3o pode estar no in\u00edcio e no fim do e-mail. Deve possuir no m\u00ednimo um caractere \".\" depois do @ e n\u00e3o pode estar no in\u00edcio ou no final do e-mail."], ["103", "infoTSVInicio", "evtTSVInicio", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Trabalhador Sem V\u00ednculo -In\u00edcio."], ["104", "cadIni", "infoTSVInicio", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Indicar se o evento se refere a cadastramento inicial (o ingresso do trabalhador no empregador declarante \u00e9 anterior \u00e0 data de in\u00edcio da obrigatoriedade de envio de seus eventos n\u00e3o peri\u00f3dicos) ou se refere a um in\u00edcio de TSVE (o ingresso do trabalhador no empregador declarante \u00e9 igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio da obrigatoriedade de envio de seus eventos n\u00e3o peri\u00f3dicos):S -Sim (Cadastramento Inicial);N -N\u00e3o (In\u00edcio de TSVE).Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["105", "codCateg", "infoTSVInicio", "E", "N", "1-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da categoria do trabalhador, conforme Tabela 1.Valida\u00e7\u00e3o: Deve existir na Tabela de Categorias de Trabalhadores (tabela 1)."], ["106", "dtInicio", "infoTSVInicio", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Data de in\u00edcio, que pode ser:a) Para o Cooperado, a data de ingresso na cooperativa;b) Para o Diretor N\u00e3o Empregado, a data de posse no cargo;c) Para o Dirigente Sindical, a data de in\u00edcio do mandato no sindicato;d) Para o Estagi\u00e1rio, a data de in\u00edcio do est\u00e1gio;e) Para o trabalhador avulso, a data de ingresso no ogmo ou no Sindicato;f) Para os demais trabalhadores, a data de in\u00edcio das atividades no empregador.Valida\u00e7\u00e3o: Devem ser observadas as seguintes regras:a) Deve ser posterior \u00e0 data de nascimento do trabalhador;.b) Se {cadIni} = [S], deve ser anterior \u00e0 data de in\u00edcio da obrigatoriedade dos eventos n\u00e3o peri\u00f3dicos para o empregador no eSocial;c) Se {cadIni} = [N], deve ser igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio da obrigatoriedade dos eventos n\u00e3o peri\u00f3dicos para o empregador no eSocial."], ["107", "natAtividade", "infoTSVInicio", "E", "N", "0-1", "001", "-", "Natureza da atividade, conforme op\u00e7\u00f5es abaixo:1 -Trabalho Urbano;2 -Trabalho Rural.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio para as categorias de avulso, cooperado e dirigente sindical.  N\u00e3o deve ser preenchido para as categorias Diretor n\u00e3o empregado, servidor p\u00fablico indicado a conselho, membro de conselho tutelar e estagi\u00e1rio.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["108", "infoComplementares", "infoTSVInicio", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Registro onde s\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es complementares, preenchidas conforme a categoria do trabalhador sem v\u00ednculo."], ["109", "cargoFuncao", "infoComplementares", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Registro que apresenta o cargo e/ou fun\u00e7\u00e3o ocupada pelo trabalhador sem v\u00ednculo."], ["110", "codCargo", "cargoFuncao", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do cargo.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um cargo existente na Tabela de Cargos e Empregos P\u00fablicos -S-1030."], ["111", "codFuncao", "cargoFuncao", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da fun\u00e7\u00e3o, se utilizado pelo empregador.Valida\u00e7\u00e3o: Se informada, deve ser uma fun\u00e7\u00e3o existente na Tabela de Fun\u00e7\u00f5es/Cargos em Comiss\u00e3o -S-1040."], ["112", "remuneracao", "infoComplementares", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es da remunera\u00e7\u00e3o e periodicidade de pagamento."], ["113", "vrSalFx", "remuneracao", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Sal\u00e1rio base do trabalhador, correspondente \u00e0 parte fixa da remunera\u00e7\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Se {undSalFixo} for igual a [7], preencher com 0 (zero)."], ["114", "undSalFixo", "remuneracao", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Unidade de pagamento da parte fixa da remunera\u00e7\u00e3o, conforme op\u00e7\u00f5es abaixo:1 -Por Hora;2 -Por Dia;3 -Por Semana;4 -Por Quinzena;5 -Por M\u00eas;6 -Por Tarefa;7 -N\u00e3o aplic\u00e1vel -sal\u00e1rio exclusivamente vari\u00e1vel.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7."], ["115", "dscSalVar", "remuneracao", "E", "C", "0-1", "255", "-", "Descri\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio por tarefa ou vari\u00e1vel e como este \u00e9 calculado. Ex.: Comiss\u00f5es pagas no percentual de 10% sobre as vendas.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio se {undSalFixo} for igual a [6, 7]."], ["116", "fgts", "infoComplementares", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas ao FGTS."], ["117", "opcFGTS", "fgts", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Op\u00e7\u00e3o pelo FGTS:1 -Optante;2 -N\u00e3o Optante.Valida\u00e7\u00e3o: Para trabalhador admitido ap\u00f3s 04/10/1988, o campo deve ser preenchido com [1] (Optante).Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["118", "dtOpcFGTS", "fgts", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Informar a data de op\u00e7\u00e3o do trabalhador pelo FGTS.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio em caso de trabalhador optante pelo FGTS."], ["119", "infoDirigenteSindical", "infoComplementares", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Empresa de Origem do Dirigente Sindical."], ["120", "categOrig", "infoDirigenteSindical", "E", "N", "1-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente \u00e0 categoria de origem do dirigente sindical.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma categoria diferente de \"Dirigente Sindical\"."], ["121", "cnpjOrigem", "infoDirigenteSindical", "E", "C", "0-1", "014", "-", "Preencher com o CNPJ da empresa de origem do dirigente sindical.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se a categoria de origem do trabalhador corresponder a \"empregado\" ou \"avulso\"."], ["122", "dtAdmOrig", "infoDirigenteSindical", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Preencher com a data de admiss\u00e3o ou data de in\u00edcio do dirigente sindical na empresa de origem.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se a categoria de origem do trabalhador corresponder a \"empregado\" ou \"avulso\"."], ["123", "matricOrig", "infoDirigenteSindical", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Preencher com a matr\u00edcula do trabalhador na empresa de origem.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio se a categoria de origem do trabalhador corresponder a \"empregado\"."], ["124", "infoTrabCedido", "infoComplementares", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas ao trabalhador cedido, preenchidas exclusivamente pelo cession\u00e1rio."], ["125", "categOrig", "infoTrabCedido", "E", "N", "1-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente \u00e0 categoria de origem do trabalhador cedido."], ["126", "cnpjCednt", "infoTrabCedido", "E", "C", "1-1", "014", "-", "Informar o CNPJ da empresa cedente.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser  um CNPJ v\u00e1lido, com raiz diferente da empresa declarante.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_CNPJ"], ["127", "matricCed", "infoTrabCedido", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Preencher com a matr\u00edcula do trabalhador no empregador de origem (Cedente)."], ["128", "dtAdmCed", "infoTrabCedido", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Preencher com a data de admiss\u00e3o do trabalhador no empregador de origem (Cedente).Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data anterior a data de in\u00edcio informada no evento.A data deve ser igual ou posterior a 01/01/1890."], ["129", "tpRegTrab", "infoTrabCedido", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Tipo de regime trabalhista1 -CLT -Consolida\u00e7\u00e3o das Leis de Trabalho e legisla\u00e7\u00f5es trabalhistas espec\u00edficas;2 -Estatut\u00e1rio.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["130", "tpRegPrev", "infoTrabCedido", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Tipo de regime previdenci\u00e1rio conforme op\u00e7\u00f5es abaixo:1 -Regime Geral da Previd\u00eancia Social -RGPS;2 -Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social -RPPS;3 -Regime de Previd\u00eancia Social no Exterior.Valida\u00e7\u00e3o: Se {categOrig} for relativa a Empregado, n\u00e3o pode ser preenchido com [2].Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3."], ["131", "infOnus", "infoTrabCedido", "E", "N", "1-1", "001", "-", "\u00d4nus da cess\u00e3o/requisi\u00e7\u00e3o:1 -\u00d4nus do Cedente;2 -\u00d4nus do Cession\u00e1rio;3 -\u00d4nus do Cedente e Cession\u00e1rio.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3."], ["132", "infoEstagiario", "infoComplementares", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas ao estagi\u00e1rio."], ["133", "natEstagio", "infoEstagiario", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Natureza do Est\u00e1gio:O -Obrigat\u00f3rio;N -N\u00e3o Obrigat\u00f3rio.Valores V\u00e1lidos: O, N."], ["134", "nivEstagio", "infoEstagiario", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Informar o n\u00edvel do est\u00e1gio:1 -Fundamental;2 -M\u00e9dio;3 -Forma\u00e7\u00e3o Profissional;4 -Superior;8 -Especial;9 -M\u00e3e social. (Lei 7644, de 1987).Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 8, 9."], ["135", "areaAtuacao", "infoEstagiario", "E", "C", "0-1", "050", "-", "\u00c1rea de atua\u00e7\u00e3o do estagi\u00e1rio."], ["136", "nrApol", "infoEstagiario", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Nr. Ap\u00f3lice de Seguro."], ["137", "vlrBolsa", "infoEstagiario", "E", "N", "0-1", "14", "2", "Preencher com o valor da bolsa, se o est\u00e1gio for remunerado."], ["138", "dtPrevTerm", "infoEstagiario", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Data prevista para o t\u00e9rmino do est\u00e1gio.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data posterior \u00e0 data de in\u00edcio do est\u00e1gio."], ["139", "instEnsino", "infoEstagiario", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Institui\u00e7\u00e3o de Ensino."], ["140", "cnpjInstEnsino", "instEnsino", "E", "C", "0-1", "014", "-", "Preencher com o cnpj da institui\u00e7\u00e3o de ensino. Deve ser preenchido apenas se a institui\u00e7\u00e3o de ensino for brasileira."], ["141", "nmRazao", "instEnsino", "E", "C", "1-1", "100", "-", "Informar a raz\u00e3o social."], ["142", "dscLograd", "instEnsino", "E", "C", "0-1", "100", "-", "Descri\u00e7\u00e3o do logradouro."], ["143", "nrLograd", "instEnsino", "E", "C", "0-1", "010", "-", "N\u00famero do logradouro."], ["144", "bairro", "instEnsino", "E", "C", "0-1", "090", "-", "Nome do bairro/distrito."], ["145", "cep", "instEnsino", "E", "C", "0-1", "008", "-", "C\u00f3digo de Endere\u00e7amento Postal -CEP.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser preenchido apenas com n\u00fameros.Deve ser um CEP v\u00e1lido."], ["146", "codMunic", "instEnsino", "E", "N", "0-1", "007", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do munic\u00edpio, conforme tabela do IBGE.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve ser um c\u00f3digo existente na tabela do IBGE."], ["147", "uf", "instEnsino", "E", "C", "0-1", "002", "-", "Preencher com a sigla da Unidade da Federa\u00e7\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma UF v\u00e1lida."], ["148", "ageIntegracao", "infoEstagiario", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Agente de Integra\u00e7\u00e3o."], ["149", "cnpjAgntInteg", "ageIntegracao", "E", "C", "1-1", "014", "-", "CNPJ do agente de integra\u00e7\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CNPJ v\u00e1lido.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_CNPJ"], ["150", "nmRazao", "ageIntegracao", "E", "C", "1-1", "100", "-", "Informar a raz\u00e3o social."], ["151", "dscLograd", "ageIntegracao", "E", "C", "1-1", "100", "-", "Descri\u00e7\u00e3o do logradouro."], ["152", "nrLograd", "ageIntegracao", "E", "C", "1-1", "010", "-", "N\u00famero do logradouro. Se n\u00e3o houver n\u00famero a ser informado, preencher com \"S/N\"."], ["153", "bairro", "ageIntegracao", "E", "C", "0-1", "090", "-", "Nome do bairro/distrito."], ["154", "cep", "ageIntegracao", "E", "C", "1-1", "008", "-", "C\u00f3digo de Endere\u00e7amento Postal -CEP.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser preenchido apenas com n\u00fameros.Deve ser um CEP v\u00e1lido."], ["155", "codMunic", "ageIntegracao", "E", "N", "0-1", "007", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do munic\u00edpio, conforme tabela do IBGE.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve ser um c\u00f3digo existente na tabela do IBGE."], ["156", "uf", "ageIntegracao", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Preencher com a sigla da Unidade da Federa\u00e7\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma UF v\u00e1lida."], ["157", "supervisorEstagio", "infoEstagiario", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Supervisor do Est\u00e1gio."], ["158", "cpfSupervisor", "supervisorEstagio", "E", "C", "1-1", "011", "-", "CPF do respons\u00e1vel pela supervis\u00e3o do estagi\u00e1rio.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["159", "nmSuperv", "supervisorEstagio", "E", "C", "1-1", "070", "-", "Nome do Supervisor do Est\u00e1gio."], ["160", "mudancaCPF", "infoTSVInicio", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de mudan\u00e7a de CPF do trabalhador."], ["161", "cpfAnt", "mudancaCPF", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o n\u00famero do CPF antigo do trabalhador."], ["162", "dtAltCPF", "mudancaCPF", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Data de altera\u00e7\u00e3o do CPF."], ["163", "observacao", "mudancaCPF", "E", "C", "0-1", "255", "-", "Observa\u00e7\u00e3o."], ["164", "afastamento", "infoTSVInicio", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de afastamento do TSVE. Preenchimento exclusivo em caso de trabalhador que permane\u00e7a afastado na data de in\u00edcio da obrigatoriedade dos eventos n\u00e3o peri\u00f3dicos para o empregador no eSocial ou na data de altera\u00e7\u00e3o do CPF."], ["165", "dtIniAfast", "afastamento", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Data de in\u00edcio do afastamento.Valida\u00e7\u00e3o: Devem ser observadas as seguintes regras:a) Deve ser igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio do TSVE;b) Se {cadIni} = [S], deve ser anterior \u00e0 data de in\u00edcio da obrigatoriedade dos eventos n\u00e3o peri\u00f3dicos para o empregador;c) Se {cadIni} = [N], deve ser anterior \u00e0 data de altera\u00e7\u00e3o do CPF do trabalhador ({mudancaCPF/dtAltCPF})."], ["166", "codMotAfast", "afastamento", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do motivo de afastamento tempor\u00e1rio, conforme tabela 18.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela 18."], ["167", "termino", "infoTSVInicio", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de t\u00e9rmino do TSVE.Registro preenchido exclusivamente caso seja necess\u00e1rio enviar cadastramento inicial referente a trabalhador com data de t\u00e9rmino anterior ao in\u00edcio dos eventos n\u00e3o peri\u00f3dicos para o empregador no eSocial (ex: envio para pagamento de retiradas em meses posteriores \u00e0 data de t\u00e9rmino e sob vig\u00eancia dos eventos peri\u00f3dicos para o empregador no eSocial)."], ["168", "dtTerm", "termino", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Preencher com a data do t\u00e9rmino.Valida\u00e7\u00e3o: Devem ser observadas as seguintes regras:a) Deve ser igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio do TSVE;b) Deve ser anterior \u00e0 data de in\u00edcio da obrigatoriedade dos eventos n\u00e3o peri\u00f3dicos para o empregador."]]}, "2306": {"name": "trabalhador_sem_vinculo_de_emprego_estatutario_alteracao_contratual", "matrix": [["", " #", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "DecDescri\u00e7\u00e3o"], ["1", "", "eSocial", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtTSVAltContr", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento Trabalhador Sem V\u00ednculo de Emprego/Estatut\u00e1rio-Altera\u00e7\u00e3o Contratual.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_EVENTOS_EXTEMPREGRA_EXISTE_EVENTO_TSV_INICIOREGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADORREGRA_GERAL_VALIDA_DADOS_TABCONTRIBREGRA_VALIDA_TRABALHADOR_BASE_CNISREGRA_VALIDA_TRABALHADOR_BASE_CPF"], ["3", "Id", "evtTSVAltContr", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtTSVAltContr", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Evento."], ["5", "indRetif", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Informe [1] para arquivo original ou [2] para arquivo de retifica\u00e7\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "nrRecibo", "ideEvento", "E", "C", "0-1", "040", "-", "Preencher com o n\u00famero do recibo do arquivo a ser retificado.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {indRetif} = [2].Deve ser um recibo de entrega v\u00e1lido, correspondente ao arquivo que est\u00e1 sendo retificado."], ["7", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["8", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5-Aplicativo governamental -Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["9", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["10", "ideEmpregador", "evtTSVAltContr", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["11", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["12", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["13", "ideTrabSemVinculo", "evtTSVAltContr", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do Trabalhador Sem V\u00ednculo de Emprego."], ["14", "cpfTrab", "ideTrabSemVinculo", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o n\u00famero do CPF do trabalhador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["15", "nisTrab", "ideTrabSemVinculo", "E", "C", "0-1", "011", "-", "Preencher com o N\u00famero de Identifica\u00e7\u00e3o Social -NIS, o qual pode ser o PIS, PASEP ou NIT.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio, exceto se o c\u00f3digo de categoria do trabalhador for igual a [901, 903, 904]."], ["16", "codCateg", "ideTrabSemVinculo", "E", "N", "1-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da categoria do trabalhador, conforme Tabela 1.Valida\u00e7\u00e3o: Deve existir na Tabela de Categorias de Trabalhadores (tabela 1)."], ["17", "infoTSVAlteracao", "evtTSVAltContr", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Trabalhador Sem V\u00ednculo de Emprego -Altera\u00e7\u00e3o Contratual."], ["18", "dtAlteracao", "infoTSVAlteracao", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Preencher com a data da altera\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es."], ["19", "natAtividade", "infoTSVAlteracao", "E", "N", "0-1", "001", "-", "Natureza da atividade, conforme op\u00e7\u00f5es abaixo:1 -Trabalho Urbano;2 -Trabalho Rural.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio para as categorias de avulso, cooperado e dirigente sindical.  N\u00e3o deve ser preenchido para as categorias Diretor n\u00e3o empregado, servidor p\u00fablico indicado a conselho, membro de conselho tutelar e estagi\u00e1rio.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["20", "infoComplementares", "infoTSVAlteracao", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Registro onde s\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es complementares, preenchidas conforme a categoria do trabalhador sem v\u00ednculo."], ["21", "cargoFuncao", "infoComplementares", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Registro que apresenta o cargo e/ou fun\u00e7\u00e3o ocupada pelo trabalhador sem v\u00ednculo."], ["22", "codCargo", "cargoFuncao", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do cargo.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um cargo existente na Tabela de Cargos/Empregos P\u00fablicos -S-1030."], ["23", "codFuncao", "cargoFuncao", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da fun\u00e7\u00e3o, se utilizado pelo empregador.Valida\u00e7\u00e3o: Se informada, deve ser uma fun\u00e7\u00e3o existente na Tabela de Fun\u00e7\u00f5es/Cargos em Comiss\u00e3o -S-1040."], ["24", "remuneracao", "infoComplementares", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es da remunera\u00e7\u00e3o e periodicidade de pagamento."], ["25", "vrSalFx", "remuneracao", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Sal\u00e1rio base do trabalhador, correspondente \u00e0 parte fixa da remunera\u00e7\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Se {undSalFixo} for igual a [7], preencher com 0 (zero)."], ["26", "undSalFixo", "remuneracao", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Unidade de pagamento da parte fixa da remunera\u00e7\u00e3o, conforme op\u00e7\u00f5es abaixo:1 -Por Hora;2 -Por Dia;3 -Por Semana;4 -Por Quinzena;5 -Por M\u00eas;6 -Por Tarefa;7 -N\u00e3o aplic\u00e1vel -sal\u00e1rio exclusivamente vari\u00e1vel.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7."], ["27", "dscSalVar", "remuneracao", "E", "C", "0-1", "255", "-", "Descri\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio por tarefa ou vari\u00e1vel e como este \u00e9 calculado. Ex.: Comiss\u00f5es pagas no percentual de 10% sobre as vendas.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio se {undSalFixo} for igual a [6, 7]."], ["28", "infoEstagiario", "infoComplementares", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do estagi\u00e1rio."], ["29", "natEstagio", "infoEstagiario", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Natureza do Est\u00e1gio:O -Obrigat\u00f3rio;N -N\u00e3o Obrigat\u00f3rio.Valores V\u00e1lidos: O, N."], ["30", "nivEstagio", "infoEstagiario", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Informar o n\u00edvel do est\u00e1gio:1 -Fundamental;2 -M\u00e9dio;3 -Forma\u00e7\u00e3o Profissional;4 -Superior;8 -Especial;9 -M\u00e3e social. (Lei 7644, de 1987).Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 8, 9."], ["31", "areaAtuacao", "infoEstagiario", "E", "C", "0-1", "050", "-", "\u00c1rea de atua\u00e7\u00e3o do estagi\u00e1rio."], ["32", "nrApol", "infoEstagiario", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Nr. Ap\u00f3lice de Seguro."], ["33", "vlrBolsa", "infoEstagiario", "E", "N", "0-1", "14", "2", "Preencher com o valor da bolsa, se o est\u00e1gio for remunerado."], ["34", "dtPrevTerm", "infoEstagiario", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Data prevista para o t\u00e9rmino do est\u00e1gio.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data posterior \u00e0 data de in\u00edcio do est\u00e1gio."], ["35", "instEnsino", "infoEstagiario", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Institui\u00e7\u00e3o de Ensino."], ["36", "cnpjInstEnsino", "instEnsino", "E", "C", "0-1", "014", "-", "Preencher com o cnpj da institui\u00e7\u00e3o de ensino. Deve ser preenchido apenas se a institui\u00e7\u00e3o de ensino for brasileira."], ["37", "nmRazao", "instEnsino", "E", "C", "1-1", "100", "-", "Informar a raz\u00e3o social."], ["38", "dscLograd", "instEnsino", "E", "C", "0-1", "100", "-", "Descri\u00e7\u00e3o do logradouro."], ["39", "nrLograd", "instEnsino", "E", "C", "0-1", "010", "-", "N\u00famero do logradouro."], ["40", "bairro", "instEnsino", "E", "C", "0-1", "090", "-", "Nome do bairro/distrito."], ["41", "cep", "instEnsino", "E", "C", "0-1", "008", "-", "C\u00f3digo de Endere\u00e7amento Postal -CEP.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser preenchido apenas com n\u00fameros.Deve ser um CEP v\u00e1lido."], ["42", "codMunic", "instEnsino", "E", "N", "0-1", "007", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do munic\u00edpio, conforme tabela do IBGE.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve ser um c\u00f3digo existente na tabela do IBGE."], ["43", "uf", "instEnsino", "E", "C", "0-1", "002", "-", "Preencher com a sigla da Unidade da Federa\u00e7\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma UF v\u00e1lida."], ["44", "ageIntegracao", "infoEstagiario", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Agente de Integra\u00e7\u00e3o."], ["45", "cnpjAgntInteg", "ageIntegracao", "E", "C", "1-1", "014", "-", "CNPJ do agente de integra\u00e7\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CNPJ v\u00e1lido.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_CNPJ"], ["46", "nmRazao", "ageIntegracao", "E", "C", "1-1", "100", "-", "Informar a raz\u00e3o social."], ["47", "dscLograd", "ageIntegracao", "E", "C", "1-1", "100", "-", "Descri\u00e7\u00e3o do logradouro."], ["48", "nrLograd", "ageIntegracao", "E", "C", "1-1", "010", "-", "N\u00famero do logradouro. Se n\u00e3o houver n\u00famero a ser informado, preencher com \"S/N\"."], ["49", "bairro", "ageIntegracao", "E", "C", "0-1", "090", "-", "Nome do bairro/distrito."], ["50", "cep", "ageIntegracao", "E", "C", "1-1", "008", "-", "C\u00f3digo de Endere\u00e7amento Postal -CEP.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser preenchido apenas com n\u00fameros.Deve ser um CEP v\u00e1lido."], ["51", "codMunic", "ageIntegracao", "E", "N", "0-1", "007", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do munic\u00edpio, conforme tabela do IBGE.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve ser um c\u00f3digo existente na tabela do IBGE."], ["52", "uf", "ageIntegracao", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Preencher com a sigla da Unidade da Federa\u00e7\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma UF v\u00e1lida."], ["53", "supervisorEstagio", "infoEstagiario", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Supervisor do Est\u00e1gio."], ["54", "cpfSupervisor", "supervisorEstagio", "E", "C", "1-1", "011", "-", "CPF do respons\u00e1vel pela supervis\u00e3o do estagi\u00e1rio.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["55", "nmSuperv", "supervisorEstagio", "E", "C", "1-1", "070", "-", "Nome do Supervisor do Est\u00e1gio."]]}, "2399": {"name": "trabalhador_sem_vinculo_de_emprego_estatutario_termino", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtTSVTermino", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento Trabalhador Sem V\u00ednculo de Emprego/Estatut\u00e1rio-T\u00e9rmino.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_EVENTOS_EXTEMPREGRA_EXISTE_EVENTO_TSV_INICIOREGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADORREGRA_GERAL_VALIDA_DADOS_TABCONTRIBREGRA_MUDANCA_CPFREGRA_REMUN_IND_RETIFICACAOREGRA_REMUN_PERMITE_EXCLUSAOREGRA_VALIDA_EMPREGADORREGRA_VALIDA_PERIODO_APURACAOREGRA_VALIDA_TRABALHADOR_BASE_CNIS"], ["3", "Id", "evtTSVTermino", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtTSVTermino", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Evento."], ["5", "indRetif", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Informe [1] para arquivo original ou [2] para arquivo de retifica\u00e7\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "nrRecibo", "ideEvento", "E", "C", "0-1", "040", "-", "Preencher com o n\u00famero do recibo do arquivo a ser retificado.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {indRetif} = [2].Deve ser um recibo de entrega v\u00e1lido, correspondente ao arquivo que est\u00e1 sendo retificado."], ["7", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["8", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5 -Aplicativo governamental -Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["9", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["10", "ideEmpregador", "evtTSVTermino", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["11", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["12", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["13", "ideTrabSemVinculo", "evtTSVTermino", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do Trabalhador Sem V\u00ednculo."], ["14", "cpfTrab", "ideTrabSemVinculo", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o n\u00famero do CPF do trabalhador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["15", "nisTrab", "ideTrabSemVinculo", "E", "C", "0-1", "011", "-", "Preencher com o N\u00famero de Identifica\u00e7\u00e3o Social -NIS, o qual pode ser o PIS, PASEP ou NIT.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio, exceto se o c\u00f3digo de categoria do trabalhador for igual a [901, 903, 904]."], ["16", "codCateg", "ideTrabSemVinculo", "E", "N", "1-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da categoria do trabalhador, conforme Tabela 1.Valida\u00e7\u00e3o: Deve existir na Tabela de Categorias de Trabalhadores (tabela 1)."], ["17", "infoTSVTermino", "evtTSVTermino", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Trabalhador Sem V\u00ednculo de Emprego -T\u00e9rmino."], ["18", "dtTerm", "infoTSVTermino", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Data do T\u00e9rmino.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual ou posterior \u00e0 data de in\u00edcio do contrato informada no evento de in\u00edcio respectivo."], ["19", "mtvDesligTSV", "infoTSVTermino", "E", "C", "0-1", "002", "-", "Motivo do T\u00e9rmino, conforme op\u00e7\u00f5es abaixo:01 -Exonera\u00e7\u00e3o do Diretor N\u00e3o Empregado sem justa causa, por delibera\u00e7\u00e3o da assembleia, dos s\u00f3cios cotistas ou da autoridade competente;02 -T\u00e9rmino de Mandato do Diretor N\u00e3o Empregado que n\u00e3o tenha sido reconduzido ao cargo;03 -Exonera\u00e7\u00e3o a pedido de Diretor N\u00e3o Empregado04 -Exonera\u00e7\u00e3o do Diretor N\u00e3o Empregado por culpa rec\u00edproca ou for\u00e7a maior05 -Morte do Diretor N\u00e3o Empregado06 -Exonera\u00e7\u00e3o do Diretor N\u00e3o Empregado por fal\u00eancia, encerramento ou supress\u00e3o de parte da empresa;07 -Mudan\u00e7a de CPF;99 -Outros.Valida\u00e7\u00e3o: Informa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria se {codCateg} = [721] ou se o grupo {mudancaCPF} estiver preenchido.N\u00e3o preencher nas demais situa\u00e7\u00f5es.Valores V\u00e1lidos: 01, 02, 03, 04, 05, 06, 07, 99."], ["20", "pensAlim", "infoTSVTermino", "E", "N", "0-1", "001", "-", "Indicativo de pens\u00e3o aliment\u00edcia para fins de reten\u00e7\u00e3o de FGTS:0 -N\u00e3o existe pens\u00e3o aliment\u00edcia;1 -Percentual de pens\u00e3o aliment\u00edcia;2 -Valor de pens\u00e3o aliment\u00edcia;3 -Percentual e valor de pens\u00e3o aliment\u00edcia.Valida\u00e7\u00e3o: Informa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria se {codCateg} = [201, 202, 721]e se {dtTerm} for posterior a 21/04/2019.Informa\u00e7\u00e3o opcional se {codCateg} = [201, 202, 721] e se {dtTerm} for igual ou anterior a 21/04/2019.N\u00e3o preencher nas demais situa\u00e7\u00f5es.Valores V\u00e1lidos: 0, 1, 2, 3."], ["21", "percAliment", "infoTSVTermino", "E", "N", "0-1", "005", "2", "Percentual a ser destinado a pens\u00e3o aliment\u00edcia.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser maior que 0 (zero) e menor ou igual a 100 (cem).Informa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria se {pensAlim} = [1,3]. N\u00e3o pode ser preenchido nos demais casos."], ["22", "vrAlim", "infoTSVTermino", "E", "N", "0-1", "14", "2", "Valor da pens\u00e3o aliment\u00edcia.Valida\u00e7\u00e3o: Informa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria se {pensAlim} = [2,3]. N\u00e3o pode ser preenchido nos demais casos."], ["23", "mudancaCPF", "infoTSVTermino", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00e3o do novo CPF do trabalhador."], ["24", "novoCPF", "mudancaCPF", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o novo CPF do trabalhador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CPF v\u00e1lido e diferente do CPF do empregador e do antigo CPF do trabalhador."], ["25", "verbasResc", "infoTSVTermino", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Registro onde s\u00e3o prestadas as informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s verbas rescis\u00f3rias do trabalhador, se houver."], ["26", "dmDev", "verbasResc", "G", "-", "1-50", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o de cada um dos demonstrativos de valores devidos ao trabalhador antes das reten\u00e7\u00f5es de pens\u00e3o aliment\u00edcia e IRRF. (As reten\u00e7\u00f5es de pens\u00e3o aliment\u00edcia e IRRF devem ser realizadas no ato do pagamento e, portanto, s\u00e3o informadas no evento S-1210).Para as rubricas cujo {codIncCP} = [31, 32, 34, 35], o somat\u00f3rio do valor das rubricas cujo ({tpRubr} = [2,4]) dever\u00e1 ser maior ou igual ao somat\u00f3rio do valor das rubricas cujo ({tpRubr} = [1,3]), considerando cada um dos c\u00f3digos {codIncCP} individualmente.O somat\u00f3rio dos Vencimentos deve ser maior ou igual ao somat\u00f3rio dos Descontos.As informa\u00e7\u00f5es dos campos {ideEstabLot/nrInsc}, {detVerbas/codRubr}, {ideEstabLot/codLotacao} vinculadas a este registro, devem constar nas respectivas tabelas S-1005, S-1010 e S-1020, no m\u00eas da data do desligamento informada no campo {dtTerm}."], ["27", "ideDmDev", "dmDev", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Identificador atribu\u00eddo pela empresa para o demonstrativo de valores devidos ao trabalhador relativo a verbas rescis\u00f3rias.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um identificador \u00fanico dentro da mesma compet\u00eancia para cada um dos demonstrativos de pagamento gerados no presente arquivo de rescis\u00e3o contratual.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_CARACTER_ESPECIAL"], ["28", "ideEstabLot", "dmDev", "G", "-", "1-99", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do Estabelecimento/Lota\u00e7\u00e3o no qual o trabalhador possui remunera\u00e7\u00e3o no per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o. O estabelecimento identificado no registro pode ser: o n\u00famero do CNPJ do estabelecimento da pr\u00f3pria empresa (matriz/filial), o n\u00famero da obra (pr\u00f3pria) no CNO, ou o n\u00famero do CAEPF (no caso de pessoa f\u00edsica obrigada a inscri\u00e7\u00e3o no cadastro de atividades espec\u00edficas da pessoa f\u00edsica). No caso espec\u00edfico do trabalhador dom\u00e9stico, o estabelecimento deve ser o pr\u00f3prio CPF do empregador."], ["29", "tpInsc", "ideEstabLot", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme tabela 5.Valida\u00e7\u00e3o: Se {classTrib} igual a [21], deve ser igual a [3,4].Se {classTrib} igual a [22], deve ser igual a [3] e o CAEPF deve ser de segurado especial.Nos demais casos ({classTrib} <> [21,22]) deve ser igual a [1,4].Valores V\u00e1lidos: 1, 3, 4."], ["30", "nrInsc", "ideEstabLot", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}.Valida\u00e7\u00e3o: A inscri\u00e7\u00e3o informada deve ser compat\u00edvel com {tpInsc}. Se {tpInsc} igual a [1, 3, 4] deve constar na tabela S-1005."], ["31", "codLotacao", "ideEstabLot", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Informar o c\u00f3digo atribu\u00eddo pela empresa para a lota\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na Tabela de Lota\u00e7\u00f5es Tribut\u00e1rias (S-1020)."], ["32", "detVerbas", "ideEstabLot", "G", "-", "1-200", "-", "-", "Registro onde s\u00e3o prestadas as informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s verbas rescis\u00f3rias do trabalhador, se houver."], ["33", "codRubr", "detVerbas", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Informar o c\u00f3digo atribu\u00eddo pelo empregador que identifica a rubrica em sua folha de pagamento.Valida\u00e7\u00e3o: O c\u00f3digo informado deve existir na tabela S-1010 -Tabela de Rubricas, vigente no m\u00eas da data do t\u00e9rmino, informada no campo {dtTerm}.N\u00e3o pode ser utilizada rubrica:a) cujo {codIncCP} em S-1010 seja igual a [23, 24, 61];b) cujo {codIncIRRF} em S-1010 seja igual a [31, 32, 33, 34, 35, 51, 52, 53, 54, 55,81, 82, 83];c) cujo {codIncCp} em S-1010 seja igual a [25, 26, 51] se {codCateg} pertencer a um dos grupos 'contribuinte individual' ou 'bolsistas' da Tabela 01 (Categoria de Trabalhadores)."], ["34", "ideTabRubr", "detVerbas", "E", "C", "1-1", "008", "-", "Preencher com o identificador da tabela de rubricas, conforme informado em S-1010 para a rubrica definida em {codRubr}.Valida\u00e7\u00e3o: Deve existir na tabela S-1010 (em conjunto com {codRubr}) vigente no per\u00edodo indicado em {perApur}."], ["35", "qtdRubr", "detVerbas", "E", "N", "0-1", "006", "2", "Informar a quantidade de refer\u00eancia para apura\u00e7\u00e3o (em horas, cotas, meses, percentual, etc.).Exs.: Quantidade de horas extras trabalhadas relacionada com uma rubrica de hora extra, quantidade de dias trabalhados relacionada com uma rubrica de sal\u00e1rio. etc."], ["36", "fatorRubr", "detVerbas", "E", "N", "0-1", "005", "2", "Informar o fator, percentual, etc, da rubrica, quando necess\u00e1rio.Ex: Adicional de Horas Extras 50%, relacionado a uma rubrica de horas extras: Fator = 50."], ["37", "vrUnit", "detVerbas", "E", "N", "0-1", "14", "2", "Preencher com o valor unit\u00e1rio da rubrica."], ["38", "vrRubr", "detVerbas", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor total da rubrica.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser maior que zero."], ["39", "infoSaudeColet", "ideEstabLot", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de plano privado coletivo empresarial de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. S\u00f3 preencher se houver {codRubr} em {itensRemun}, cuja natureza de rubrica {natRubr} indicada em S-1010 seja igual a [9219].N\u00e3o preencher nos demais casos."], ["40", "detOper", "infoSaudeColet", "G", "-", "1-99", "-", "-", "Detalhamento dos valores pagos a Operadoras de Planos de Sa\u00fade."], ["41", "cnpjOper", "detOper", "E", "C", "1-1", "014", "-", "CNPJ de Operadora do Plano de Sa\u00fade.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CNPJ v\u00e1lido."], ["42", "regANS", "detOper", "E", "C", "1-1", "006", "-", "Registro da operadora na Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_CARACTER_ESPECIAL"], ["43", "vrPgTit", "detOper", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor pago pelo Titular."], ["44", "detPlano", "detOper", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es do dependente do plano privado de sa\u00fade."], ["45", "tpDep", "detPlano", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Tipo de dependente conforme tabela 07.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela 07."], ["46", "cpfDep", "detPlano", "E", "C", "0-1", "011", "-", "N\u00famero de Inscri\u00e7\u00e3o no CPF.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de CPF v\u00e1lido, observando o que segue:a) O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio;b) Em arquivo de empregador Pessoa F\u00edsica, deve ser diferente do CPF informado em {ideEmpregador};c) N\u00e3o pode haver mais de um dependente com um mesmo n\u00famero do CPF."], ["47", "nmDep", "detPlano", "E", "C", "1-1", "070", "-", "Nome do dependente."], ["48", "dtNascto", "detPlano", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Preencher com a data de nascimento."], ["49", "vlrPgDep", "detPlano", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor pago relativo ao plano de sa\u00fade do dependente."], ["50", "infoAgNocivo", "ideEstabLot", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Registro preenchido exclusivamente em rela\u00e7\u00e3o a remunera\u00e7\u00e3o de trabalhador de categoria Avulso e Cooperado filiado a cooperativa de produ\u00e7\u00e3o ou Cooperado filiado a cooperativa de trabalho que presta servi\u00e7o a empresa, permitindo o detalhamento do grau de exposi\u00e7\u00e3o do trabalhador aos agentes nocivos que ensejam a cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o adicional para financiamento dos benef\u00edcios de aposentadoria especial."], ["51", "grauExp", "infoAgNocivo", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo que representa o grau de exposi\u00e7\u00e3o a agentes nocivos, conforme tabela 2.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4."], ["52", "infoSimples", "ideEstabLot", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00e3o relativa a empresas enquadradas no Regime de Tributa\u00e7\u00e3o Simples."], ["53", "indSimples", "infoSimples", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicador de Contribui\u00e7\u00e3o Substitu\u00edda:1 -Contribui\u00e7\u00e3o Substitu\u00edda Integralmente;2 -Contribui\u00e7\u00e3o n\u00e3o substitu\u00edda;3 -Contribui\u00e7\u00e3o n\u00e3o substitu\u00edda concomitante com contribui\u00e7\u00e3o substitu\u00edda.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3."], ["54", "procJudTrab", "verbasResc", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es sobre a exist\u00eancia de processos judiciais do trabalhador com decis\u00e3o favor\u00e1vel quanto \u00e0 n\u00e3o incid\u00eancia de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria e/ou Imposto de Renda."], ["55", "tpTrib", "procJudTrab", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Abrang\u00eancia da decis\u00e3o:1 -IRRF;2 -Contribui\u00e7\u00f5es sociais do trabalhador;3 -FGTS;4 -Contribui\u00e7\u00e3o sindical.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4."], ["56", "nrProcJud", "procJudTrab", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Informar um n\u00famero de processo judicial cadastrado atrav\u00e9s do evento S-1070, cujo {indMatProc} seja igual a:-[1] se {tpTrib} = [1, 2];-[1, 7] se {tpTrib} = [3];-[8] se {tpTrib} = [4].Valida\u00e7\u00e3o: O processo deve existir na tabela de processos (S-1070)."], ["57", "codSusp", "procJudTrab", "E", "N", "0-1", "014", "-", "C\u00f3digo do Indicativo da Suspens\u00e3o, atribu\u00eddo pelo empregador em S-1070.Valida\u00e7\u00e3o: Preenchimento obrigat\u00f3rio se {tpTrib} = [1, 2].A informa\u00e7\u00e3o prestada deve estar de acordo com o que foi informado em S-1070."], ["58", "infoMV", "verbasResc", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Registro preenchido exclusivamente em caso de trabalhador que possua outros v\u00ednculos/atividades nos quais j\u00e1 tenha ocorrido desconto de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria."], ["59", "indMV", "infoMV", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicador de desconto da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria do trabalhador, de acordo com as seguintes op\u00e7\u00f5es:1 -O declarante aplica a(s)al\u00edquota(s)de desconto do segurado sobre a remunera\u00e7\u00e3o por ele informada (o percentual da(s)al\u00edquota(s)ser\u00e1(\u00e3o)obtido(s)considerando a remunera\u00e7\u00e3o total do trabalhador);2 -O declarante aplica a(s)al\u00edquota(s)de desconto do segurado sobre a diferen\u00e7a entre o limite m\u00e1ximo do sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o e a remunera\u00e7\u00e3o de outra(s) empresa(s) para as quais o trabalhador informou que houve o desconto;3 -O declarante n\u00e3o realiza desconto do segurado, uma vez que houve desconto sobre o limite m\u00e1ximo de sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o em outra(s) empresa(s).Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3."], ["60", "remunOutrEmpr", "infoMV", "G", "-", "1-999", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas ao trabalhador que possui v\u00ednculo empregat\u00edcio com outra(s) empresa(s) e/ou que exerce outras atividades como contribuinte individual, detalhando as empresas que efetuaram (ou efetuar\u00e3o) desconto da contribui\u00e7\u00e3o, ou ainda valores recolhidos pelo pr\u00f3prio trabalhador como contribuinte individual."], ["61", "tpInsc", "remunOutrEmpr", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme tabela 5.Valida\u00e7\u00e3o: Pode ser preenchido com [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["62", "nrInsc", "remunOutrEmpr", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}.Valida\u00e7\u00e3o: a) Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um CNPJ v\u00e1lido, diferente do CNPJ base indicado no registro de Informa\u00e7\u00f5es do Empregador (S-1000) e dos estabelecimentos informados atrav\u00e9s do evento S-1005.b) Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido e diferente do CPF do trabalhador e ainda, caso o empregador seja pessoa f\u00edsica, diferente do CPF do empregador."], ["63", "codCateg", "remunOutrEmpr", "E", "N", "1-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da categoria do trabalhador na qual houve a remunera\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 1.Valida\u00e7\u00e3o: Deve existir na Tabela de Categorias de Trabalhadores (tabela 1)."], ["64", "vlrRemunOE", "remunOutrEmpr", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Preencher com o valor da remunera\u00e7\u00e3o recebida pelo trabalhador na outra empresa/atividade, sobre a qual houve desconto/recolhimento da contribui\u00e7\u00e3o do segurado.Valida\u00e7\u00e3o: Deveser maior que zero."], ["65", "quarentena", "infoTSVTermino", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es sobre a 'quarentena' remunerada de trabalhador desligado.  O registro deve ser preenchido apenas no caso do trabalhador que recebe remunera\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o desligamento por estar impossibilitado de exercer atividade remunerada."], ["66", "dtFimQuar", "quarentena", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Preencher com a data final da quarentena a que est\u00e1 sujeito o trabalhador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma data posterior a data de t\u00e9rmino do contrato."]]}, "2400": {"name": "cadastro_de_beneficios_previdenciarios_rp", "matrix": [["", " #", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "DecDescri\u00e7\u00e3o"], ["1", "", "eSocial", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtCdBenPrRP", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento de cadastro de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios de Regimes Pr\u00f3prios.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_EVENTO_EXT_SEM_IMPACTO_FOPAGREGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADORREGRA_RETIFICA_MESMO_VINCULO"], ["3", "Id", "evtCdBenPrRP", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtCdBenPrRP", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o do Evento."], ["5", "indRetif", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Informe [1] para arquivo original ou [2] para arquivo de retifica\u00e7\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "nrRecibo", "ideEvento", "E", "C", "0-1", "040", "-", "Preencher com o n\u00famero do recibo do arquivo a ser retificado.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se {indRetif} = [2].Deve ser um recibo de entrega v\u00e1lido, correspondente ao arquivo que est\u00e1 sendo retificado."], ["7", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["8", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5-Aplicativo governamental-Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["9", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["10", "ideEmpregador", "evtCdBenPrRP", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["11", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme tabela 5.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ).Valores V\u00e1lidos: 1."], ["12", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o CNPJ apenas com a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica do declarante for de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4] e [116-3]), situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo com 14 posi\u00e7\u00f5es.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido."], ["13", "ideBenef", "evtCdBenPrRP", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do benefici\u00e1rio."], ["14", "cpfBenef", "ideBenef", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Informar o CPF do benefici\u00e1rio."], ["15", "nmBenefic", "ideBenef", "E", "C", "1-1", "070", "-", "Nome do Benefici\u00e1rio."], ["16", "dadosBenef", "ideBenef", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Dados do benefici\u00e1rio."], ["17", "dadosNasc", "dadosBenef", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de nascimento do benefici\u00e1rio."], ["18", "dtNascto", "dadosNasc", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Preencher com a data de nascimento."], ["19", "codMunic", "dadosNasc", "E", "N", "0-1", "007", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do munic\u00edpio, conforme tabela do IBGE.Valida\u00e7\u00e3o: Se informado, deve ser um c\u00f3digo existente na tabela do IBGE.  O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio se o pa\u00eds do nascimento for igual a Brasil."], ["20", "uf", "dadosNasc", "E", "C", "0-1", "002", "-", "Preencher com a sigla da Unidade da Federa\u00e7\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma UF v\u00e1lida."], ["21", "paisNascto", "dadosNasc", "E", "C", "1-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do pa\u00eds de nascimento do trabalhador, conforme tabela 6.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela."], ["22", "paisNac", "dadosNasc", "E", "C", "1-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do pa\u00eds de nacionalidade do trabalhador, conforme  tabela 6.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela."], ["23", "nmMae", "dadosNasc", "E", "C", "0-1", "070", "-", "Nome da m\u00e3e."], ["24", "nmPai", "dadosNasc", "E", "C", "0-1", "070", "-", "Nome do pai do trabalhador."], ["25", "endereco", "dadosBenef", "CG", "-", "1-1", "-", "-", "Grupo de informa\u00e7\u00f5es do endere\u00e7o do Trabalhador."], ["26", "brasil", "endereco", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Preenchimento obrigat\u00f3rio para trabalhador residente no Brasil."], ["27", "tpLograd", "brasil", "E", "C", "1-1", "004", "-", "Tipo de Logradouro, conforme tabela 20.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo v\u00e1lido, existente na tabela 20."], ["28", "dscLograd", "brasil", "E", "C", "1-1", "100", "-", "Descri\u00e7\u00e3o do logradouro."], ["29", "nrLograd", "brasil", "E", "C", "1-1", "010", "-", "N\u00famero do logradouro. Se n\u00e3o houver n\u00famero a ser informado, preencher com \"S/N\"."], ["30", "complemento", "brasil", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Complemento do logradouro."], ["31", "bairro", "brasil", "E", "C", "0-1", "090", "-", "Nome do bairro/distrito."], ["32", "cep", "brasil", "E", "C", "1-1", "008", "-", "C\u00f3digo de Endere\u00e7amento Postal -CEP.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser preenchido apenas com n\u00fameros.Deve ser um CEP v\u00e1lido."], ["33", "codMunic", "brasil", "E", "N", "1-1", "007", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do munic\u00edpio, conforme tabela do IBGE.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela do IBGE."], ["34", "uf", "brasil", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Preencher com a sigla da Unidade da Federa\u00e7\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser uma UF v\u00e1lida."], ["35", "exterior", "endereco", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Preenchido em caso de trabalhador residente no exterior."], ["36", "paisResid", "exterior", "E", "C", "1-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do pa\u00eds, conforme tabela 6.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela."], ["37", "dscLograd", "exterior", "E", "C", "1-1", "100", "-", "Descri\u00e7\u00e3o do logradouro."], ["38", "nrLograd", "exterior", "E", "C", "1-1", "010", "-", "N\u00famero do logradouro. Se n\u00e3o houver n\u00famero a ser informado, preencher com \"S/N\"."], ["39", "complemento", "exterior", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Complemento do logradouro."], ["40", "bairro", "exterior", "E", "C", "0-1", "090", "-", "Nome do bairro/distrito."], ["41", "nmCid", "exterior", "E", "C", "1-1", "050", "-", "Nome da Cidade."], ["42", "codPostal", "exterior", "E", "C", "0-1", "012", "-", "C\u00f3digo de Endere\u00e7amento Postal."], ["43", "infoBeneficio", "evtCdBenPrRP", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relacionadas ao benef\u00edcio previdenci\u00e1rio concedido ao servidor.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_TSV_ATIVO_NA_DTEVENTOREGRA_VINCULO_ATIVO_NA_DTEVENTO"], ["44", "tpPlanRP", "infoBeneficio", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Tipo de plano de segrega\u00e7\u00e3o da massa:1 -Plano previdenci\u00e1rio ou \u00fanico;2 -Plano financeiro.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["45", "iniBeneficio", "infoBeneficio", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas a benef\u00edcios previdenci\u00e1rios -In\u00edcioValida\u00e7\u00e3o: N\u00e3o pode ser informado se j\u00e1 houver informa\u00e7\u00e3o anterior de benef\u00edcios para o benefici\u00e1rio identificado em {ideBenef} e para os qual n\u00e3o tenha havido ainda informa\u00e7\u00e3o de t\u00e9rmino de benef\u00edcios."], ["46", "tpBenef", "iniBeneficio", "E", "N", "1-1", "002", "-", "Tipo de benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, conforme tabela 25.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela 25."], ["47", "nrBenefic", "iniBeneficio", "E", "C", "1-1", "020", "-", "N\u00famero do benef\u00edcio previdenci\u00e1rio."], ["48", "dtIniBenef", "iniBeneficio", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Data de in\u00edcio do benef\u00edcio previdenci\u00e1rio."], ["49", "vrBenef", "iniBeneficio", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor do benef\u00edcio previdenci\u00e1rio."], ["50", "infoPenMorte", "iniBeneficio", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas a pens\u00e3o por morte."], ["51", "idQuota", "infoPenMorte", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o da quota do benef\u00edcio."], ["52", "cpfInst", "infoPenMorte", "E", "C", "1-1", "011", "-", "CPF do instituidor da pens\u00e3o por morte."], ["53", "altBeneficio", "infoBeneficio", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas a benef\u00edcios previdenci\u00e1rios -Altera\u00e7\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: S\u00f3 pode ser informado se j\u00e1 houver informa\u00e7\u00e3o anterior de benef\u00edcios para o benefici\u00e1rio identificado em {ideBenef} e para o qual n\u00e3o tenha havido ainda informa\u00e7\u00e3o de t\u00e9rmino de benef\u00edcios."], ["54", "tpBenef", "altBeneficio", "E", "N", "1-1", "002", "-", "Tipo de benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, conforme tabela 25.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela 25."], ["55", "nrBenefic", "altBeneficio", "E", "C", "1-1", "020", "-", "N\u00famero do benef\u00edcio previdenci\u00e1rio."], ["56", "dtIniBenef", "altBeneficio", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Data de in\u00edcio do benef\u00edcio previdenci\u00e1rio."], ["57", "vrBenef", "altBeneficio", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor do benef\u00edcio previdenci\u00e1rio."], ["58", "infoPenMorte", "altBeneficio", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas a pens\u00e3o por morte."], ["59", "idQuota", "infoPenMorte", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o da quota do benef\u00edcio."], ["60", "cpfInst", "infoPenMorte", "E", "C", "1-1", "011", "-", "CPF do instituidor da pens\u00e3o por morte."], ["61", "fimBeneficio", "infoBeneficio", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas a benef\u00edcios previdenci\u00e1rios -T\u00e9rmino.Valida\u00e7\u00e3o: S\u00f3 pode ser informado se j\u00e1 houver informa\u00e7\u00e3o anterior de benef\u00edcios para o benefici\u00e1rio identificado em {ideBenef} e para o qual n\u00e3o tenha havido ainda informa\u00e7\u00e3o de t\u00e9rmino de benef\u00edcios."], ["62", "tpBenef", "fimBeneficio", "E", "N", "1-1", "002", "-", "Tipo de benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, conforme tabela 25.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela 25."], ["63", "nrBenefic", "fimBeneficio", "E", "C", "1-1", "020", "-", "N\u00famero do benef\u00edcio previdenci\u00e1rio."], ["64", "dtFimBenef", "fimBeneficio", "E", "D", "1-1", "-", "-", "Data de t\u00e9rmino de todos os benef\u00edcios previdenci\u00e1rios devidos ao benefici\u00e1rio identificado em {ideBenef}."], ["65", "mtvFim", "fimBeneficio", "E", "N", "1-1", "002", "-", "Motivo que originou a cessa\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios ao benefici\u00e1rio, de acordo com as op\u00e7\u00f5es da tabela 26.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um valor constante da tabela 26."]]}, "3000": {"name": "exclusao_de_event", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtExclusao", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento de Exclus\u00e3o.Regras de valida\u00e7\u00e3o: REGRA_EVE_EXCLUSAO_VALIDA_NRRECIBOREGRA_EXISTE_INFO_EMPREGADORREGRA_VALIDA_EMPREGADOR"], ["3", "Id", "evtExclusao", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento.Regra de valida\u00e7\u00e3o:REGRA_VALIDA_ID_EVENTO"], ["4", "ideEvento", "evtExclusao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do evento."], ["5", "tpAmb", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do ambiente:1-Produ\u00e7\u00e3o;2-Produ\u00e7\u00e3o restrita.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "procEmi", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Processo de emiss\u00e3o do evento:1-Aplicativo do empregador;2-Aplicativo governamental-Empregador Dom\u00e9stico;3-Aplicativo governamental-Web Geral;4-Aplicativo governamental-Simplificado Pessoa Jur\u00eddica;5-Aplicativo governamental-Segurado Especial.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5."], ["7", "verProc", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Vers\u00e3o do processo de emiss\u00e3o do evento.  Informar a vers\u00e3o do aplicativo emissor do evento."], ["8", "ideEmpregador", "evtExclusao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["9", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["10", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["11", "infoExclusao", "evtExclusao", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Registro que identifica o evento objeto da exclus\u00e3o."], ["12", "tpEvento", "infoExclusao", "E", "C", "1-1", "006", "-", "Preencher com o tipo de evento, conforme tabela 9.Valida\u00e7\u00e3o: Deve existir na tabela 9. Podem ser exclu\u00eddos apenas os eventos relacionados abaixo:a) N\u00e3o peri\u00f3dicos (S-2190 a S-2400);b) Peri\u00f3dicos (S-1200 a S-1280 e S-1300)."], ["13", "nrRecEvt", "infoExclusao", "E", "C", "1-1", "040", "-", "Preencher com o n\u00famero do recibo do evento que ser\u00e1 exclu\u00eddo.Valida\u00e7\u00e3o: O recibo deve ser relativo ao mesmo tipo de evento indicado em {tpEvento} e o respectivo evento n\u00e3o deve constar como exclu\u00eddo ou retificado.  Al\u00e9m disso, no caso de exclus\u00e3o de eventos em que existe a identifica\u00e7\u00e3o do trabalhador, o evento que est\u00e1 sendo exclu\u00eddo deve referir-se ao mesmo trabalhador identificado por {cpfTrab} e {nisTrab}."], ["14", "ideTrabalhador", "infoExclusao", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Registro que identifica a qual trabalhador refere-se o evento a ser exclu\u00eddo."], ["15", "cpfTrab", "ideTrabalhador", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o n\u00famero do CPF do trabalhador.Valida\u00e7\u00e3o: O CPF indicado deve existir na base de dados do RET."], ["16", "nisTrab", "ideTrabalhador", "E", "C", "0-1", "011", "-", "Preencher com o N\u00famero de Identifica\u00e7\u00e3o Social -NIS, o qual pode ser o PIS, PASEP ou NIT.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento \u00e9 obrigat\u00f3rio, exceto se o c\u00f3digo de categoria do trabalhador for igual a [901, 903, 904]. N\u00e3o preencher no caso de exclus\u00e3o de pagamento de rendimentos do trabalho (S-1210) ou de admiss\u00e3o preliminar (S-2190)."], ["17", "ideFolhaPagto", "infoExclusao", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Registro que identifica a qual folha de pagamento pertence o evento que ser\u00e1 exclu\u00eddo."], ["18", "indApuracao", "ideFolhaPagto", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo de per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o:1 -Mensal;2 -Anual (13\u00b0 sal\u00e1rio).Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["19", "perApur", "ideFolhaPagto", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Informar o m\u00eas/ano (formato AAAA-MM) de refer\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es, se {indApuracao} for igual a [1], ou apenas o ano (formato AAAA), se {indApuracao} for igual a [2].Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um m\u00eas/ano ou ano v\u00e1lido, posterior a implementa\u00e7\u00e3o do eSocial."]]}, "5001": {"name": "informacoes_das_contribuicoes_sociais_por_trabalhador", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtBasesTrab", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento Bases por Trabalhador."], ["3", "Id", "evtBasesTrab", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento."], ["4", "ideEvento", "evtBasesTrab", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do evento de retorno."], ["5", "nrRecArqBase", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "040", "-", "Preencher com o n\u00famero do recibo do arquivo que deu origem ao presente arquivo de retorno ao empregador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve corresponder ao recibo de um arquivo com informa\u00e7\u00f5es de remunera\u00e7\u00e3o de trabalhador vinculado a RGPS (S-1200, S-2299 ou S-2399)."], ["6", "indApuracao", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo de per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o:1-Mensal;2-Anual (13\u00b0 sal\u00e1rio).Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["7", "perApur", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Informar o m\u00eas/ano (formato AAAA-MM) de refer\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es, se {indApuracao} for igual a [1], ou apenas o ano (formato AAAA), se {indApuracao} for igual a [2].Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um m\u00eas/ano ou ano v\u00e1lido, posterior a implementa\u00e7\u00e3o do eSocial."], ["8", "ideEmpregador", "evtBasesTrab", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["9", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["10", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["11", "ideTrabalhador", "evtBasesTrab", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Registro que apresenta a identifica\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do trabalhador ao qual se refere o evento de remunera\u00e7\u00e3o."], ["12", "cpfTrab", "ideTrabalhador", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o n\u00famero do CPF do trabalhador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["13", "procJudTrab", "ideTrabalhador", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es sobre processos judiciais do trabalhador com decis\u00e3o favor\u00e1vel quanto \u00e0 n\u00e3o incid\u00eancia ou altera\u00e7\u00f5es na incid\u00eancia de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria."], ["14", "nrProcJud", "procJudTrab", "E", "C", "1-1", "020", "-", "Informar o n\u00famero do processo judicial.Valida\u00e7\u00e3o: Origem: {nrProcJud} em S-1200, S-2299 e S-2399 se {tpTrib}= [2]."], ["15", "codSusp", "procJudTrab", "E", "N", "1-1", "014", "-", "C\u00f3digo do Indicativo da Suspens\u00e3o, atribu\u00eddo pelo empregador em S-1070.Valida\u00e7\u00e3o: Origem: {codSusp} em S-1200, S-2299 e S-2399 se {tpTrib} = [2]."], ["16", "infoCpCalc", "evtBasesTrab", "G", "-", "0-9", "-", "-", "C\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria do segurado, incidente sobre a Remunera\u00e7\u00e3o do Per\u00edodo de Apura\u00e7\u00e3o e de Per\u00edodos Anteriores informada nos eventos S-1200, S-2299 e S-2399."], ["17", "tpCR", "infoCpCalc", "E", "N", "1-1", "006", "-", "C\u00f3digo de Receita (CR) da contribui\u00e7\u00e3o descontada do trabalhador. Preencher de acordo com a seguinte tabela:1082-01-Contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria (CP) descontada do segurado empregado/avulso, al\u00edquotas 8%, 9% ou 11%;1082-02-CP descontada do segurado empregado rural curto prazo, al\u00edquota de 8%, lei 11718/2008;1082-03-CP descontada do segurado empregado dom\u00e9stico ou segurado especial, al\u00edquota de 8%, 9% ou 11%;1082-04-CP descontada do segurado especial curto prazo, al\u00edquota de 8%, lei 11718/2008;1082-21-CP descontada do segurado empregado/avulso 13\u00b0 sal\u00e1rio, al\u00edquotas 8%, 9% ou 11%. (codIncCP = [12, 16]);1082-22-CP descontada do segurado empregado rural curto prazo 13\u00b0 sal\u00e1rio, al\u00edquota de 8%, lei 11718/2008 (codIncCP =[12, 16]);1082-23-CP descontada do segurado empregado dom\u00e9stico ou segurado especial 13\u00b0 sal\u00e1rio, al\u00edquota de 8%, 9% ou 11% ;(codIncCP = [12, 16]);1082-24-CP descontada do segurado especial curto prazo 13\u00b0 sal\u00e1rio, al\u00edquota de 8%, lei 11718/2008 (codIncCP = [12, 16]);1099-01 -CP descontada do contribuinte individual, al\u00edquota de 11%;1099-02 -CP descontada do contribuinte individual, al\u00edquota de 20%.Valida\u00e7\u00e3o: Se indApuracao = [2], tpCR = 1082-21, 1082,22, 1082-23, 1082-24."], ["18", "vrCpSeg", "infoCpCalc", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor da contribui\u00e7\u00e3o do segurado, devida \u00e0 Previd\u00eancia Social, calculada segundo as regras da legisla\u00e7\u00e3o em vigor, por CR.Valida\u00e7\u00e3o: 1. Se {indMV} do S-1200/S-2299/S-2399 = [3], {vrCpSeg} = 0, portanto n\u00e3o h\u00e1 CR; 2. Se {indMV} do S-1200/S-2299/S-2399 = [1,2], efetuar o somat\u00f3rio das ocorr\u00eancias do campo {vlrRemunOE} e o somat\u00f3rio de {valor} quando {tpValor} = [11,12,13,14,19] do grupo {infoBaseCS}, resultando em [TotalRemun]. Este procedimento visa a identifica\u00e7\u00e3o da(s)al\u00edquota(s)aplic\u00e1vel(eis): 2.1. Se {indMV} do S-1200/S-2299/S-2399 = [1] aplicar a(s)al\u00edquota(s)conforme a categoria do segurado sobre a remunera\u00e7\u00e3o paga pelo declarante (somat\u00f3rio de {valor} quando {tpValor} = [11,12,13,14,19], do grupo {infoBaseCS}),observando o limite m\u00e1ximo do sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o. 2.2. Se {indMV} do S-1200/S-2299/S-2399 = [2]:a) se [TotalRemun] ultrapassar o limite m\u00e1ximo do Sal\u00e1rio de Contribui\u00e7\u00e3o, aplicar a(s)al\u00edquota(s)conforme a categoria do segurado sobre a diferen\u00e7a entre o referido limite m\u00e1ximo e o somat\u00f3rio das ocorr\u00eancias do campo {vlrRemunOE};b) se [TotalRemun] for inferior ao limite m\u00e1ximo do Sal\u00e1rio de Contribui\u00e7\u00e3o:  b1) Para as categorias empregado/avulso/agente p\u00fablico: somar {vlrRemunOE} destas mesmas categorias com o somat\u00f3rio de {valor} quando {tpValor}=[11, 12, 13, 14, 19] do grupo {infoBaseCS} e aplicar a(s)al\u00edquota(s)conforme a categoria do segurado sobre a remunera\u00e7\u00e3o paga pelo declarante.  b2) Para categoria contribuinte individual: aplicar a al\u00edquota referente a [TotalRemun], conforme a categoria do segurado, sobre a remunera\u00e7\u00e3o paga pelo declarante (somat\u00f3rio de {valor} quando {tpValor}=[11,12,13,14,19], do grupo {infoBaseCS}). 3. Se n\u00e3o informado o grupo {infoMV} do S-1200/S-2299/S-2399:a) se o trabalhador presta servi\u00e7o para a empresa declarante em apenas uma categoria {codCateg}, efetuar o somat\u00f3rio de {valor} quando {tpValor}=[11,12,13,14,19], do grupo {infoBaseCS} e aplicar a(s)al\u00edquota(s)conforme a categoria.b) se o trabalhador presta servi\u00e7o para a empresa declarante em mais de uma categoria {codCateg}:I. efetuar o somat\u00f3rio de {valor} quando {tpValor}=[11,12,13,14,19], do grupo {infoBaseCS} para todas as categorias de segurado empregado/avulso/agente p\u00fablico e aplicar a(s)al\u00edquota(s)correta(s)conforme faixa salarial observado o limite m\u00e1ximo do sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o;II. Caso o somat\u00f3rio do item I n\u00e3o tenha atingido o limite m\u00e1ximo do sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o, efetuar o somat\u00f3rio de {valor} quando {tpValor}=[11,12,13,14,19], do grupo {infoBaseCS} para todas as categorias diferentes de segurado empregado e aplicar a al\u00edquota correta conforme a categoria, observado o limite m\u00e1ximo do sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o.OBS.:a) No caso de {indapur}=[1], o c\u00e1lculo deve ser efetuado separadamente para {ind13}= [0]  e {ind13}=[1]. A soma de ambos c\u00e1lculos deve correspondente ao valor {vrCpSeg}.b) Aplica-se a al\u00edquota de 20% para o c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria a ser descontada de remunera\u00e7\u00e3o de trabalhador pertencente \u00e0s categorias 731 ou 734, quando o Empregador for Cooperativa de Trabalho ({indCoop}=[1]), ou pertencente \u00e0 categoria \"Contribuinte Individual\", quando o Empregador tiver classifica\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria ({classTrib}) = [70,80]. Casoo trabalhador receba remunera\u00e7\u00e3o da empresa em outra categoria de contribuinte individual (7XX), primeiro deve ser aplicado o desconto sobre essa categoria (7XX) e depois sobre a remunera\u00e7\u00e3o das categorias 731 ou 734, observando o teto do sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o.c) {vrCpSeg} deve ser igual a {vrDescSeg} nas seguintes situa\u00e7\u00f5es:  c1) se houver informa\u00e7\u00f5es em {infoPerAnt} na composi\u00e7\u00e3o de {infoBaseCS/valor};  c2) se houver informa\u00e7\u00e3o de {procJudTrab} com {tpTrib} = [2] nos eventos que contenham informa\u00e7\u00f5es de remunera\u00e7\u00e3o (S-1200, S-2299 e S-2399);  c3) se houver processo do empregador informado em S-1010, contestando incid\u00eancia de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria em rubricas utilizadas na composi\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o do trabalhador;  c4) se, no per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o mensal, houver remunera\u00e7\u00e3o referente a 13\u00ba sal\u00e1rio ({codIncCP} = [12, 14, 16, 22, 26, 32, 92, 94]). Nesse caso, o campo {vrCpSeg} ser\u00e1 igual ao valor calculado sobre a remunera\u00e7\u00e3o mensal acrescido do desconto sobre a remunera\u00e7\u00e3o relativa a 13\u00b0 sal\u00e1rio informado pelo empregador.d) No caso de trabalhador categoria = [102], utilizar somente a al\u00edquota de 8%, observando o limite m\u00e1ximo do sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o;e) No caso de empregador com {classTrib} = [21,60], n\u00e3o calcular para a categoria contribuinte individual (grupo 700). O valor deve ser zerado;f) N\u00e3o calcular quando a categoria do trabalhador for [741] (MEI). O valor deve ser zerado.g) N\u00e3o calcular quando a lota\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria for [91]. O valor deve ser zerado."], ["19", "vrDescSeg", "infoCpCalc", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor efetivamente descontado do segurado, correspondente a {tpValor} = [21], do correspondente {tpCR}."], ["20", "infoCp", "evtBasesTrab", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es sobre bases de c\u00e1lculo, descontos e dedu\u00e7\u00f5es de contribui\u00e7\u00f5es sociais devidas \u00e0 Previd\u00eancia Social e a Outras Entidades e Fundos, referentes \u00e0 Remunera\u00e7\u00e3o do Per\u00edodo de Apura\u00e7\u00e3o e de Per\u00edodos Anteriores informados nos eventos S-1200, S-2299 e S-2399."], ["21", "ideEstabLot", "infoCp", "G", "-", "1-N", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do estabelecimento ou obra de constru\u00e7\u00e3o civil e da lota\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.As informa\u00e7\u00f5es desse grupo foram prestadas pelo contribuinte nos eventos S-1200, S-2299 e S-2399."], ["22", "tpInsc", "ideEstabLot", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme tabela 5.Evento de origem (S-1200, S-2299 ou S-2399).Valida\u00e7\u00e3o: Para empregador PJ, preencher com [1,4]. Para empregador PF, preencher com [3,4], exceto empregador dom\u00e9stico que deve ser preenchido com [2].Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4."], ["23", "nrInsc", "ideEstabLot", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Para o empregador dom\u00e9stico, informar o CPF.Evento de origem (S-1200, S-2299 ou S-2399).Valida\u00e7\u00e3o: Deve estar coerente com o indicado em {tpInsc} e constar no evento S-1200/S-2299/S-2399 correspondente."], ["24", "codLotacao", "ideEstabLot", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Informar o c\u00f3digo atribu\u00eddo pela empresa para a lota\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.Evento de origem (S-1200, S-2299, S-2399).Valida\u00e7\u00e3o: Deve estar coerente com o informado pelo contribuinte nos eventos S-1200/S-2299/S-2399."], ["25", "infoCategIncid", "ideEstabLot", "G", "-", "1-10", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 matr\u00edcula e categoria do trabalhador e tipos de incid\u00eancias."], ["26", "matricula", "infoCategIncid", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Matr\u00edcula atribu\u00edda ao trabalhador pela empresa ou, no caso de servidor p\u00fablico, a matr\u00edcula constante no Sistema de Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos do \u00f3rg\u00e3o.Evento de origem (S-1200/S-2299).Valida\u00e7\u00e3o: Deve corresponder \u00e0 matr\u00edcula constante no evento S-1200/S-2299, caso tenha sido informada, sendo nesse caso, informa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria.N\u00e3o preencher nos demais casos."], ["27", "codCateg", "infoCategIncid", "E", "N", "1-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da categoria do trabalhador, conforme Tabela 1.Evento de origem (S-1200/ S-2299/S-2399).Valida\u00e7\u00e3o: Deve estar coerente com a informa\u00e7\u00e3o prestada pelo empregador no evento S-1200/S-2299/S-2399."], ["28", "indSimples", "infoCategIncid", "E", "N", "0-1", "001", "-", "Indicador de Contribui\u00e7\u00e3o Substitu\u00edda:1 -Contribui\u00e7\u00e3o Substitu\u00edda Integralmente;2 -Contribui\u00e7\u00e3o n\u00e3o substitu\u00edda;3 -Contribui\u00e7\u00e3o n\u00e3o substitu\u00edda concomitante com contribui\u00e7\u00e3o substitu\u00edda.Evento de origem (S-1200/ S-2299/S-2399).Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento do campo \u00e9 obrigat\u00f3rio apenas no casodas empresas enquadradas no regime de tributa\u00e7\u00e3o Simples Nacional, com tributa\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria substitu\u00edda e n\u00e3o substitu\u00edda, ({classTrib} do evento S-1000 -Informa\u00e7\u00f5es do Empregador = [03]). Para os demais empregadores, n\u00e3o deve ser informado.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3."], ["29", "infoBaseCS", "infoCategIncid", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es sobre bases de c\u00e1lculo, descontos e dedu\u00e7\u00f5es de contribui\u00e7\u00f5es sociais devidas \u00e0 Previd\u00eancia Social e a Outras Entidades e Fundos.Evento de origem (S-1200, S-2299 e S-2399)."], ["30", "ind13", "infoBaseCS", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo de 13\u00b0 sal\u00e1rio:0 -Mensal;1 -13\u00b0 sal\u00e1rio -{codIncCP} = [12, 14, 16, 22, 26, 32, 92, 94].Valida\u00e7\u00e3o: Se {indApuracao} = [2], preencher com [1]."], ["31", "tpValor", "infoBaseCS", "E", "N", "1-1", "002", "-", "Tipo de valor que influi na apura\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o devida:11 -Base de c\u00e1lculo da Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria normal;12 -Base de c\u00e1lculo da Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria adicional para o financiamento dos benef\u00edcios de aposentadoria especial ap\u00f3s 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o;13 -Basede c\u00e1lculo da Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria adicional para o financiamento dos benef\u00edcios de aposentadoria especial ap\u00f3s 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o;14 -Base de c\u00e1lculo da Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria adicional para o financiamento dos benef\u00edcios de aposentadoria especial ap\u00f3s 25 anos de contribui\u00e7\u00e3o;15 -Base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria adicional normal -exclusiva do empregador;16 -Base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria adicional para o financiamento dos benef\u00edcios de aposentadoria especial ap\u00f3s 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o -exclusiva do empregador;17 -Base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria adicional para o financiamento dos benef\u00edcios de aposentadoria especial ap\u00f3s 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o -exclusiva do empregador;18 -Base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria adicional para o financiamento dos benef\u00edcios de aposentadoria especial ap\u00f3s 25 anos de contribui\u00e7\u00e3o -exclusiva do empregador;19 -Base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria exclusiva do empregado;21 -Valor total descontado do trabalhador para recolhimento \u00e0 Previd\u00eancia Social;22 -Valor descontado do trabalhador para recolhimento ao Sest;23 -Valor descontado do trabalhador para recolhimento ao Senat;31 -Valor pago ao trabalhador a t\u00edtulo de sal\u00e1rio-fam\u00edlia;32 -Valor pago ao trabalhador a t\u00edtulo de sal\u00e1rio-maternidade;41 -Base de c\u00e1lculo da Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria normal Categorias 107 e 108;42 -Base de c\u00e1lculo da Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria adicional para o financiamento dos benef\u00edcios de aposentadoria especial ap\u00f3s 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o Categorias 107 e 108;43 -Base de c\u00e1lculo da Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria adicional para o financiamento dos benef\u00edcios de aposentadoria especial ap\u00f3s 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o Categorias 107 e 108;44 -Base de c\u00e1lculo da Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria adicional para o financiamento dos benef\u00edcios de aposentadoria especial ap\u00f3s 25 anos de contribui\u00e7\u00e3o Categorias 107 e 108;45 -Base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria adicional normal -exclusiva do empregador Categorias 107 e 108;46 -Base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria adicional para o financiamento dos benef\u00edcios de aposentadoria especial ap\u00f3s 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o -exclusiva do empregador Categorias 107 e 108;47 -Base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria adicional para o financiamento dos benef\u00edcios de aposentadoria especial ap\u00f3s 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o -exclusiva do empregador Categorias 107 e 108;48 -Base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria adicional para o financiamento dos benef\u00edcios de aposentadoria especial ap\u00f3s 25 anos de contribui\u00e7\u00e3o -exclusiva do empregador Categorias 107 e 108;49 -Base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria exclusiva do empregado Categorias 107 e 108;81 -Incid\u00eancia suspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial -Base de c\u00e1lculo (BC) da Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria (CP) Normal Categorias 107 e 108;82 -Incid\u00eancia suspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial -BC CP Aposentadoria Especial aos 15 anos de trabalho Categorias 107e 108;83 -Incid\u00eancia suspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial -BC CP Aposentadoria Especial aos 20 anos de trabalho Categorias 107 e 108;84 -Incid\u00eancia suspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial -BC CP Aposentadoria Especial aos 25 anos de trabalho Categorias 107 e 108;85 -Incid\u00eancia suspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial -BC CP normal -Exclusiva do empregador Categorias 107 e 108;86 -Incid\u00eancia suspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial -BC CP Aposentadoria Especial aos 15 anos de trabalho -Exclusiva do empregador Categorias 107 e 108;87 -Incid\u00eancia suspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial -BC CP Aposentadoria Especial aos 20 anos de trabalho -Exclusiva do empregador Categorias 107 e 108;88 -Incid\u00eancia suspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial -BC CP Aposentadoria Especial aos 25 anos de trabalho -Exclusiva do empregador Categorias 107 e 108;91 -Incid\u00eancia suspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial -Base de c\u00e1lculo (BC) da Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria (CP) Normal;92 -Incid\u00eanciasuspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial -BC CP Aposentadoria Especial aos 15 anos de trabalho;93 -Incid\u00eanciasuspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial -BC CP Aposentadoria Especial aos 20 anos de trabalho;94 -Incid\u00eanciasuspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial -BC CP Aposentadoria Especial aos 25 anos de trabalho;95 -Incid\u00eanciasuspensa em decorr\u00eanciade decis\u00e3o judicial -BC CP normal -Exclusiva do empregador.96 -Incid\u00eanciasuspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial -BC CP Aposentadoria Especial aos 15 anos de trabalho -Exclusiva do empregador;97 -Incid\u00eanciasuspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial -BC CP Aposentadoria Especial aos 20 anos de trabalho -Exclusiva do empregador;98 -Incid\u00eanciasuspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial -BC CP Aposentadoria Especial aos 25 anos de trabalho -Exclusiva do empregador.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento deve ser feito de acordo com as instru\u00e7\u00f5es acima."], ["32", "valor", "infoBaseCS", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor da base de c\u00e1lculo, dedu\u00e7\u00e3o ou desconto da contribui\u00e7\u00e3o social devida \u00e0 Previd\u00eancia Social ou a Outras Entidades e Fundos, conforme definido no campo {tpValor}.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser maior que 0 (zero).Deve corresponder ao somat\u00f3rio dos valores informados no campo {vrRubr} em S-1200, nos grupos {remunPerApur} e {remunPerAnt}, e tamb\u00e9m em S-2299 e S-2399, obedecendo o que segue:a) Somar os valores das rubricas cujo {tpRubr} em {S-1010} seja igual a [1,3] e subtrair os valores das rubricas cujo {tpRubr} em {S-1010} seja igual a [2,4], observando a tabela de relacionamento abaixo:{tpValor} = 11*, {codIncCP} = [11,12,21,22] e (({grauExp}= 1) ou (sem informa\u00e7\u00e3o em {grauExp}));{tpValor} = 12*, {codIncCP} = [11,12,21,22] e {grauExp}= 2;{tpValor} = 13*, {codIncCP} = [11,12,21,22] e {grauExp}= 3;{tpValor} = 14*, {codIncCP} = [11,12,21,22] e {grauExp}= 4;{tpValor} = 15**, {codIncCP}= [13,14,25,26] e (({grauExp}= 1) ou (sem informa\u00e7\u00e3o em {grauExp}));{tpValor} = 16**, {codIncCP} = [13, 14] e {grauExp}= 2;{tpValor} = 17**, {codIncCP} = [13, 14] e {grauExp}= 3;{tpValor} = 18**, {codIncCP} = [13, 14] e {grauExp}= 4;{tpValor} = 19, {codIncCP} = [15, 16];{tpValor} = 31, {codIncCP} = [51];{tpValor} = 32, {codIncCP} = [21, 22];{tpValor} = 41*, {codIncCP} = [11,12,21,22] e (({grauExp}= 1) ou (sem informa\u00e7\u00e3o em {grauExp})), observado o limite para Categorias 107 e 108;{tpValor} = 42*, {codIncCP} = [11,12,21,22] e {grauExp}= 2, observadoolimite para Categorias 107 e 108;{tpValor} = 43*, {codIncCP} = [11,12,21,22] e {grauExp}= 3, observado o limite para Categorias 107 e 108;{tpValor} = 44*, {codIncCP} = [11,12,21,22] e {grauExp}= 4, observado o limite para Categorias 107 e 108;{tpValor} = 45**, {codIncCP}= [13,14,25,26] e (({grauExp}= 1) ou (sem informa\u00e7\u00e3o em {grauExp})), observado o limite para Categorias 107 e 108;{tpValor} = 46**, {codIncCP} = [13, 14] e {grauExp}= 2, observado o limite para Categorias 107 e 108;{tpValor} = 47**, {codIncCP} = [13, 14] e {grauExp}= 3, observado o limite para Categorias 107 e 108;{tpValor} = 48**, {codIncCP} = [13, 14] e {grauExp}= 4, observado o limite para Categorias 107 e108;{tpValor} = 49, {codIncCP} = [15, 16], observado o limite para Categorias 107 e 108;{tpValor} = 81*, {codIncCP} = [91, 92, 93, 94] e (({grauExp}= 1) ou (sem informa\u00e7\u00e3o em {grauExp})), observado o limite para Categorias 107 e 108;{tpValor} = 82*, {codIncCP} = [91, 92, 93, 94] e {grauExp}=[2], observado o limite para Categorias 107 e 108;{tpValor} = 83*, {codIncCP} = [91, 92, 93, 94] e {grauExp}=[3], observado o limite para Categorias 107 e 108;{tpValor} = 84*, {codIncCP} = [91, 92, 93, 94] e {grauExp}=[4], observado o limite para Categorias 107 e 108;{tpValor} = 85**, {codIncCP} = [95, 96, 97, 98] e (({grauExp} = [1]) ou (sem informa\u00e7\u00e3o em {grauExp})), observado o limite para Categorias 107 e 108;{tpValor} = 86**, {codIncCP} = [95, 96, 97, 98] e ({grauExp} = [2]), observado o limite para Categorias 107 e 108;{tpValor} = 87**, {codIncCP} = [95, 96, 97, 98] e ({grauExp} = [3]), observado o limite para Categorias 107 e 108;{tpValor} = 88**, {codIncCP} = [95, 96, 97, 98] e ({grauExp} = [4]), observado o limite para Categorias 107 e 108;{tpValor} = 91*, {codIncCP} = [91, 92, 93, 94] e (({grauExp}= 1) ou (sem informa\u00e7\u00e3o em {grauExp}));{tpValor} = 92*, {codIncCP} = [91, 92, 93, 94] e {grauExp}=[2];{tpValor} = 93*, {codIncCP} = [91, 92, 93, 94] e {grauExp}=[3];{tpValor} = 94*, {codIncCP} = [91, 92, 93, 94] e {grauExp}=[4];{tpValor} = 95**, {codIncCP} = [95, 96, 97, 98] e (({grauExp} = [1]) ou(sem informa\u00e7\u00e3o em {grauExp}));{tpValor} = 96**, {codIncCP} = [95, 96, 97, 98] e ({grauExp} = [2]);{tpValor} = 97**, {codIncCP} = [95, 96, 97, 98] e ({grauExp} = [3]);{tpValor} = 98**, {codIncCP} = [95, 96, 97, 98] e ({grauExp} = [4]). b) Somar os valores das rubricas cujo {tpRubr} em {S-1010} seja igual a [2,4] e subtrair os valores das rubricas cujo {tpRubr} em {S-1010} seja igual a [1,3], observando a tabela de relacionamento abaixo:{tpValor} = 21, {codIncCP} = [31, 32];{tpValor} = 22, {codIncCP} = [34];{tpValor} = 23, {codIncCP} = [35]. * Caso {codIncCP} da rubrica em S-1010 seja igual a[91, 92, 93, 94] e {indSusp} do respectivo processo em S-1070 seja diferente de [90] (decis\u00e3o definitiva), o valor tamb\u00e9m dever\u00e1 ser computado na composi\u00e7\u00e3o das bases do {tpValor} = [11, 12, 13, 14, 41, 42, 43, 44].Se Categoria igual a 107 ou 108: caso {tpValor} = [11]seja maior que o limite do sal\u00e1rio-base para essas categorias, ent\u00e3o {tpValor}=[81]\u00e9 igual a {tpValor}=[41] ({tpValor}=[11] {tpValor}=[91]). Se {tpValor}=[81]resultar negativo, informar zero.O mesmo se aplica para {tpValor} = [82, 83, 84].** Caso {codindCP} da rubrica em S-1010 seja igual a [95, 96, 97, 98] e{indSusp} do respectivo processo em S-1070 seja diferente de [90] (decis\u00e3o definitiva), o valor tamb\u00e9m dever\u00e1 ser computado na composi\u00e7\u00e3o das bases do {tpValor} = [15, 16, 17, 18, 45, 46, 47, 48].Se Categoria igual a 107 ou 108: caso {tpValor} = [15]seja maior que o limite do sal\u00e1rio-base para essas categorias, ent\u00e3o {tpValor}=[85]\u00e9 igual a {tpValor}=[45] ({tpValor}=[15] {tpValor}=[95]). Se {tpValor}=[85]resultar negativo, informar zero.O mesmo se aplica para {tpValor} = [86, 87, 88].*** Caso {indSusp} do respectivo processo em S-1070 seja igual a [90] (decis\u00e3o definitiva), o valor n\u00e3o deve ser computado."], ["33", "calcTerc", "infoCategIncid", "G", "-", "0-2", "-", "-", "C\u00e1lculo das contribui\u00e7\u00f5es sociais devidas a Outras Entidades e Fundos."], ["34", "tpCR", "calcTerc", "E", "N", "1-1", "006", "-", "C\u00f3digo de Receita (CR) da contribui\u00e7\u00e3o descontada do trabalhador. Preencher de acordo com a seguinte tabela:1218-02 -Contribui\u00e7\u00e3o ao SEST, descontada do transportador aut\u00f4nomo, \u00e0 al\u00edquota de 1,5%;1221-02 -Contribui\u00e7\u00e3o ao SENAT, descontada do transportador aut\u00f4nomo, \u00e0 al\u00edquota de 1,0%.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo indicado nas instru\u00e7\u00f5es de preenchimento."], ["35", "vrCsSegTerc", "calcTerc", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor da contribui\u00e7\u00e3o social devida a Outras Entidades ou Fundos, calculada segundo a legisla\u00e7\u00e3o em vigor, por CR.Valida\u00e7\u00e3o: 1218-02 -Somat\u00f3rio de {valor} qdo {tpValor}=[11,12,13,14], do grupo {infoBaseCS} multiplicado pela al\u00edquota de 1,5%, se categoria {codCateg} = [711,712,734]-Transportador Aut\u00f4nomo;1221-02. Somat\u00f3rio de {valor} qdo {tpValor}=[11,12,13,14], do grupo {infoBaseCS} multiplicado pela al\u00edquota de 1,0% se categoria {codCateg} = [711,712,734]-Transportador Aut\u00f4nomo."], ["36", "vrDescTerc", "calcTerc", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor efetivamente descontado do segurado, correspondente a {tpValor} = [22,23], do correspondente {tpCR}."], ["37", "infoPerRef", "infoCategIncid", "G", "-", "0-N", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de remunera\u00e7\u00e3o por per\u00edodo de refer\u00eancia."], ["38", "perRef", "infoPerRef", "E", "N", "1-1", "007", "-", "Informar o per\u00edodo ao qual se refere a remunera\u00e7\u00e3o, no formato AAAA-MM.Origem: {perRef} de {infoPerAnt} de S-1200/S-2299 e {perApur}."], ["39", "detInfoPerRef", "infoPerRef", "G", "-", "1-99", "-", "-", "Detalhamento das informa\u00e7\u00f5es de remunera\u00e7\u00e3o por per\u00edodo de refer\u00eancia. Deve ser preenchido com informa\u00e7\u00f5es de {infoPerApur} e {infoPerAnt}do S-1200 e S-2299,e de {detVerbas} do S-2399,quando houver."], ["40", "ind13", "detInfoPerRef", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo de 13\u00b0 sal\u00e1rio:0 -Mensal;1 -13\u00b0 sal\u00e1rio -{codIncCP} = [12, 14, 16, 22, 26, 32, 92, 94].Valida\u00e7\u00e3o: Se {indApuracao} = [2], preencher com [1]."], ["41", "tpValor", "detInfoPerRef", "E", "N", "1-1", "002", "-", "Tipo de valor que influi na apura\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o devida:11 -Base de c\u00e1lculo da Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria normal;12 -Base de c\u00e1lculo da Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria adicional para o financiamento dos benef\u00edcios de aposentadoria especial ap\u00f3s 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o;13 -Base de c\u00e1lculo da Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria adicional para o financiamento dos benef\u00edcios de aposentadoria especial ap\u00f3s 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o;14 -Base de c\u00e1lculo da Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria adicional para o financiamento dos benef\u00edcios de aposentadoria especial ap\u00f3s 25 anos de contribui\u00e7\u00e3o;15 -Base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria adicional normal -exclusiva do empregador;16 -Base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria adicional para o financiamento dos benef\u00edcios de aposentadoria especial ap\u00f3s 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o -exclusiva do empregador;17 -Base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria adicional para o financiamento dos benef\u00edcios de aposentadoria especial ap\u00f3s 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o -exclusiva do empregador;18 -Base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria adicional para o financiamento dos benef\u00edcios de aposentadoria especial ap\u00f3s 25 anos de contribui\u00e7\u00e3o -exclusiva do empregador;19 -Base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria exclusiva do empregado;21 -Valor total descontado do trabalhador para recolhimento \u00e0 Previd\u00eancia Social;22 -Valor descontado do trabalhador para recolhimento ao Sest;23 -Valor descontado do trabalhador para recolhimento ao Senat;31 -Valor pago ao trabalhador a t\u00edtulo de sal\u00e1rio-fam\u00edlia;32 -Valor pago ao trabalhador a t\u00edtulo de sal\u00e1rio-maternidade.Valida\u00e7\u00e3o: O preenchimento deve ser feito de acordo com as instru\u00e7\u00f5es acima."], ["42", "vrPerRef", "detInfoPerRef", "E", "N", "1-1", "014", "2", "Valor da base de c\u00e1lculo, dedu\u00e7\u00e3o ou desconto da contribui\u00e7\u00e3o social, conforme definido no campo {tpValor}.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser maior que 0 (zero).Deve corresponder ao somat\u00f3rio dos valores informados no campo {vrRubr} em S-1200 e S-2299, nos grupos {infoPerApur} e {infoPerAnt}, e tamb\u00e9m em S-2399, obedecendo ao que segue:a) Somar os valores das rubricas cujo {tpRubr} em S-1010seja igual a[1,3] e subtrair os valores das rubricas cujo {tpRubr} em S-1010 seja iguala [2,4], observando a tabela de relacionamento abaixo:{tpValor} = 11*, {codIncCP} = [11,12,21,22] e (({grauExp} = 1) ou (seminforma\u00e7\u00e3o em {grauExp}));{tpValor} = 12*, {codIncCP}= [11,12,21,22] e {grauExp} = 2;{tpValor} = 13*, {codIncCP} = [11,12,21,22] e {grauExp} = 3;{tpValor} = 14*, {codIncCP} = [11,12,21,22] e {grauExp} = 4;{tpValor} = 15**, {codIncCP}= [13,14,25,26] e (({grauExp} = 1) ou (seminforma\u00e7\u00e3o em {grauExp}));{tpValor} = 16**, {codIncCP} = [13, 14] e {grauExp} = 2;{tpValor} = 17**, {codIncCP} = [13, 14] e {grauExp} = 3;{tpValor} = 18**, {codIncCP} = [13, 14] e {grauExp} = 4;{tpValor} = 19, {codIncCP} = [15, 16];{tpValor} = 31, {codIncCP} = [51];{tpValor} = 32, {codIncCP} = [21, 22].b) Somar os valores das rubricas cujo {tpRubr} em S-1010 seja igual a[2,4] e subtrair os valores das rubricas cujo {tpRubr} em S-1010 seja iguala [1,3], observando a tabela de relacionamento abaixo:{tpValor} = 21, {codIncCP} = [31, 32];{tpValor} = 22, {codIncCP} = [34];{tpValor} = 23, {codIncCP} = [35].* Caso {codIncCP} da rubrica em S-1010 seja igual a [91, 92, 93, 94] e{indSusp} do respectivo processo em S-1070 seja diferente de [90] (decis\u00e3odefinitiva), o valor tamb\u00e9m dever\u00e1 ser computado na composi\u00e7\u00e3o das basesdo {tpValor} = [11, 12, 13, 14].** Caso {codindCP} da rubrica em S-1010 seja igual a [95, 96, 97, 98] e{indSusp} do respectivo processo em S-1070 seja diferente de [90] (decis\u00e3odefinitiva), o valor tamb\u00e9m dever\u00e1 ser computado na composi\u00e7\u00e3o das basesdo {tpValor} = [15, 16, 17, 18].*** Caso {indSusp} do respectivo processo em S-1070 seja igual a [90](decis\u00e3o definitiva), o valor n\u00e3o deve ser computado."]]}, "5002": {"name": "imposto_de_renda_retido_na_fon", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtIrrfBenef", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Imposto de Renda Retido do benefici\u00e1rio do rendimento."], ["3", "Id", "evtIrrfBenef", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento."], ["4", "ideEvento", "evtIrrfBenef", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do evento de retorno."], ["5", "nrRecArqBase", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "040", "-", "Preencher com o n\u00famero do recibo do arquivo que deu origem ao presente arquivo de retorno ao empregador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve corresponder ao recibo de um arquivo com informa\u00e7\u00f5es de rendimentos sujeitos a IRRF (S-1210)."], ["6", "perApur", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Informar o m\u00eas/ano (formato AAAA-MM) de refer\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es."], ["7", "ideEmpregador", "evtIrrfBenef", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["8", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["9", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["10", "ideTrabalhador", "evtIrrfBenef", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Registro que apresenta a identifica\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do trabalhador ao qual se refere o evento de remunera\u00e7\u00e3o."], ["11", "cpfTrab", "ideTrabalhador", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o n\u00famero do CPF do trabalhador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CPF constante no arquivo gerado pelo empregador no evento S-1210."], ["12", "infoDep", "evtIrrfBenef", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas a exist\u00eancia de dependentes do benefici\u00e1rio do pagamento.Origem: S-1210-registro {deps}."], ["13", "vrDedDep", "infoDep", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor da dedu\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do IRRF relativo aos dependentes do benefici\u00e1rio do pagamento, correspondente ao n\u00famero de dependentes multiplicado pelo valor de dedu\u00e7\u00e3o por dependente previsto na legisla\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda."], ["14", "infoIrrf", "evtIrrfBenef", "G", "-", "1-9", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas ao Imposto de Renda Retido na Fonte do Trabalhador e suas bases de c\u00e1lculo.Origem S-1200, S-1202, S-1207, S-1210, S-2299, S-2399."], ["15", "codCateg", "infoIrrf", "E", "N", "0-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da categoria do trabalhador, conforme Tabela 1.Valida\u00e7\u00e3o: Deve existir na Tabela de Categorias de Trabalhadores (tabela 1). Preenchimento obrigat\u00f3rio se a informa\u00e7\u00e3o de origem for dos eventos S-1200, S-1202, S-2299 e S-2399."], ["16", "indResBr", "infoIrrf", "E", "C", "1-1", "001", "-", "Indicar se o benefici\u00e1rio do pagamento \u00e9 residente fiscal no Brasil:S-Sim;N-N\u00e3o.Valores V\u00e1lidos: S, N."], ["17", "basesIrrf", "infoIrrf", "G", "-", "1-99", "-", "-", "Bases, dedu\u00e7\u00f5es, isen\u00e7\u00f5es e reten\u00e7\u00f5es do IRRF."], ["18", "tpValor", "basesIrrf", "E", "N", "1-1", "002", "-", "Tipo de valor relativo aos rendimentos pagos e ao IRRF retido.Valida\u00e7\u00e3o: Deve corresponder ao {codIncIRRF} em S-1010 das rubricas utilizadas na composi\u00e7\u00e3o das remunera\u00e7\u00f5es informadas nos eventos S-1200, S-1202, S-1207, S-1210, S-2299 e S-2399, conforme segue: Rendimentos n\u00e3o tribut\u00e1veis:00-Rendimento n\u00e3o tribut\u00e1vel;01-Rendimento n\u00e3o tribut\u00e1vel em fun\u00e7\u00e3o de acordos internacionais de bitributa\u00e7\u00e3o;09-Outras verbas n\u00e3o consideradas como base de c\u00e1lculo ou rendimento; Rendimentos tribut\u00e1veis-base de c\u00e1lculo do IRRF:11-Remunera\u00e7\u00e3o Mensal;12-13o Sal\u00e1rio;13-F\u00e9rias;14 -PLR;15 -Rendimentos Recebidos Acumuladamente -RRA; Reten\u00e7\u00f5es do IRRF efetuadas sobre:31 -Remunera\u00e7\u00e3o Mensal;32 -13o Sal\u00e1rio;33 -F\u00e9rias;34 -PLR;35 -RRA; Dedu\u00e7\u00f5es da base de c\u00e1lculo do IRRF:41 -Previd\u00eancia Social Oficial -PSO -Remuner. Mensal;42 -PSO -13\u00b0 sal\u00e1rio;43 -PSO -F\u00e9rias;44 -PSO -RRA;46 -Previd\u00eancia Privada -sal\u00e1rio mensal;47 -Previd\u00eancia Privada -13\u00b0 sal\u00e1rio;51 -Pens\u00e3o Aliment\u00edcia -Remunera\u00e7\u00e3o Mensal;52 -Pens\u00e3o Aliment\u00edcia -13\u00b0 sal\u00e1rio;53 -Pens\u00e3o Aliment\u00edcia -F\u00e9rias;54 -Pens\u00e3o Aliment\u00edcia -PLR;55 -Pens\u00e3o Aliment\u00edcia -RRA;61 -Fundo de Aposentadoria Programada Individual -FAPI -Remunera\u00e7\u00e3o Mensal;62 -Fundo de Aposentadoria Programada Individual -FAPI -13\u00b0 sal\u00e1rio;63 -Funda\u00e7\u00e3o dePrevid\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico -Funpresp -Remunera\u00e7\u00e3o Mensal;64 -Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico -Funpresp -13\u00b0 sal\u00e1rio; Isen\u00e7\u00f5es do IRRF:70 -Parcela Isenta 65 anos -Remunera\u00e7\u00e3o Mensal;71 -Parcela Isenta 65 anos -13\u00b0 sal\u00e1rio;72 -Di\u00e1rias;73 -Ajuda de Custo;74 -Indeniza\u00e7\u00e3o e rescis\u00e3o de contrato, inclusive a t\u00edtulo de PDV e acidentes de trabalho;75 -Abono pecuni\u00e1rio;76 -Pens\u00e3o, aposentadoria ou reforma por mol\u00e9stia grave ou acidente em servi\u00e7o -Remunera\u00e7\u00e3o Mensal;77 -Pens\u00e3o, aposentadoria ou reforma por mol\u00e9stia grave ou acidente em servi\u00e7o -13\u00b0 sal\u00e1rio;78 -Valores pagos a titular ou s\u00f3cio de microempresa ou empresa de pequeno porte, exceto pr\u00f3-labore e alugueis;79 -Outras isen\u00e7\u00f5es (identificar o nome da rubrica em S-1010); Demandas Judiciais:81 -Dep\u00f3sito Judicial;82 -Compensa\u00e7\u00e3o Judicial do ano calend\u00e1rio;83 -Compensa\u00e7\u00e3o Judicial de anos anteriores; Incid\u00eancia Suspensa decorrente de decis\u00e3o judicial, relativas a base de c\u00e1lculo do IRRF sobre:91 -Remunera\u00e7\u00e3o Mensal;92 -13o Sal\u00e1rio;93 -F\u00e9rias;94 -PLR;95 -RRA.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo v\u00e1lido, conforme op\u00e7\u00f5es acima."], ["19", "valor", "basesIrrf", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor do rendimento tribut\u00e1vel, n\u00e3o tribut\u00e1vel, reten\u00e7\u00e3o, dedu\u00e7\u00e3o ou isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda Retido na Fonte, conforme definido no campo {tpValor}.I -Se ({tpPgto} <> [7,9] e {indPgtoTt} = [S]) deve corresponder ao somat\u00f3rio dos valores informados em {vrRubr} em S-1200 e S-1202, nos grupos {remunPerApur} e {remunPerAnt}, e em S-1207, S-1210, S-2299 e S-2399, obedecendo o que segue: a) Somar os valores das rubricas cujo {tpRubr} seja igual a [1,3] menos as rubricas cujo {tpRubr} seja igual a [2,4], cujo pagamento tenha sido realizado no m\u00eas indicado em {perApur}, conforme informado no campo {dtPgto} do evento S-1210, cujo {tpValor} = [00,01,09,11,12,13,14,15, 70,71,72,73,74, 75,76,77,78,79, 81,82,83, 91,92,93,94,95];b) Somar os valores das rubricas cujo {tpRubr} seja igual a [2,4] menos as rubricas cujo {tpRubr} seja igual a [1,3], cujo pagamento tenha sido realizado no m\u00eas indicado em {perApur}, conforme informado no campo {dtPgto} do evento S-1210, cujo {tpValor} = [31,32,33,34,35, 41,42,43,44,46,47, 51,52,53,54,55, 61,62,63,64].II -Se {tpPgto} <> [7,9] e {indPgtoTt}= [N] Deve corresponder ao somat\u00f3rio dos valores informados em {vrRubr} dos grupos {detPgtoFl/infoPgtoParc} e {detPgtoBenPr/infoPgtoParc} em S-1210, obedecendo o que segue: a) Somar {vrRubr} cujo {tpRubr} seja igual a [1] menos as rubricas cujo {tpRubr} seja igual a [2,4], cujo {tpValor} = [00,01,09,11,12,13,14,15, 70,71,72,73,74, 75,76,77,78,79, 81,82,83, 91,92,93,94,95];b) Somar {vrRubr} cujo {tpRubr} seja igual a [2,4] menos as rubricas cujo {tpRubr} seja igual a [1,3], cujo {tpValor} = [31,32,33,34,35, 41,42,43,44,46,47, 51,52,53,54,55, 61,62,63,64]. III -Se {tpPgto} = [7], deve corresponder ao somat\u00f3rio dos valores informados em {vrRubr} em S-1210 no grupo {detRubrFer}, obedecendo o que segue: a) Somar {vrRubr} cujo {tpRubr} seja igual a [1,3] menos as rubricas cujo {tpRubr} seja igual a [2,4], cujo {tpValor} = [00,01,09,11,12,13,14,15, 70,71,72,73,74, 75,76,77,78,79, 81,82,83, 91,92,93,94,95];b) Somar [vrRubr] cujo {tpRubr} seja igual a [2,4] menos as rubricas cujo {tpRubr} seja igual a [1,3], cujo {tpValor} = [31,32,33,34,35, 41,42,43,44,46,47, 51,52,53,54,55, 61,62,63,64]. IV -Se {tpPgto} = [9], deve corresponder \u00e0 soma dos valores informados em {vrBcIRRF} em S-1210 no grupo {infoPgtoAnt}, obedecendo a correspond\u00eancia para cada {tpBcIRRF} informado.Valida\u00e7\u00e3o: Deve corresponder ao somat\u00f3rio do campo {vrRubr} em S-1200 e S-1202, nos grupos {remunPerApur} e {remunPerAnt}, e em S-1207, S-1210, S-2299 e S-2399, obedecendo o que segue:a) Somar os valores das rubricas cujo {tpRubr} seja igual a [1,3] menos as rubricas cujo {tpRubr} seja igual a [2,4], cujo pagamento tenha sido realizado no m\u00eas indicado em {perApur}, conforme informado em S-1210, campo {dtPgto} cujo {tpValor} = [00,01,09,11,12,13,14,15, 70,71,72,73,74, 75,76,77,78,79, 81,82,83, 91,92,93,94,95];b) Somar os valores das rubricas cujo {tpRubr} seja igual a [2,4] menos as rubricas cujo {tpRubr} seja igual a [1,3], cujo pagamento tenha sido realizado no m\u00eas indicado em {perApur}, conforme informado em S-1210, campo {dtPgto} cujo {tpValor} =[31,32,33,34,35, 41,42,43,44,46,47, 51,52,53,54,55, 61,62,63,64].c) S\u00f3 informar valores, mesmo zerados, relativos a {tpValor} se houver alguma informa\u00e7\u00e3o nos eventos de origem."], ["20", "irrf", "infoIrrf", "G", "-", "0-20", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas ao Imposto de Renda Retido na Fonte."], ["21", "tpCR", "irrf", "E", "N", "1-1", "006", "-", "C\u00f3digo de Receita -CR relativo ao Imposto de Renda Retido na Fonte sobre rendimentos do trabalho, conforme legisla\u00e7\u00e3o em vigor na compet\u00eancia:0473-01 -Renda e Proventos de Qualquer Natureza;0561-07 -IRRF -Rendimento do Trabalho Assalariado no Pa\u00eds/Ausente no Exterior a Servi\u00e7o do Pa\u00eds;0561-08 -IRRF -Empregado Dom\u00e9stico;0561-09 -IRRF -Empregado Dom\u00e9stico -13\u00ba Sal Rescis\u00e3o;0561-10 -IRRF -Empregado dom\u00e9stico -13\u00ba sal\u00e1rio;0561-11 -IRRF -Empregado/Trabalhador Rural -Segurado Especial;0561-12 -IRRF -Empregado/Trabalhador Rural -Segurado Especial 13\u00b0 sal\u00e1rio;0561-13 -IRRF -Empregado/Trabalhador Rural -Segurado Especial 13\u00b0 sal\u00e1rio rescis\u00f3rio;0588-06 -IRRF -Rendimento do trabalho semv\u00ednculo empregat\u00edcio;0610-01 -IRRF -Rendimentos relativos a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte rodovi\u00e1rio internacional de carga, pagos a transportador aut\u00f4nomo PF residente no Paraguai;3533 Proventos de Aposentadoria, Reserva, Reforma ou Pens\u00e3o Pagos por Previd\u00eancia P\u00fablica;3562-01 -IRRF -Participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores em Lucros ou Resultados (PLR).Origem S-1210, para defini\u00e7\u00e3o do m\u00eas de ocorr\u00eancia dos fatos geradores e os respectivos demonstrativos de pagamento constantes dos eventos S-1200, S-1202,S-1207, S-2299 e S-2399.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo v\u00e1lido, conforme op\u00e7\u00f5es acima."], ["22", "vrIrrfDesc", "irrf", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor efetivamente descontado relativo ao Imposto de Renda Retido na Fonte sobre rendimentos do trabalho, agrupado conforme segue: ORIGEM: S-1200, S-1202, S-2299, S-2399 e respectivo S-1210:0473-01: Se {codCateg} = [101,103,105,106,107,108,111,301,302,303,305,306,309, 401,410, 721,722,723], {indResBr} = [N] e {classTrib} <> [22], efetuar o somat\u00f3rio de {valor} cujo {tpValor}= [31,32,33,34,35]; 0561-07: Se {codCateg} = [101,103,105,106,107,108,111,201,202, 301,302,303,305,306,309, 401,410, 721,722,723,901,902,903,904,905], {indResBr} = [S] e {classTrib} <> [22], efetuar o somat\u00f3rio de {valor} cujo {tpValor} = [31, 32, 33, 35]; 0561-08: Se {codCateg} = [104], efetuar o somat\u00f3rio de {valor} cujo {tpValor} = [31,33]; 0561-09: Se {codCateg} = [104], efetuar o somat\u00f3rio de {valor} cujo {tpValor} = [32], apenas se origem for S-2299; 0561-10: Se {codCateg} = [104], efetuar o somat\u00f3rio de {valor} cujo {tpValor} = [32], exceto se origem for S-2299; 0561-11: Se {codCateg} = [101,102,103,105,106,107,108,111,201,202] e {classTrib} = [22], efetuar o somat\u00f3rio de {valor} cujo {tpValor} = [31,33]; 0561-12: Se {codCateg} = [101,102,103,105,106,107,108,111,201,202] e {classTrib} = [22], efetuar o somat\u00f3rio de {valor} cujo {tpValor} = [32], exceto se origem for S-2299/S-2399; 0561-13: Se {codCateg} = [101,102,103,105,106,107,108,111,201,202] e {classTrib} = [22], efetuar o somat\u00f3rio de {valor} cujo {tpValor} = [32], apenas se origem for S-2299/S-2399; 0588-06: Se {codCateg} = [701, 711, 731, 734, 738, 741, 751, 761, 771, 781] ou ({codCateg} = [712] e {paisResid} do trabalhador <> [586]), efetuar o somat\u00f3rio de {valor} cujo {tpValor} = [31]; 0610-01: Se {codCateg} = [712] e {paisResid} do trabalhador = [586], efetuar o somat\u00f3rio de {valor} cujo {tpValor} = [31]; 3562-01: Efetuar o somat\u00f3rio de {valor} cujo {tpValor} = [34] e {indResBr} = [S]; ORIGEM S-1207 e respectivo S-1210:3533: Efetuar o somat\u00f3rio de {valor} cujo {tpValor} = [31,32,33,34,35]."], ["23", "idePgtoExt", "infoIrrf", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es complementares relativas a pagamento efetuado a benefici\u00e1rio residente fiscal no exterior."], ["24", "idePais", "idePgtoExt", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds onde foi efetuado o pagamento."], ["25", "codPais", "idePais", "E", "C", "1-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo do pa\u00eds, conforme tabela 6.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela de pa\u00edses."], ["26", "indNIF", "idePais", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo do N\u00famero de Identifica\u00e7\u00e3o Fiscal:1 -Benefici\u00e1rio com NIF;2 -Benefici\u00e1rio dispensado do NIF;3 -Pa\u00eds n\u00e3o exige NIF.Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3."], ["27", "nifBenef", "idePais", "E", "C", "0-1", "020", "-", "N\u00famero de Identifica\u00e7\u00e3o Fiscal -NIF.Valida\u00e7\u00e3o: Obrigat\u00f3rio se {indNIF} = [1]."], ["28", "endExt", "idePgtoExt", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es complementares de endere\u00e7o do benefici\u00e1rio."], ["29", "dscLograd", "endExt", "E", "C", "1-1", "100", "-", "Descri\u00e7\u00e3o do logradouro."], ["30", "nrLograd", "endExt", "E", "C", "0-1", "010", "-", "N\u00famero do logradouro."], ["31", "complem", "endExt", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Complemento do logradouro."], ["32", "bairro", "endExt", "E", "C", "0-1", "090", "-", "Nome do bairro/distrito."], ["33", "nmCid", "endExt", "E", "C", "1-1", "050", "-", "Nome da Cidade."], ["34", "codPostal", "endExt", "E", "C", "0-1", "012", "-", "C\u00f3digo de Endere\u00e7amento Postal."]]}, "5003": {"name": "informacoes_do_fgts_por_trabalhad", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtBasesFGTS", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento Bases FGTS por Trabalhador."], ["3", "Id", "evtBasesFGTS", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento."], ["4", "ideEvento", "evtBasesFGTS", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do evento de retorno."], ["5", "nrRecArqBase", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "040", "-", "Preencher com o n\u00famero do recibo do arquivo que deu origem ao presente arquivo de retorno ao empregador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um recibo de entrega v\u00e1lido, correspondente ao arquivo que deu origem ao presente arquivo de retorno (S-1200, S-2299 ou S-2399)."], ["6", "perApur", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Informar o m\u00eas/ano (formato AAAA-MM), ou apenas o ano (formato AAAA),de refer\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es."], ["7", "ideEmpregador", "evtBasesFGTS", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["8", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["9", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["10", "ideTrabalhador", "evtBasesFGTS", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Registro que apresenta a identifica\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do trabalhador ao qual se refere o evento de retorno."], ["11", "cpfTrab", "ideTrabalhador", "E", "C", "1-1", "011", "-", "Preencher com o n\u00famero do CPF do trabalhador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["12", "nisTrab", "ideTrabalhador", "E", "C", "0-1", "011", "-", "Preencher com o N\u00famero de Identifica\u00e7\u00e3o Social-NIS, o qual pode ser o PIS, PASEP ou NIT."], ["13", "infoFGTS", "evtBasesFGTS", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas ao FGTS."], ["14", "dtVenc", "infoFGTS", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data de vencimento do FGTS mensal.Valida\u00e7\u00e3o: Preencher somente em uma das situa\u00e7\u00f5es abaixo:a) Caso tenha origem no evento S-2299 e {mtvDeslig} = [02, 03, 05, 06, 14, 17, 23, 26, 27, 33];oub) Caso tenha origem no evento S-2399, {codCateg} = [721] e {mtvDesligTSV} = [01, 02, 04, 06].Se informada, deve corresponder ao dia 7 (sete) do m\u00eas subsequente ao indicado em {perApur}, se esse dia for \u00fatil. Caso n\u00e3o seja, deve corresponder ao dia \u00fatil imediatamente anterior.Considera-se como dia n\u00e3o \u00fatil o s\u00e1bado, o domingo e todo aquele constante do Calend\u00e1rio Nacional de feriados banc\u00e1rios divulgados pelo Banco Central do Brasil."], ["15", "ideEstabLot", "infoFGTS", "G", "-", "1-N", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do estabelecimento ou obra de constru\u00e7\u00e3o civil e da respectiva lota\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.As informa\u00e7\u00f5es desse grupo foram prestadas pelo contribuinte no evento S-1200, S-2299 ou S-2399."], ["16", "tpInsc", "ideEstabLot", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Evento de origem: S-1200, S-2299 ou S-2399.Valida\u00e7\u00e3o: Para empregador PJ, preencher com [1,4]. Para empregador PF, preencher com [3,4], exceto empregador dom\u00e9stico que deve ser preenchido com [2].Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4."], ["17", "nrInsc", "ideEstabLot", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Para o empregador dom\u00e9stico, informar o CPF.Evento de origem: S-1200, S-2299 ou S-2399.Valida\u00e7\u00e3o: Deve estar coerente com o indicado em {tpInsc} e constar no evento S-1200/S-2299/S-2399 correspondente."], ["18", "codLotacao", "ideEstabLot", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Informar o c\u00f3digo atribu\u00eddo pela empresa para a lota\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.Evento de origem: S-1200, S-2299, S-2399.Valida\u00e7\u00e3o: Deve estar coerente com o informado pelo contribuinte nos eventos S-1200/S-2299/S-2399."], ["19", "infoTrabFGTS", "ideEstabLot", "G", "-", "1-10", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 matr\u00edcula e categoria do trabalhador."], ["20", "matricula", "infoTrabFGTS", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Matr\u00edcula atribu\u00edda ao trabalhador pela empresa ou, no caso de servidor p\u00fablico, a matr\u00edcula constante no Sistema de Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos do \u00f3rg\u00e3o.Valida\u00e7\u00e3o: Deve corresponder \u00e0 matr\u00edcula constante no evento S-1200/S-2299, caso tenha sido informada (sendo, nesse caso, informa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria).N\u00e3o preencher nos demais casos."], ["21", "codCateg", "infoTrabFGTS", "E", "N", "1-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da categoria do trabalhador, conforme Tabela 01.Evento de origem: S-1200, S-2299 ou S-2399.Valida\u00e7\u00e3o: Deve estar coerente com a informa\u00e7\u00e3o prestada pelo empregador no evento S-1200/S-2299/S-2399."], ["22", "dtAdm", "infoTrabFGTS", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Preencher com a data de admiss\u00e3o do trabalhador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve corresponder \u00e0 data de admiss\u00e3o constante no RET. N\u00e3o preencher nos demais casos."], ["23", "dtDeslig", "infoTrabFGTS", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data do \u00faltimo dia trabalhado para o respectivo v\u00ednculo.Evento de origem: S-2299.Valida\u00e7\u00e3o: Deve corresponder \u00e0 data do desligamento informada no evento S-2299. N\u00e3o preencher nos demais casos."], ["24", "dtInicio", "infoTrabFGTS", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Preencher com a data de in\u00edcio do TSVE.Valida\u00e7\u00e3o: Deve corresponder \u00e0 data de in\u00edcio constante no RET. N\u00e3o preencher nos demais casos."], ["25", "mtvDeslig", "infoTrabFGTS", "E", "C", "0-1", "002", "-", "C\u00f3digo de Motivo do Desligamento, conforme Tabela 19.Valida\u00e7\u00e3o: Deve corresponder ao motivo do desligamento informado no evento S-2299. N\u00e3o preencher nos demais casos."], ["26", "dtTerm", "infoTrabFGTS", "E", "D", "0-1", "-", "-", "Data do t\u00e9rmino.Evento de origem: S-2399.Valida\u00e7\u00e3o: Deve corresponder \u00e0 data do t\u00e9rmino informada no evento S-2399. N\u00e3o preencher nos demais casos."], ["27", "mtvDesligTSV", "infoTrabFGTS", "E", "C", "0-1", "002", "-", "C\u00f3digo de motivo do desligamento do diretor n\u00e3o empregado.Evento de origem: S-2399.Valida\u00e7\u00e3o: Deve corresponder ao motivo do desligamento informado no evento S-2399. N\u00e3o preencher nos demais casos.Valores V\u00e1lidos: 01, 02, 03, 04, 05, 06, 07, 99."], ["28", "infoBaseFGTS", "infoTrabFGTS", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es referentes a bases de c\u00e1lculo do FGTS."], ["29", "basePerApur", "infoBaseFGTS", "G", "-", "0-21", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es sobre bases de c\u00e1lculo do FGTS referentes \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o e de per\u00edodos anteriores, exceto se {tpAcConv} = [E].Origem: S-1200, S-2299 ou S-2399."], ["30", "tpValor", "basePerApur", "E", "N", "1-1", "002", "-", "Tipo de valor que influi na apura\u00e7\u00e3o do FGTS:11-Base de C\u00e1lculo do FGTS;12-Base de C\u00e1lculo do FGTS 13\u00b0 Sal\u00e1rio;13-Base de C\u00e1lculo do FGTS Diss\u00eddio;14-Base de C\u00e1lculo do FGTS Diss\u00eddio 13\u00ba Sal\u00e1rio;15-Base de C\u00e1lculo do FGTS-Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;16-Base de C\u00e1lculo do FGTS 13\u00b0 Sal\u00e1rio-Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;17-Base de C\u00e1lculo do FGTS Diss\u00eddio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;18 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Diss\u00eddio 13\u00ba Sal\u00e1rio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;21 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio;22 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio 13\u00b0 Sal\u00e1rio;23 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio Aviso Pr\u00e9vio;24 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio;25 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio 13\u00ba Sal\u00e1rio;26 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio Aviso Pr\u00e9vio;27 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;28 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio 13\u00b0 Sal\u00e1rio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;29 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio Aviso Pr\u00e9vio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;30 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;31 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio 13\u00b0 Sal\u00e1rio -Aprendiz/ContratoVerde e Amarelo;32 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio Aviso Pr\u00e9vio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;91 -Incid\u00eancia suspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo v\u00e1lido, conforme op\u00e7\u00f5es acima."], ["31", "remFGTS", "basePerApur", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Remunera\u00e7\u00e3o (valor da base de c\u00e1lculo) do FGTS, conforme definido no campo {tpValor}.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser maior que 0 (zero).Deve corresponder ao somat\u00f3rio dos valores informados no campo {vrRubr} em S-1200 e S-2299, nos grupos {infoPerApur} ou {infoPerAnt}, quando {tpAcConv} <> [E], e tamb\u00e9m em S-2399, obedecendo ao que segue:Somar os valores das rubricas cujo {tpRubr} em {S-1010} seja igual a [1,3] e subtrair os valores das rubricas cujo {tpRubr} em {S-1010} seja igual a [2,4], observando a tabela de relacionamento abaixo:I -{tpValor} = [11]: se {codCateg} <> [103,107,108] e uma das condi\u00e7\u00f5es a seguir:a) {codIncFGTS} = [11] e origem for {infoPerApur} do S-1200; oub) {codIncFGTS} = [11,21], origem for {infoPerApur} do S-2299e {mtvDeslig} <> [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33]; ouc) {codIncFGTS} = [11], origem for {infoPerApur} do S-2299, {mtvDeslig} = [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33] e {dtDeslig} acrescida de 10 dias for posterior a {dtVenc}; oud) {codIncFGTS} = [11,21], origemfor S-2399, {codCateg} = [721] e {mtvDesligTSV} <> [01,02,04,06]; oue) {codIncFGTS} = [11], origem for S-2399, {codCateg} = [721], {mtvDesligTSV} = [01,02,04,06] e {dtTerm} acrescida de 10 dias for posterior a {dtVenc}; ouf) {codIncFGTS} = [11,21], origem for S-2399 e {codCateg} <> [721];II -{tpValor} = [12]: se {codIncFGTS} = [12], {codCateg} <> [103,107,108] e uma das condi\u00e7\u00f5es a seguir:a) Origem for {infoPerApur} do S-1200; oub) Origem for {infoPerApur} do S-2299 e {mtvDeslig} <> [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33]; ouc) Origem for {infoPerApur} do S-2299, {mtvDeslig} = [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33] e {dtDeslig} acrescida de 10 dias for posterior a {dtVenc}; oud) Origem for S-2399, {codCateg} = [721] e {mtvDesligTSV} <> [01,02,04,06]; oue) Origem for S-2399, {codCateg} = [721], {mtvDesligTSV} = [01,02,04,06] e {dtTerm} acrescida de 10 dias for posterior a {dtVenc}; ouf) Origem for S-2399 e {codCateg} <> [721];III -{tpValor} = [13]: se {codCateg} <> [103,107,108] e uma das condi\u00e7\u00f5es a seguir: a){codIncFGTS} = [11,21], origem for {infoPerAnt} do S-1200 e {tpAcConv} <> [E]; oub) {codIncFGTS} = [11,21], origem for {infoPerAnt} do S-2299, {tpAcConv} <> [E]e {mtvDeslig} <> [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33]; ouc) {codIncFGTS} = [11], origem for {infoPerAnt} do S-2299, {tpAcConv} <> [E], {mtvDeslig} = [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33] e {dtDeslig} acrescida de 10 dias for posterior a {dtVenc};IV -{tpValor} = [14]: se {codIncFGTS} = [12], {codCateg} <> [103,107,108] e uma das condi\u00e7\u00f5es a seguir: a) Origem for {infoPerAnt} do S-1200 e {tpAcConv} <> [E]; oub) Origem for {infoPerAnt} do S-2299, {tpAcConv} <> [E]e {mtvDeslig} <> [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33]; ouc) Origem for {infoPerAnt} do S-2299, {tpAcConv} <> [E], {mtvDeslig} = [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33] e {dtDeslig} acrescida de 10 dias for posterior a {dtVenc};V -{tpValor} = [15]: se {codCateg} = [103,107,108] e uma das condi\u00e7\u00f5es a seguir:a) {codIncFGTS} = [11] e origem for {infoPerApur} do S-1200; oub) {codIncFGTS} = [11,21], origem for {infoPerApur} do S-2299 e {mtvDeslig} <> [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33]; ouc) {codIncFGTS} = [11], origem for {infoPerApur} do S-2299, {mtvDeslig} = [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33] e {dtDeslig} acrescida de 10 dias for posterior a {dtVenc};VI -{tpValor}= [16]: se {codIncFGTS} = [12], {codCateg} = [103,107,108] e uma das condi\u00e7\u00f5es a seguir:a) Origem for {infoPerApur} do S-1200; oub) Origem for {infoPerApur} do S-2299 e {mtvDeslig} <> [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33]; ouc) Origem for {infoPerApur} do S-2299, {mtvDeslig} = [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33] e {dtDeslig} acrescida de 10 dias for posterior a {dtVenc};VII -{tpValor} = [17]: se {codCateg} = [103,107,108] e uma das condi\u00e7\u00f5es a seguir: a) {codIncFGTS} = [11,21], origem for {infoPerAnt} do S-1200 e {tpAcConv} <> [E]; oub) {codIncFGTS} = [11,21], origem for {infoPerAnt} do S-2299, {tpAcConv} <> [E]e {mtvDeslig} <> [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33]; ouc) {codIncFGTS} = [11], origem for {infoPerAnt} do S-2299, {tpAcConv} <> [E], {mtvDeslig} = [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33] e {dtDeslig} acrescida de 10 dias for posterior a {dtVenc};VIII -{tpValor} = [18]: se {codIncFGTS} = [12], {codCateg} = [103,107,108] e uma das condi\u00e7\u00f5es a seguir: a) Origem for {infoPerAnt} do S-1200 e {tpAcConv} <> [E]; oub) Origem for {infoPerAnt} do S-2299, {tpAcConv} <> [E]e {mtvDeslig} <> [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33]; ouc) Origem for {infoPerAnt} do S-2299, {tpAcConv} <>[E], {mtvDeslig} = [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33] e {dtDeslig} acrescida de 10 dias for posterior a {dtVenc};IX -{tpValor} = [21]: se {codIncFGTS} = [11], {codCateg} <> [103,107,108] e uma das condi\u00e7\u00f5es a seguir:a) Origem for {infoPerApur} do S-2299, {mtvDeslig} = [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33] e {dtDeslig} acrescida de 10 dias for igual ou anterior a {dtVenc}; oub) Origem for S-2399, {codCateg} = [721], {mtvDesligTSV} = [01,02,04,06] e {dtTerm} acrescida de 10 dias for igual ou anterior a {dtVenc};X -{tpValor} = [22]: se {codIncFGTS} = [12], {codCateg} <> [103,107,108] e uma das condi\u00e7\u00f5es a seguir:a) Origem for {infoPerApur} do S-2299, {mtvDeslig} = [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33] e {dtDeslig} acrescida de 10 dias for igual ou anterior a {dtVenc};oub) Origem for S-2399, {codCateg} = [721], {mtvDesligTSV} = [01,02,04,06] e {dtTerm} acrescida de 10 dias for igual ou anterior a {dtVenc};XI -{tpValor} = [23]: se {codIncFGTS} = [21], {codCateg} <> [103,107,108] e uma das condi\u00e7\u00f5es a seguir:a) Origem for {infoPerApur} do S-2299 e {mtvDeslig} = [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33]; oub) Origem for S-2399, {codCateg} = [721] e {mtvDesligTSV} = [01,02,04,06];XII -{tpValor} = [24]: se {codIncFGTS} = [11], {codCateg} <> [103,107,108], origem for {infoPerAnt} do S-2299, {tpAcConv} <> [E], {mtvDeslig} = [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33] e {dtDeslig} acrescida de 10 dias for igual ou anterior a {dtVenc};XIII -{tpValor} = [25]: se {codIncFGTS} = [12], {codCateg} <> [103,107,108], origem for {infoPerAnt} do S-2299, {tpAcConv} <> [E], {mtvDeslig} = [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33] e {dtDeslig} acrescida de 10 dias for igual ou anterior a {dtVenc};XIV -{tpValor} = [26]: se {codIncFGTS} = [21], {codCateg} <> [103,107,108], origem for {infoPerAnt} do S-2299, {tpAcConv} <> [E]e {mtvDeslig} = [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33];XV -{tpValor} = [27]: se {codIncFGTS} = [11], {codCateg} = [103,107,108], origem for {infoPerApur} do S-2299, {mtvDeslig} = [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33] e {dtDeslig} acrescida de 10 dias for igual ou anterior a {dtVenc};XVI -{tpValor} = [28]: se {codIncFGTS} = [12], {codCateg} = [103,107,108], origem for {infoPerApur} do S-2299, {mtvDeslig} = [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33] e {dtDeslig} acrescida de 10 dias for igual ou anterior a {dtVenc};XVII -{tpValor} = [29]: se {codIncFGTS} = [21], {codCateg} = [103,107,108], origem for {infoPerApur} do S-2299 e {mtvDeslig} = [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33];XVIII -{tpValor} = [30]: se {codIncFGTS} = [11], {codCateg} = [103,107,108], origem for {infoPerAnt} do S-2299, {tpAcConv} <> [E], {mtvDeslig} = [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33] e {dtDeslig} acrescida de 10 dias for igual ou anterior a {dtVenc};XIX -{tpValor} = [31]: se {codIncFGTS} = [12], {codCateg} = [103,107,108], origem for {infoPerAnt} do S-2299, {tpAcConv} <> [E], {mtvDeslig} = [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33] e {dtDeslig} acrescida de 10 dias for igual ou anterior a {dtVenc};XX -{tpValor} = [32]: se {codIncFGTS} = [21], {codCateg} = [103,107,108], origem for {infoPerAnt} do S-2299, {tpAcConv} <> [E]e {mtvDeslig} = [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33];XXI -{tpValor} = [91]: se {codIncFGTS} = [91].OBS: Se {dtDeslig} (ou {dtTerm}) acrescida de 10 dias n\u00e3o for dia \u00fatil, dever\u00e1 ser considerado o dia \u00fatil imediatamente anterior.Considera-se como dia n\u00e3o \u00fatil o s\u00e1bado, o domingo e todo aquele constante do Calend\u00e1rio Nacional de feriados banc\u00e1rios divulgados pelo Banco Central do Brasil."], ["32", "infoBasePerAntE", "infoBaseFGTS", "G", "-", "0-180", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es referentes a bases de c\u00e1lculo do FGTS de per\u00edodos anteriores quando {tpAcConv} = [E]."], ["33", "perRef", "infoBasePerAntE", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Informar o per\u00edodo ao qual se refere a remunera\u00e7\u00e3o, no formato AAAA-MM.Evento de origem: S-1200 ou S-2299.Valida\u00e7\u00e3o: Deve corresponder ao per\u00edodo informado no evento de origem."], ["34", "basePerAntE", "infoBasePerAntE", "G", "-", "1-11", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es sobre bases de c\u00e1lculo do FGTS referentes \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o de per\u00edodos anteriores quando {tpAcConv} = [E].Origem: S-1200 ou S-2299."], ["35", "tpValorE", "basePerAntE", "E", "N", "1-1", "002", "-", "Tipo de valor que influi na apura\u00e7\u00e3o do FGTS:13 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Diss\u00eddio;14 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Diss\u00eddio 13\u00ba Sal\u00e1rio;17 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Diss\u00eddio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;18 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Diss\u00eddio 13\u00ba Sal\u00e1rio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;24 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio;25 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio 13\u00ba Sal\u00e1rio;26 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio Aviso Pr\u00e9vio;30 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;31 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio 13\u00b0 Sal\u00e1rio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;32 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio Aviso Pr\u00e9vio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;91 -Incid\u00eancia suspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo v\u00e1lido, conforme op\u00e7\u00f5es acima."], ["36", "remFGTSE", "basePerAntE", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Remunera\u00e7\u00e3o (valor da base de c\u00e1lculo) do FGTS, conforme definido no campo {tpValorE}.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser maior que 0 (zero).Deve corresponder ao somat\u00f3rio dos valores informados no campo {vrRubr} em S-1200 e S-2299, no grupo {infoPerAnt}, quando {tpAcConv} = [E]), obedecendo ao que segue:Somar os valores das rubricas cujo {tpRubr} em {S-1010} seja igual a [1,3] e subtrair os valores das rubricas cujo {tpRubr} em {S-1010} seja igual a [2,4], observando a tabela de relacionamento abaixo:I -{tpValorE} = [13]: se {codCateg} <> [103,107,108] e uma das condi\u00e7\u00f5es a seguir: a) {codIncFGTS} = [11,21] e origem for S-1200; oub) {codIncFGTS} = [11,21], origem for S-2299 e {mtvDeslig} <> [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33]; ouc) {codIncFGTS} = [11], origem for S-2299, {mtvDeslig} = [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33] e {dtDeslig} acrescida de 10 dias for posterior a {dtVenc};II -{tpValorE} = [14]: se {codIncFGTS} = [12], {codCateg} <> [103,107,108] e uma das condi\u00e7\u00f5es a seguir: a) Origem for S-1200; oub) Origem for S-2299 e {mtvDeslig} <> [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33]; ouc) Origem for S-2299, {mtvDeslig} = [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33] e {dtDeslig} acrescida de 10 dias for posterior a {dtVenc};III -{tpValorE} = [17]: se {codCateg} = [103,107,108] e uma das condi\u00e7\u00f5es a seguir: a) {codIncFGTS} = [11,21] e origem for S-1200; oub) {codIncFGTS} = [11,21], origem for S-2299 e {mtvDeslig} <> [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33]; ouc) {codIncFGTS} = [11], origem for S-2299, {mtvDeslig} = [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33] e {dtDeslig} acrescida de 10 dias for posterior a {dtVenc};IV -{tpValorE} = [18]: se {codIncFGTS} = [12], {codCateg} = [103,107,108] e uma das condi\u00e7\u00f5es a seguir: a) Origem for S-1200; oub) Origem for S-2299 e {mtvDeslig} <> [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33]; ouc) Origem for S-2299, {mtvDeslig} = [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33] e {dtDeslig}acrescida de 10 dias for posterior a {dtVenc};V -{tpValorE} = [24]: se {codIncFGTS} = [11], {codCateg} <> [103,107,108], origem for S-2299, {mtvDeslig} = [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33] e {dtDeslig} acrescida de 10 dias for igual ou anterior a {dtVenc};VI -{tpValorE} = [25]: se {codIncFGTS} = [12], {codCateg} <> [103,107,108], origem for S-2299, {mtvDeslig} = [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33] e {dtDeslig} acrescida de 10 dias for igual ou anterior a {dtVenc};VII -{tpValorE} = [26]: se {codIncFGTS} = [21], {codCateg} <> [103,107,108], origem for S-2299 e {mtvDeslig} = [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33];VIII -{tpValorE} = [30]: se {codIncFGTS} = [11], {codCateg} = [103,107,108], origem for S-2299, {mtvDeslig} = [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33] e {dtDeslig} acrescida de 10 dias for igual ou anterior a {dtVenc};IX -{tpValorE} = [31]: se {codIncFGTS} = [12], {codCateg} = [103,107,108], origem for S-2299, {mtvDeslig} = [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33] e {dtDeslig} acrescida de 10 dias for igual ou anterior a {dtVenc};X -{tpValorE} = [32]: se {codIncFGTS} = [21], {codCateg} = [103,107,108], origem for S-2299 e {mtvDeslig} = [02,03,05,06,14,17,23,26,27,33];XI -{tpValorE} = [91]: se {codIncFGTS} = [91].OBS: Se {dtDeslig} (ou {dtTerm}) acrescida de 10 dias n\u00e3o for dia \u00fatil, dever\u00e1 ser considerado o dia \u00fatil imediatamente anterior.Considera-se como dia n\u00e3o \u00fatil o s\u00e1bado, o domingo e todo aquele constante do Calend\u00e1rio Nacional de feriados banc\u00e1rios divulgados pelo Banco Central do Brasil."], ["37", "infoDpsFGTS", "infoFGTS", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es sobre valores de FGTS."], ["38", "infoTrabDps", "infoDpsFGTS", "G", "-", "0-10", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 matr\u00edcula e categoria do trabalhador."], ["39", "matricula", "infoTrabDps", "E", "C", "0-1", "030", "-", "Matr\u00edcula atribu\u00edda ao trabalhador pela empresa ou, no caso de servidor p\u00fablico, a matr\u00edcula constante no Sistema de Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos do \u00f3rg\u00e3o, conforme definido no campo {infoTrabFGTS/matricula}."], ["40", "codCateg", "infoTrabDps", "E", "N", "1-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da categoria do trabalhador, conforme definido no campo {infoTrabFGTS/codCateg}."], ["41", "dpsPerApur", "infoTrabDps", "G", "-", "0-20", "-", "-", "C\u00e1lculo dos valores de FGTS a serem depositados, incidentes sobre a remunera\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o e de per\u00edodos anteriores, exceto se {tpAcConv} = [E]."], ["42", "tpDps", "dpsPerApur", "E", "N", "1-1", "002", "-", "Tipo de dep\u00f3sito:51 -Dep\u00f3sito do FGTS;52 -Dep\u00f3sito do FGTS 13\u00b0 Sal\u00e1rio;53 -Dep\u00f3sito do FGTS Diss\u00eddio;54 -Dep\u00f3sito do FGTS Diss\u00eddio 13\u00ba Sal\u00e1rio;55 -Dep\u00f3sito do FGTS -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;56 -Dep\u00f3sito do FGTS 13\u00b0 Sal\u00e1rio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;57 -Dep\u00f3sito do FGTS Diss\u00eddio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;58 -Dep\u00f3sito do FGTS Diss\u00eddio 13\u00ba Sal\u00e1rio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;61 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio;62 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio 13\u00b0 Sal\u00e1rio;63 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio Aviso Pr\u00e9vio;64 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio;65 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio 13\u00ba Sal\u00e1rio;66 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio Aviso Pr\u00e9vio;67 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;68 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio 13\u00b0 Sal\u00e1rio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;69 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio Aviso Pr\u00e9vio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;70 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;71 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio 13\u00b0 Sal\u00e1rio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;72 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio Aviso Pr\u00e9vio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;73 -Dep\u00f3sito do FGTS -Antecipa\u00e7\u00e3o da multa rescis\u00f3ria do FGTS;74 -Dep\u00f3sito do FGTS 13\u00b0 Sal\u00e1rio -Antecipa\u00e7\u00e3o da multa rescis\u00f3ria do FGTS;75 -Dep\u00f3sito do FGTS Diss\u00eddio -Antecipa\u00e7\u00e3o da multa rescis\u00f3ria do FGTS;76 -Dep\u00f3sitodo FGTS Diss\u00eddio 13\u00ba Sal\u00e1rio -Antecipa\u00e7\u00e3o da multa rescis\u00f3ria do FGTS;77 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio -Antecipa\u00e7\u00e3o da multa rescis\u00f3ria do FGTS;78 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio 13\u00b0 Sal\u00e1rio -Antecipa\u00e7\u00e3o da multa rescis\u00f3ria do FGTS;79 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio Aviso Pr\u00e9vio -Antecipa\u00e7\u00e3o da multa rescis\u00f3ria do FGTS;80 -Dep\u00f3sito do Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio -Antecipa\u00e7\u00e3o da multa rescis\u00f3ria do FGTS;81 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio 13\u00ba Sal\u00e1rio -Antecipa\u00e7\u00e3o da multa rescis\u00f3ria do FGTS;82 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio Aviso Pr\u00e9vio -Antecipa\u00e7\u00e3o da multa rescis\u00f3ria do FGTS.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo v\u00e1lido, conforme op\u00e7\u00f5es acima."], ["43", "dpsFGTS", "dpsPerApur", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor hist\u00f3rico do FGTS a ser depositado na conta vinculada do trabalhador, conforme definido no campo {tpDps}.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser maior que 0 (zero).Deve corresponder ao somat\u00f3rio dos valores informados no campo {remFGTS}. Em seguida, aplicar a al\u00edquota indicada, conforme a tabela de relacionamento abaixo:{tpDps} = [51]: se {tpValor} = [11], e aplicar a al\u00edquota de 8%;{tpDps} = [52]: se {tpValor} = [12], e aplicar a al\u00edquota de 8%;{tpDps} = [53]: se {tpValor} = [13], e aplicar a al\u00edquota de 8%;{tpDps} = [54]: se {tpValor} = [14], e aplicar a al\u00edquota de 8%;{tpDps} = [55]: se {tpValor} = [15], e aplicar a al\u00edquota de 2%;{tpDps} = [56]: se {tpValor} = [16], e aplicar a al\u00edquota de 2%;{tpDps} = [57]: se {tpValor} = [17], e aplicar a al\u00edquota de 2%;{tpDps} = [58]: se {tpValor} = [18], e aplicar a al\u00edquota de 2%;{tpDps} = [61]: se {tpValor} = [21], e aplicar a al\u00edquota de 8%;{tpDps} = [62]: se {tpValor} = [22], e aplicar a al\u00edquota de 8%;{tpDps} = [63]: se {tpValor} = [23], e aplicar a al\u00edquota de 8%;{tpDps} = [64]: se {tpValor} = [24], e aplicar aal\u00edquota de 8%;{tpDps} = [65]: se {tpValor} = [25], e aplicar a al\u00edquota de 8%;{tpDps} = [66]: se {tpValor} = [26], e aplicar a al\u00edquota de 8%;{tpDps} = [67]: se {tpValor} = [27], e aplicar a al\u00edquota de 2%;{tpDps} = [68]: se {tpValor} = [28], e aplicar a al\u00edquota de 2%;{tpDps} = [69]: se {tpValor} = [29], e aplicar a al\u00edquota de 2%;{tpDps} = [70]: se {tpValor} = [30], e aplicar a al\u00edquota de 2%;{tpDps} = [71]: se {tpValor} = [31], e aplicar a al\u00edquota de 2%;{tpDps} = [72]: se {tpValor} = [32], e aplicar a al\u00edquota de 2%;{tpDps} = [73]: se {tpValor} = [15] e {codCateg} = [108], e aplicar a al\u00edquota de 0,4%;{tpDps} = [74]: se {tpValor} = [16] e {codCateg} = [108], e aplicar a al\u00edquota de 0,4%;{tpDps} = [75]: se {tpValor} = [17] e {codCateg} = [108], e aplicar a al\u00edquota de 0,4%;{tpDps} = [76]: se {tpValor} = [18] e {codCateg} = [108], e aplicar a al\u00edquota de 0,4%;{tpDps} = [77]: se {tpValor} = [27] e {codCateg} = [108], e aplicar a al\u00edquota de 0,4%;{tpDps} = [78]: se {tpValor} = [28] e {codCateg} = [108], e aplicar a al\u00edquota de 0,4%;{tpDps} = [79]: se {tpValor} = [29] e {codCateg} = [108], e aplicar a al\u00edquota de 0,4%;{tpDps} = [80]: se {tpValor} = [30] e {codCateg} = [108], e aplicar a al\u00edquota de 0,4%;{tpDps} = [81]: se {tpValor} = [31] e {codCateg} = [108], e aplicar a al\u00edquota de 0,4%;{tpDps} = [82]: se {tpValor} = [32] e {codCateg} = [108], e aplicar a al\u00edquota de 0,4%."], ["44", "infoDpsPerAntE", "infoTrabDps", "G", "-", "0-180", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es referentes ao c\u00e1lculo dos valores de FGTS de per\u00edodos anteriores quando {tpAcConv} = [E]."], ["45", "perRef", "infoDpsPerAntE", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Informar o per\u00edodo ao qual se refere a remunera\u00e7\u00e3o, no formato AAAA-MM.Evento de origem: S-1200 ou S-2299.Valida\u00e7\u00e3o: Deve corresponder ao per\u00edodo informado no evento de origem."], ["46", "dpsPerAntE", "infoDpsPerAntE", "G", "-", "1-10", "-", "-", "C\u00e1lculo dos valores de FGTS a serem depositados, incidentes sobre a remunera\u00e7\u00e3o de per\u00edodos anteriores quando {tpAcConv} = [E]."], ["47", "tpDpsE", "dpsPerAntE", "E", "N", "1-1", "002", "-", "Tipo de dep\u00f3sito:53 -Dep\u00f3sito do FGTS Diss\u00eddio;54 -Dep\u00f3sito do FGTS Diss\u00eddio 13\u00ba Sal\u00e1rio;57 -Dep\u00f3sito do FGTS Diss\u00eddio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;58 -Dep\u00f3sito do FGTS Diss\u00eddio 13\u00ba Sal\u00e1rio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;64 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio;65 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio 13\u00ba Sal\u00e1rio;66 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio Aviso Pr\u00e9vio;70 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;71 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio 13\u00b0 Sal\u00e1rio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;72 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio Aviso Pr\u00e9vio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;75 -Dep\u00f3sito do FGTS Diss\u00eddio -Antecipa\u00e7\u00e3o da multa rescis\u00f3ria do FGTS;76 -Dep\u00f3sito do FGTS Diss\u00eddio 13\u00ba Sal\u00e1rio -Antecipa\u00e7\u00e3o da multa rescis\u00f3ria do FGTS;80 -Dep\u00f3sito do Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio -Antecipa\u00e7\u00e3o da multa rescis\u00f3ria do FGTS;81 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio 13\u00ba Sal\u00e1rio -Antecipa\u00e7\u00e3o da multa rescis\u00f3ria do FGTS;82 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio Aviso Pr\u00e9vio -Antecipa\u00e7\u00e3o da multa rescis\u00f3ria do FGTS.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo v\u00e1lido, conforme op\u00e7\u00f5es acima."], ["48", "dpsFGTSE", "dpsPerAntE", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor hist\u00f3rico do FGTS a ser depositado na conta vinculada do trabalhador, conforme definido no campo {tpDpsE}.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser maior que 0 (zero).Deve corresponder ao somat\u00f3rio dos valores informados no campo {remFGTSE}. Em seguida, aplicar a al\u00edquota indicada, conforme a tabela de relacionamento abaixo:{tpDpsE} = [53]: se {tpValorE} = [13], e aplicar a al\u00edquota de 8%;{tpDpsE} = [54]: se {tpValorE} = [14], e aplicar a al\u00edquota de 8%;{tpDpsE} = [57]: se {tpValorE} = [17], e aplicar a al\u00edquota de 2%;{tpDpsE} = [58]: se {tpValorE} = [18], e aplicar a al\u00edquota de 2%;{tpDpsE} = [64]: se {tpValorE} = [24], e aplicar a al\u00edquota de 8%;{tpDpsE} = [65]: se {tpValorE} = [25], e aplicar a al\u00edquota de 8%;{tpDpsE} = [66]: se {tpValorE} = [26], e aplicar a al\u00edquota de 8%;{tpDpsE} = [70]: se {tpValorE} = [30], e aplicar a al\u00edquota de 2%;{tpDpsE} = [71]: se {tpValorE} =[31], e aplicar a al\u00edquota de 2%;{tpDpsE} = [72]: se {tpValorE} = [32], e aplicar a al\u00edquota de 2%;{tpDpsE} = [75]: se {tpValorE} = [17] e {codCateg} = [108], e aplicar a al\u00edquota de 0,4%;{tpDpsE} = [76]: se {tpValorE} = [18] e {codCateg} = [108], e aplicar a al\u00edquota de 0,4%;{tpDpsE} = [80]: se {tpValorE} = [30] e {codCateg} = [108], e aplicar a al\u00edquota de 0,4%;{tpDpsE} = [81]: se {tpValorE} = [31] e {codCateg} = [108], e aplicar a al\u00edquota de 0,4%;{tpDpsE} = [82]: se {tpValorE} = [32] e{codCateg} = [108], e aplicar a al\u00edquota de 0,4%."]]}, "5011": {"name": "informacoes_das_contribuicoes_sociais_consolidadas_por_contribuinte", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtCS", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento demonstrativo das Contribui\u00e7\u00f5es Sociais devidas \u00e0 Previd\u00eancia Social e a Outras Entidades e Fundos e das suas bases de c\u00e1lculo."], ["3", "Id", "evtCS", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento."], ["4", "ideEvento", "evtCS", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do evento de retorno."], ["5", "indApuracao", "ideEvento", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo de per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o:1-Mensal;2-Anual (13\u00b0 sal\u00e1rio).Evento de origem: S-1295 ou S-1299.Valida\u00e7\u00e3o: Deve corresponder ao informado pelo empregador no evento de origem (S-1295 ou S-1299).Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["6", "perApur", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Informar o m\u00eas/ano (formato AAAA-MM) de refer\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es, se {indApuracao} for igual a [1], ou apenas o ano (formato AAAA), se {indApuracao} for igual a [2].Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um m\u00eas/ano ou ano v\u00e1lido, posterior a implementa\u00e7\u00e3o do eSocial."], ["7", "ideEmpregador", "evtCS", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["8", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["9", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["10", "infoCS", "evtCS", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s Contribui\u00e7\u00f5es Sociais devidas \u00e0 Previd\u00eancia Social e a Outras Entidades e Fundos."], ["11", "nrRecArqBase", "infoCS", "E", "C", "1-1", "040", "-", "Preencher com o n\u00famero do recibo do arquivo que deu origem ao presente arquivo de retorno ao empregador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um recibo de entrega v\u00e1lido, correspondente ao arquivo que deu origem ao presente arquivo de retorno (S-1295 ou S-1299)."], ["12", "indExistInfo", "infoCS", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo de exist\u00eancia de valores de bases e de contribui\u00e7\u00f5es sociais, conforme op\u00e7\u00f5es a seguir:1-H\u00e1 informa\u00e7\u00f5es com apura\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00f5es sociais:2-H\u00e1 movimento por\u00e9m sem apura\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00f5es sociais;3-N\u00e3o h\u00e1 movimento no per\u00edodo informado em {perApur}."], ["13", "infoCPSeg", "infoCS", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria do Segurado."], ["14", "vrDescCP", "infoCPSeg", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor total da contribui\u00e7\u00e3o descontada dos segurados.Origem:  campo {valor}, quando {tpValor} = [21] -Valor total descontado do trabalhador para recolhimento \u00e0 Previd\u00eancia Social, do grupo {infoBaseCS} no evento S-5001."], ["15", "vrCpSeg", "infoCPSeg", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor total calculado relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o dos segurados.Origem: campo {vrCpSeg}, do grupo {infoCpCalc} no evento S-5001."], ["16", "infoContrib", "infoCS", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es gerais do contribuinte necess\u00e1rias \u00e0 apura\u00e7\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es sociais."], ["17", "classTrib", "infoContrib", "E", "C", "1-1", "002", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria do contribuinte, conforme tabela 8.Evento de origem (S-1000)."], ["18", "infoPJ", "infoContrib", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es complementares, exclusivas da Pessoa Jur\u00eddica."], ["19", "indCoop", "infoPJ", "E", "N", "0-1", "001", "-", "Indicativo de Cooperativa:0-N\u00e3o \u00e9 cooperativa;1-Cooperativa de Trabalho;2-Cooperativa de Produ\u00e7\u00e3o;3-Outras Cooperativas.Evento de origem (S-1000).Valores V\u00e1lidos: 0, 1, 2, 3."], ["20", "indConstr", "infoPJ", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo de Construtora:0-N\u00e3o \u00e9 Construtora;1 -Empresa Construtora.Evento de origem (S-1000).Valores V\u00e1lidos: 0, 1."], ["21", "indSubstPatr", "infoPJ", "E", "N", "0-1", "001", "-", "Indicativo de substitui\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria patronal:1 -Integralmente substitu\u00edda;2 -Parcialmente substitu\u00edda.Origem: {indSubsPatr} de S-1280.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["22", "percRedContrib", "infoPJ", "E", "N", "0-1", "005", "2", "Percentual de redu\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o prevista na lei 12.546/2011.Se {indSubstPatr} = 1, preencher com 0 (zero);Se {indSubstPatr} = 2, preencher com o percentual correspondente a raz\u00e3o entre a receita de atividades n\u00e3o relacionadas nos artigos 7 e 8 da Lei 12.546/2011 e a receita bruta total.N\u00e3o preencher nos demais casos.Evento de origem (S-1280)."], ["23", "infoAtConc", "infoPJ", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es prestadas por empresa enquadrada no Regime de Tributa\u00e7\u00e3o Simples Nacional com tributa\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria substitu\u00edda e n\u00e3o substitu\u00edda."], ["24", "fatorMes", "infoAtConc", "E", "N", "1-1", "005", "2", "Informe o fator a ser utilizado para c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o patronal do m\u00eas dos trabalhadores envolvidos na execu\u00e7\u00e3o das atividades enquadradas no Anexo IV em conjunto com as dos Anexos I a III e V da Lei Complementar n\u00ba 123/2006.Evento de origem (S-1280)."], ["25", "fator13", "infoAtConc", "E", "N", "1-1", "005", "2", "Informe o fator a ser utilizado para c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o patronal do d\u00e9cimo terceiro dos trabalhadores envolvidos na execu\u00e7\u00e3o das atividades enquadradas no Anexo IV em conjunto com as dos Anexos I a III e V da Lei Complementar n\u00ba 123/2006.Evento de origem (S-1280)."], ["26", "ideEstab", "infoCS", "G", "-", "0-N", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do estabelecimento ou obra de constru\u00e7\u00e3o civil."], ["27", "tpInsc", "ideEstab", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme tabela 5."], ["28", "nrInsc", "ideEstab", "E", "C", "1-1", "015", "-", "N\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}.A inscri\u00e7\u00e3o informada segue o evento que deu origem ao presente evento (S-1250, S-1260, S-1270 e S-5001)."], ["29", "infoEstab", "ideEstab", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas a cada estabelecimento, necess\u00e1rias \u00e0 apura\u00e7\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es sociais."], ["30", "cnaePrep", "infoEstab", "E", "N", "1-1", "007", "-", "Preencher com o c\u00f3digo CNAE conforme informado em S-1005.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero existente na tabela CNAE."], ["31", "aliqRat", "infoEstab", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com a al\u00edquota definida na legisla\u00e7\u00e3o vigente para a atividade (CNAE) preponderante, conforme informado em S-1005.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a 1, 2 ou 3."], ["32", "fap", "infoEstab", "E", "N", "1-1", "005", "4", "Fator Acident\u00e1rio de Preven\u00e7\u00e3o -FAP.Origem: S-1005.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero maior ou igual a 0,5000 e menor ou igual a 2,0000, de acordo com o estabelecido para a empresa pelo Governamental Competente."], ["33", "aliqRatAjust", "infoEstab", "E", "N", "1-1", "005", "4", "Al\u00edquota do RAT ap\u00f3s ajuste pelo FAP, conforme definido em S-1005, no campo {aliqRatAjust}.Valida\u00e7\u00e3o: Deve corresponder ao resultado da multiplica\u00e7\u00e3o dos campos {aliqRat} e {fap}."], ["34", "infoComplObra", "infoEstab", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es complementares relativas a obras de constru\u00e7\u00e3o civil."], ["35", "indSubstPatrObra", "infoComplObra", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo de Substitui\u00e7\u00e3o da Contribui\u00e7\u00e3o Patronal de Obra de Constru\u00e7\u00e3o Civil, conforme definido no evento S-1005, campo {indSubstPatrObra}:1 -Contribui\u00e7\u00e3o Patronal Substitu\u00edda;2 -Contribui\u00e7\u00e3o Patronal N\u00e3o Substitu\u00edda.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["36", "ideLotacao", "ideEstab", "G", "-", "0-N", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o da lota\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria."], ["37", "codLotacao", "ideLotacao", "E", "C", "1-1", "030", "-", "Informar o c\u00f3digo atribu\u00eddo pela empresa para a lota\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.Evento de origem (S-5001).Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo existente na tabela de LOTACOES."], ["38", "fpas", "ideLotacao", "E", "N", "1-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo relativo ao FPAS.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo FPAS v\u00e1lido, conforme tabela 4, conforme informado pelo contribuinte em S-1020."], ["39", "codTercs", "ideLotacao", "E", "C", "1-1", "004", "-", "Preencher com o c\u00f3digo de terceiros, conforme tabela 4.Valida\u00e7\u00e3o: Conforme informado em S-1020."], ["40", "codTercsSusp", "ideLotacao", "E", "C", "0-1", "004", "-", "Informar o c\u00f3digo combinado dos Terceiros para os quais o recolhimento est\u00e1 suspenso em virtude de processos Judiciais. Exemplo: Se o contribuinte possui decis\u00f5es de processos para suspens\u00e3o de recolhimentos ao Sesi (0008) e ao Sebrae (0064), deve informar o c\u00f3digo combinado das duas entidades, ou seja, 0072.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo consistente com a Tabela 4.Conforme informado em S-1020."], ["41", "infoTercSusp", "ideLotacao", "G", "-", "0-15", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de suspens\u00e3o de contribui\u00e7\u00f5es destinadas a Outras Entidades e Fundos (Terceiros)."], ["42", "codTerc", "infoTercSusp", "E", "C", "1-1", "004", "-", "Informar o C\u00f3digo de Terceiro.Origem: Campo {codTerc} do S-1020.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo de terceiro v\u00e1lido e compat\u00edvel com o FPAS/Terceiros informado no registro superior, conforme Tabela 4."], ["43", "infoEmprParcial", "ideLotacao", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00e3o complementar destinada \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o do contratante e do propriet\u00e1rio de obra de constru\u00e7\u00e3o civil contratada sob regime de empreitada parcial ou subempreitada. A informa\u00e7\u00e3o \u00e9 preenchida exclusivamente para lota\u00e7\u00f5es cujo {tpLotacao} seja igual a [2]."], ["44", "tpInscContrat", "infoEmprParcial", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Tipo de Inscri\u00e7\u00e3o do contratante:1 -CNPJ;2 -CPF.Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["45", "nrInscContrat", "infoEmprParcial", "E", "C", "1-1", "014", "-", "N\u00famero de Inscri\u00e7\u00e3o (CNPJ/CPF) do contratante.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de CNPJ ou CPF v\u00e1lido, conforme definido em {tpInscContrat}."], ["46", "tpInscProp", "infoEmprParcial", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Tipo de Inscri\u00e7\u00e3o do propriet\u00e1rio do CNO.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF).Valores V\u00e1lidos: 1, 2."], ["47", "nrInscProp", "infoEmprParcial", "E", "C", "1-1", "014", "-", "Preencher com o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o (CNPJ/CPF) do propriet\u00e1rio do CNO.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CNPJ ou CPF v\u00e1lido, conforme indicado em {tpInscProp}, e constar como respons\u00e1vel no cadastro do CNO."], ["48", "cnoObra", "infoEmprParcial", "E", "C", "1-1", "012", "-", "N\u00famero do CNO da obra.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero de CNO vinculado a respectiva lota\u00e7\u00e3o, conforme informado em S-1020."], ["49", "dadosOpPort", "ideLotacao", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Detalhamento das informa\u00e7\u00f5es do Operador Portu\u00e1rio que est\u00e1 sendo inclu\u00eddo (origem S-1080)."], ["50", "cnpjOpPortuario", "dadosOpPort", "E", "C", "1-1", "014", "-", "Preencher com o CNPJ do operador portu\u00e1rio.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CNPJ v\u00e1lido, diferente do CNPJ indicado no registro de abertura."], ["51", "aliqRat", "dadosOpPort", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com a al\u00edquota definida na legisla\u00e7\u00e3o vigente para a atividade (CNAE) preponderante. A diverg\u00eancia s\u00f3 \u00e9 permitida se existir o registro complementar com informa\u00e7\u00f5es sobre o processo administrativo/judicial que permite a aplica\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas diferentes.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a 1, 2 ou 3, conforme informado em S-1080."], ["52", "fap", "dadosOpPort", "E", "N", "1-1", "005", "4", "Fator Acident\u00e1rio de Preven\u00e7\u00e3o -FAP.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um n\u00famero maior ou igual a 0,5000 e menor ou igual a 2,0000, de acordo com o estabelecido para a empresa pelo \u00d3rg\u00e3o Governamental competente, conforme informado em S-1080."], ["53", "aliqRatAjust", "dadosOpPort", "E", "N", "1-1", "005", "4", "Al\u00edquota do RAT ap\u00f3s ajuste pelo FAP.Valida\u00e7\u00e3o: Deve corresponder ao resultado da multiplica\u00e7\u00e3o dos campos {aliqRat} e {fap}, conforme definido em S-1080."], ["54", "basesRemun", "ideLotacao", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Bases de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria incidente sobre remunera\u00e7\u00f5es, por categoria."], ["55", "indIncid", "basesRemun", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de incid\u00eancia para fins de apura\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria1 -Normal;2 -Ativ. Concomitante;9 -Substitu\u00edda ou Isenta.Valida\u00e7\u00e3o: a) Para empresas da {classTrib} = [01,70,80] todas as bases de c\u00e1lculo devem ser totalizadas com {indIncid} igual a [9];b) Para empresas com {classTrib} igual a [03], considerar a informa\u00e7\u00e3o prestada no campo {indSimples} do evento S-5001, conforme abaixo:-Se o {indSimples} for igual a [1] (contrib. Subst. Integralmente) a base de c\u00e1lculo do respectivo trabalhador deve ser totalizada com {indIncid} igual a [9];-Se o {indSimples} for igual a [2] (contrib. n\u00e3o Substitu\u00edda) a base de c\u00e1lculo do respectivo trabalhador deve ser totalizada com {indIncid} igual a [1] (normal);-Se o {indSimples} for igual a [3] (ativ. concomitante) a base de c\u00e1lculo do respectivo trabalhador deve ser totalizada com {indIncid} igual a [2].c) Para empresas com {classTrib} igual a [10] (Sindicato de Avulsos N\u00e3o Portu\u00e1rios), as bases de c\u00e1lculo dos trabalhadores avulsos da categoria [202] devem ser totalizadas com {indIncid} igual a [9];d) Para {classTrib} igual a [22] (Segurado Especial), as bases de c\u00e1lculo dos trabalhadores devem ser totalizadas com {indIncid} igual a [9], EXCETO para a categoria [104] (empregado dom\u00e9stico), que deve ser totalizada com {indIncid} = [1];e) Para contribuinte com {classTrib} igual a [99] e com {indCoop} igual a [1] (cooperativa de trabalho), as remunera\u00e7\u00f5es dos cooperados (Categoria 731 e 734) cuja lota\u00e7\u00e3o esteja classificada com {tpLotacao} igual a [05, 06, 07] devem ser totalizadas com {indIncid} igual a [9];  Nos demais casos, o {indIncid} deve ser igual a [1];f) Para contribuintes com {classTrib} igual a [11], as bases de c\u00e1lculo dos trabalhadores devem ser totalizadas com {indIncid} igual a [9], EXCETO para as categorias de contribuinte individual, que devem ser totalizadas com {indIncid} =[1];g) Para {tpLota\u00e7\u00e3o} igual a [91], todas as bases de c\u00e1lculo devem ser totalizadas com {indIncid} igual a [9]."], ["56", "codCateg", "basesRemun", "E", "N", "1-1", "003", "-", "Preencher com o c\u00f3digo da categoria do trabalhador, conforme definido em S-5001."], ["57", "basesCp", "basesRemun", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Valores correspondentes \u00e0s bases, contribui\u00e7\u00f5es do segurado e dedu\u00e7\u00f5es da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria."], ["58", "vrBcCp00", "basesCp", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Origem dos valores apurados nesse campo:Para {codCateg} <> [104]: Somat\u00f3rio do campo {valor}, quando {tpValor} = [11,15], do grupo {infoBaseCS} no evento S-5001. Para {codCateg} = [104]: Somat\u00f3rio do campo {valor}, quando {tpValor} = [11,15], do grupo{infoBaseCS} no evento S-5001, limitado ao teto do sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o.OBS.: A contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria patronal do empregador dom\u00e9stico tem como base de c\u00e1lculo o somat\u00f3rio do sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o de cada empregado."], ["59", "vrBcCp15", "basesCp", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Preencher com a base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o adicional para o financiamento dos benef\u00edcios de aposentadoria especial ap\u00f3s 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o.Origem: campo {valor}, se {tpValor} = [12,16] -Base de c\u00e1lculo da Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria adicional para o financiamento dos benef\u00edcios de aposentadoria especial ap\u00f3s15 anos de contribui\u00e7\u00e3o, do grupo {infoBaseCS} no evento S-5001."], ["60", "vrBcCp20", "basesCp", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Preencher com a base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o adicional para o financiamento dos benef\u00edcios de aposentadoria especial ap\u00f3s 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o.Origem: campo {valor}, quando {tpValor} = [13,17] -Base de c\u00e1lculo da Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria adicional para o financiamento dos benef\u00edcios de aposentadoria especial ap\u00f3s 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o, do grupo {infoBaseCS} no evento S-5001."], ["61", "vrBcCp25", "basesCp", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Preencher com a base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o adicional para o financiamento dos benef\u00edcios de aposentadoria especial ap\u00f3s 25 anos de contribui\u00e7\u00e3o.Origem:  campo {valor}, quando {tpValor} = [14,18] -Base de c\u00e1lculo da Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria adicional para o financiamento dos benef\u00edcios de aposentadoria especial ap\u00f3s 25 anos de contribui\u00e7\u00e3o, do grupo {infoBaseCS} no evento S-5001."], ["62", "vrSuspBcCp00", "basesCp", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor da BC com incid\u00eancia suspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial.Origem: campo {valor} quando {tpValor} = [91,95] -Incid\u00eancia suspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial do grupo {infoBaseCS} no evento S-5001."], ["63", "vrSuspBcCp15", "basesCp", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor da base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria adicional correspondente a exposi\u00e7\u00e3o a agente nocivo que d\u00e1 ao trabalhador direito a aposentadoria especial aos 15 anos de trabalho, com incid\u00eancia suspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial.Origem: campo {valor}, quando {tpValor} = [92,96] -Incid\u00eancia suspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial, do grupo {infoBaseCS} no evento S-5001."], ["64", "vrSuspBcCp20", "basesCp", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor da base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria adicional correspondente a exposi\u00e7\u00e3o a agente nocivo que d\u00e1 ao trabalhador expectativa de aposentadoria especial aos 20 anos de trabalho, com incid\u00eancia suspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial.Origem: campo {valor}, quando {tpValor} = [93,97] -Incid\u00eancia suspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial, do grupo {infoBaseCS} no evento S-5001."], ["65", "vrSuspBcCp25", "basesCp", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor da base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria adicional correspondente a exposi\u00e7\u00e3o a agente nocivo que d\u00e1 ao trabalhador direito a aposentadoria especial aos 25 anos de trabalho, com incid\u00eancia suspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial.Origem: campo {valor}, quando {tpValor} = [94,98] -Incid\u00eancia suspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial, do grupo {infoBaseCS} no evento S-5001."], ["66", "vrBcCp00VA", "basesCp", "E", "N", "0-1", "14", "2", "Origem dos valores apurados nesse campo: Preencher com o somat\u00f3rio do campo {valor}, quando {tpValor} = [41,45], do grupo {infoBaseCS} no evento S-5001."], ["67", "vrBcCp15VA", "basesCp", "E", "N", "0-1", "14", "2", "Preencher com a base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o adicional para o financiamento dos benef\u00edcios de aposentadoria especial ap\u00f3s 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o.Origem: campo {valor}, se {tpValor} = [42,46] -Base de c\u00e1lculo da Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria adicional para o financiamento dos benef\u00edcios de aposentadoria especial ap\u00f3s 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o, do grupo {infoBaseCS} no evento S-5001. "], ["68", "vrBcCp20VA", "basesCp", "E", "N", "0-1", "14", "2", "Preencher com a base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o adicional para o financiamento dos benef\u00edcios de aposentadoria especial ap\u00f3s 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o.Origem: campo {valor}, quando {tpValor} = [43,47] -Base de c\u00e1lculo da Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria adicional para o financiamento dos benef\u00edcios de aposentadoria especial ap\u00f3s 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o, dogrupo {infoBaseCS} no evento S-5001. "], ["69", "vrBcCp25VA", "basesCp", "E", "N", "0-1", "14", "2", "Preencher com a base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o adicional para o financiamento dos benef\u00edcios de aposentadoria especial ap\u00f3s 25 anos de contribui\u00e7\u00e3o.Origem: campo {valor}, quando {tpValor} = [44,48] -Base de c\u00e1lculo da Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria adicional para o financiamento dos benef\u00edcios de aposentadoria especial ap\u00f3s 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o, do grupo {infoBaseCS} no evento S-5001. "], ["70", "vrSuspBcCp00VA", "basesCp", "E", "N", "0-1", "14", "2", "Valor da BC com incid\u00eancia suspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial.Origem: campo {valor} quando {tpValor} = [81,85] -Incid\u00eancia suspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial do grupo {infoBaseCS} no evento S-5001. "], ["71", "vrSuspBcCp15VA", "basesCp", "E", "N", "0-1", "14", "2", "Valor da base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria adicional correspondente a exposi\u00e7\u00e3o a agente nocivo que d\u00e1 ao trabalhador direito a aposentadoria especial aos 15 anos de trabalho, com incid\u00eancia suspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial.Origem: campo {valor}, quando {tpValor} = [82,86] -Incid\u00eancia suspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial, do grupo {infoBaseCS} no evento S-5001. "], ["72", "vrSuspBcCp20VA", "basesCp", "E", "N", "0-1", "14", "2", "Valor da base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria adicional correspondente a exposi\u00e7\u00e3o a agente nocivo que d\u00e1 ao trabalhador expectativa de aposentadoria especial aos 20 anos de trabalho, com incid\u00eancia suspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial.Origem: campo {valor}, quando {tpValor} = [83,87] -Incid\u00eancia suspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial, do grupo {infoBaseCS} no evento S-5001. "], ["73", "vrSuspBcCp25VA", "basesCp", "E", "N", "0-1", "14", "2", "Valor da base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria adicional correspondente a exposi\u00e7\u00e3o a agente nocivo que d\u00e1 ao trabalhador direito a aposentadoria especial aos 25 anos de trabalho, com incid\u00eancia suspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial.Origem: campo {valor}, quando {tpValor} = [84,88] -Incid\u00eancia suspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial, do grupo {infoBaseCS} no evento S-5001. "], ["74", "vrDescSest", "basesCp", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor total descontado do trabalhador para recolhimento ao Sest.Origem: campo {valor}, quando {tpValor} = [22] -Valor total descontado do trabalhador para recolhimento ao Sest, do grupo {infoBaseCS} no evento S-5001."], ["75", "vrCalcSest", "basesCp", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor calculado relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o devida pelo trabalhador para recolhimento ao Sest.Origem: campo {valor}, quando {codCR} = [1218-02] -Valor calculado do trabalhador para recolhimento ao Sest, do grupo {calcTerc} no evento S-5001, exceto se houver informa\u00e7\u00e3o de processo judicial do trabalhador quando deve ser utilizado o valor apurado em {vrDescSest}."], ["76", "vrDescSenat", "basesCp", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor total descontado do trabalhador para recolhimento ao Senat.Origem: campo {valor}, quando {tpValor} = [23] -Valor total descontado do trabalhador para recolhimento ao Senat, do grupo {infoBaseCS} no evento S-5001."], ["77", "vrCalcSenat", "basesCp", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor calculado relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o devida pelo trabalhador para recolhimento ao Senat.Origem: campo {valor}, quando {codCR} = [1221-02] -Valor calculado do trabalhador para recolhimento ao Senat, do grupo {calcTerc} no evento S-5001, exceto se houver informa\u00e7\u00e3o de processo judicial do trabalhador quando deve ser utilizado o valor apurado em {vrDescSenat}."], ["78", "vrSalFam", "basesCp", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor total do sal\u00e1rio-fam\u00edlia para a categoria indicada no registro superior.Origem: campo {valor}, quando {tpValor} = [31] -Valor pago ao trabalhador a t\u00edtulo de sal\u00e1rio-fam\u00edlia, do grupo {infoBaseCS} no evento S-5001."], ["79", "vrSalMat", "basesCp", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor total do sal\u00e1rio-maternidade para a categoria indicada.Origem: campo {valor}, quando {tpValor} = [32] -Valor pago ao trabalhador a t\u00edtulo de sal\u00e1rio-maternidade, do grupo {infoBaseCS} no evento S-5001."], ["80", "basesAvNPort", "ideLotacao", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de bases de c\u00e1lculo relativas \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de trabalhadores avulsos n\u00e3o portu\u00e1rios.Informa\u00e7\u00f5es desse grupo conforme informado pelo contribuinte em S-1270."], ["81", "vrBcCp00", "basesAvNPort", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Origem: {vrBcCp00} do evento S-1270."], ["82", "vrBcCp15", "basesAvNPort", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Origem: {vrBcCp15} do evento S-1270."], ["83", "vrBcCp20", "basesAvNPort", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Origem: {vrBcCp20} do evento S-1270."], ["84", "vrBcCp25", "basesAvNPort", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Origem: {vrBcCp25} do evento S-1270."], ["85", "vrBcCp13", "basesAvNPort", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Origem: {vrBcCp13} do evento S-1270."], ["86", "vrBcFgts", "basesAvNPort", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Origem: {vrBcFGTS} do evento S-1270."], ["87", "vrDescCP", "basesAvNPort", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Origem: {vrDescCP} do evento S-1270."], ["88", "infoSubstPatrOpPort", "ideLotacao", "G", "-", "0-999", "-", "-", "Registro preenchido exclusivamente pelo OGMO ({classTrib}=[09]) relativamente a seus Operadores Portu\u00e1rios enquadrados nos artigos 7 a 9 da Lei 12.546/2011."], ["89", "cnpjOpPortuario", "infoSubstPatrOpPort", "E", "C", "1-1", "014", "-", "Preencher com o CNPJ do operador portu\u00e1rio.Origem: {cnpjOpPortuario} do S-1280.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um CNPJ v\u00e1lido, diferente do CNPJ indicado no registro de abertura."], ["90", "basesAquis", "ideEstab", "G", "-", "0-6", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de bases de c\u00e1lculo relativas a aquisi\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o rural.Origem S-1250."], ["91", "indAquis", "basesAquis", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo da Aquisi\u00e7\u00e3o:1 -Aquisi\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de produtor rural pessoa f\u00edsica ou segurado especial em geral;2 -Aquisi\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de produtor rural pessoa f\u00edsica ou segurado especial em geral por Entidade do PAA;3 -Aquisi\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de produtor rural pessoa jur\u00eddica por Entidade do PAA;4 -Aquisi\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de produtor rural pessoa f\u00edsica ou segurado especial em geral -Produ\u00e7\u00e3o Isenta (Lei 13.606/2018);5 -Aquisi\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de produtor rural pessoa f\u00edsica ou segurado especial em geral por Entidade do PAA -Produ\u00e7\u00e3o Isenta (Lei 13.606/2018);6 -Aquisi\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de produtor rural pessoa jur\u00eddica por Entidade do PAA -Produ\u00e7\u00e3o Isenta (Lei 13.606/2018).Evento de origem (S-1250).Valores V\u00e1lidos: 1, 2, 3, 4, 5, 6."], ["92", "vlrAquis", "basesAquis", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor total da aquisi\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o rural de produtor rural.Origem: {vlrTotAquis} do S-1250."], ["93", "vrCPDescPR", "basesAquis", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Preencher com o valor da Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria descontada pelo adquirente de produ\u00e7\u00e3o de produtor rural -sub-roga\u00e7\u00e3o.Origem: Somat\u00f3rio {vrCpDescPR} do S-1250."], ["94", "vrCPNRet", "basesAquis", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor da Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria que deixou de ser retida pelo declarante em decorr\u00eancia de decis\u00e3o/senten\u00e7a judicial."], ["95", "vrRatNRet", "basesAquis", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor da GILRAT, incidente sobre a aquisi\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o rural de produtor rural, cuja reten\u00e7\u00e3o deixou de ser efetuada em decorr\u00eancia de decis\u00e3o/senten\u00e7a judicial."], ["96", "vrSenarNRet", "basesAquis", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor da contribui\u00e7\u00e3o destinada ao SENAR, incidente sobre a aquisi\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o rural de produtor rural pessoa f\u00edsica/segurado especial, e que deixou de ser retida em decorr\u00eancia de decis\u00e3o/senten\u00e7a judicial."], ["97", "vrCPCalcPR", "basesAquis", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor calculado relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria do produtor rural, de acordo com {indAquis}, conforme segue:a) {indAquis} = [1,2]: {vlrAquis} x 1,2%;b) {indAquis} = [3]: {vlrAquis} x 1,7%;c) {indAquis} = [4, 5, 6]: Zero."], ["98", "vrRatDescPR", "basesAquis", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor da contribui\u00e7\u00e3o destinada ao financiamento dos benef\u00edcios concedidos em raz\u00e3o do grau de incid\u00eancia da incapacidade laborativa decorrente dos riscos ambientais do trabalho, incidente sobre a aquisi\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o rural de produtor rural.Evento de origem (S-1250)."], ["99", "vrRatCalcPR", "basesAquis", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor calculado relativo a contribui\u00e7\u00e3o Gilrat devida pelo Produtor Rural, de acordo com {indAquis}, conforme segue:a) {indAquis} = [1, 2, 3]: {vlrAquis} x 0,1%;b) {indAquis} = [4, 5, 6]: Zero."], ["100", "vrSenarDesc", "basesAquis", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor da contribui\u00e7\u00e3o destinada ao SENAR, incidente sobre a aquisi\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o rural de produtor rural pessoa f\u00edsica/segurado especial.Origem: {vrSenarDesc} do S-1250."], ["101", "vrSenarCalc", "basesAquis", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor calculado da contribui\u00e7\u00e3o devida pelo produtor rural ao Senar.C\u00e1lculo:a) Para {indAquis} = [1, 2, 4, 5]: {vlrAquis} x 0,2%;b) Para {indAquis} = [3, 6]: Zero."], ["102", "basesComerc", "ideEstab", "G", "-", "0-5", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de bases de c\u00e1lculo relativas \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o rural da Pessoa F\u00edsica.Informa\u00e7\u00f5es desse grupo conforme informado pelo contribuinte em S-1260."], ["103", "indComerc", "basesComerc", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo de Comercializa\u00e7\u00e3o:2 -Comercializa\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o efetuada diretamente no varejo a consumidor final ou a outro produtor rural pessoa f\u00edsica por Produtor Rural Pessoa F\u00edsica, inclusive por Segurado Especial ou por Pessoa F\u00edsica n\u00e3o produtor rural;3 -Comercializa\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o por Prod. Rural PF/Seg. Especial -Vendas a PJ (exceto Entidade inscrita no Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos -PAA) ou a Intermedi\u00e1rio PF;7 -Comercializa\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o Isenta de acordo com a Lei n\u00b0 13.606/2018;8 -Comercializa\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o da Pessoa F\u00edsica/Segurado Especial para Entidade inscrita no Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos -PAA;9 -Comercializa\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o no Mercado Externo.Origem: {indComerc} do S-1260.Valores V\u00e1lidos: 2, 3, 7, 8, 9."], ["104", "vrBcComPR", "basesComerc", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor da Base de C\u00e1lculo da comercializa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o rural do Produtor Rural PF/Segurado Especial a outra PF no varejo ou aoutro Produtor Rural PF/Segurado Especial ou no mercado Externo, conforme {indComerc}.Origem: {vrTotCom} do S-1260 conforme {indComerc}."], ["105", "vrCPSusp", "basesComerc", "E", "N", "0-1", "14", "2", "Valor da Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria com exigibilidade suspensa.Origem: {vrCPSusp} do S-1260."], ["106", "vrRatSusp", "basesComerc", "E", "N", "0-1", "14", "2", "Valor da contribui\u00e7\u00e3o para Gilrat com exigibilidade suspensa.Origem: {vrRatSusp} do S-1260."], ["107", "vrSenarSusp", "basesComerc", "E", "N", "0-1", "14", "2", "Valor da contribui\u00e7\u00e3o para o Senar com exigibilidade suspensa.Origem: {vrSenarSusp} do S-1260."], ["108", "infoCREstab", "ideEstab", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es das contribui\u00e7\u00f5es sociais devidas \u00e0 Previd\u00eancia Social e Outras Entidades e Fundos, consolidadas por estabelecimento e por c\u00f3digo de Receita -CR."], ["109", "tpCR", "infoCREstab", "E", "N", "1-1", "006", "-", "C\u00f3digo de Receita -CR relativo a contribui\u00e7\u00f5es sociais devidas \u00e0 Previd\u00eancia Social e a Outras Entidades e Fundos (Terceiros), conforme legisla\u00e7\u00e3o em vigor na compet\u00eancia.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo v\u00e1lido, compat\u00edvel com a classifica\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria do contribuinte e com as informa\u00e7\u00f5es prestadas nos demais eventos."], ["110", "vrCR", "infoCREstab", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor correspondente ao C\u00f3digo de Receita -CR apurado.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser apurado de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o em vigor na compet\u00eancia.Deve ser maior que 0 (zero)."], ["111", "vrSuspCR", "infoCREstab", "E", "N", "0-1", "14", "2", "Valor suspenso correspondente ao C\u00f3digo de Receita -CR apurado.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser apurado de acordo com as informa\u00e7\u00f5es de processos judiciais e administrativos."], ["112", "infoCRContrib", "infoCS", "G", "-", "0-99", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es consolidadas das contribui\u00e7\u00f5es sociais devidas \u00e0 Previd\u00eancia Social e Outras Entidades e Fundos, por c\u00f3digo de Receita -CR."], ["113", "tpCR", "infoCRContrib", "E", "N", "1-1", "006", "-", "C\u00f3digo de Receita -CR relativo a contribui\u00e7\u00f5es sociais devidas \u00e0 Previd\u00eancia Social e a Outras Entidades e Fundos (Terceiros), conforme legisla\u00e7\u00e3o em vigor na compet\u00eancia.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo v\u00e1lido, compat\u00edvel com a classifica\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria do contribuinte e com as informa\u00e7\u00f5es prestadas nos demais eventos."], ["114", "vrCR", "infoCRContrib", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor correspondente ao C\u00f3digo de Receita -CR apurado.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser apurado de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o em vigor na compet\u00eancia.Deve ser maior que 0 (zero)."], ["115", "vrCRSusp", "infoCRContrib", "E", "N", "0-1", "14", "2", "Valor do tributo com exigibilidade suspensa."]]}, "5012": {"name": "informacoes_do_irrf_consolidadas_por_contribuinte", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtIrrf", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento consolidado por contribuinte relativo ao Imposto de Renda Retido na Fonte incidente sobre remunera\u00e7\u00f5es pagas a seus trabalhadores."], ["3", "Id", "evtIrrf", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento."], ["4", "ideEvento", "evtIrrf", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do evento de retorno."], ["5", "perApur", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Informar o m\u00eas/ano (formato AAAA-MM), ou apenas o ano (formato AAAA), de refer\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es.Valida\u00e7\u00e3o: Deve corresponder ao informado pelo empregador no evento de origem (S-1295 ou S-1299)."], ["6", "ideEmpregador", "evtIrrf", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["7", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["8", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deve ser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["9", "infoIRRF", "evtIrrf", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas ao Imposto de Renda Retido na Fonte."], ["10", "nrRecArqBase", "infoIRRF", "E", "C", "1-1", "040", "-", "Preencher com o n\u00famero do recibo do arquivo que deu origem ao presente arquivo de retorno ao empregador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um recibo de entrega v\u00e1lido, correspondente ao arquivo que deu origem ao presente arquivo de retorno (S-1295 ou S-1299)."], ["11", "indExistInfo", "infoIRRF", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo de exist\u00eancia de Imposto de Renda Retido na Fonte, conforme op\u00e7\u00f5es a seguir:1-H\u00e1 informa\u00e7\u00f5es de Imposto de Renda Retido na Fonte;2-H\u00e1 movimento, por\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es de Imposto de Renda Retido na Fonte;3-N\u00e3o h\u00e1 movimento no per\u00edodo informado em {perApur}."], ["12", "infoCRContrib", "infoIRRF", "G", "-", "0-9", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es consolidadas do IRRF por c\u00f3digo de Receita-CR.Origem S-5002."], ["13", "tpCR", "infoCRContrib", "E", "N", "1-1", "006", "-", "C\u00f3digo de Receita-CR relativo ao Imposto de Renda Retido na Fonte, conforme legisla\u00e7\u00e3o em vigor na compet\u00eancia.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo v\u00e1lido, conforme as op\u00e7\u00f5es a seguir:0473-01-IRRF-Residentes Fiscais no Exterior0561-07-IRRF Mensal, 13\u00b0 sal\u00e1rio e F\u00e9rias sobre Trabalho Assalariado no pa\u00eds ou ausente no exterior a servi\u00e7o do pa\u00eds, exceto se contratado por Empregador Dom\u00e9stico ou por Segurado Especial sujeito a recolhimento unificado;0561-08-IRRF Mensal, 13\u00b0 sal\u00e1rio e F\u00e9rias sobre Trabalho Assalariado no pa\u00eds ou ausente noexterior a servi\u00e7o do pa\u00eds, Empregado Dom\u00e9stico ou Trabalhador contratado por Segurado Especial sujeito a recolhimento unificado;0561-09-IRRF 13\u00b0 sal\u00e1rio na rescis\u00e3o de contrato de trabalho relativo a empregador sujeito a recolhimento unificado;0561-10 -IRRF -Empregado dom\u00e9stico -13\u00ba sal\u00e1rio;0561-11 -IRRF -Empregado/Trabalhador Rural -Segurado Especial;0561-12 -IRRF -Empregado/Trabalhador Rural -Segurado Especial 13\u00b0 sal\u00e1rio.0561-13 -IRRF -Empregado/Trabalhador Rural -Segurado Especial 13\u00b0 sal\u00e1rio rescis\u00f3rio;0588-06 -IRRF sobre Rendimento do trabalho sem v\u00ednculo empregat\u00edcio;0610-01 -IRRF sobre Rendimentos relativos a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte rodovi\u00e1rio internacional de carga, pagos a transportador aut\u00f4nomo PF residente noParaguai;3533 -Proventos de Aposentadoria, Reserva, Reforma ou Pens\u00e3o Pagos por Previd\u00eancia P\u00fablica;3562-01 -IRRF sobre Participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores em Lucros ou Resultados (PLR)."], ["14", "vrCR", "infoCRContrib", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor correspondente ao C\u00f3digo de Receita -CR apurado.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser apurado de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o em vigor na compet\u00eancia.Deve ser maior que 0 (zero).Origem: S-5002."]]}, "5013": {"name": "informacoes_do_fgts_consolidadas_por_contribuinte", "matrix": [["", "Registro/Campo", "Registro Pai", "Ele", "Tipo", "Ocorr", "Tam", "Dec", "Descri\u00e7\u00e3o"], ["1", "eSocial", "", " G", "-", "1-1", "-", "-", "eSocial."], ["2", "evtFGTS", "eSocial", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Evento consolidado por contribuinte referente ao FGTS devido."], ["3", "Id", "evtFGTS", "A", "C", "1-1", "036", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica do evento."], ["4", "ideEvento", "evtFGTS", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Identifica\u00e7\u00e3o do evento de retorno."], ["5", "perApur", "ideEvento", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Informar o m\u00eas/ano (formato AAAA-MM), ou apenas o ano (formato AAAA),de refer\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es.Valida\u00e7\u00e3o: Deve corresponder ao informado pelo empregador no evento de origem (S-1295 ou S-1299)."], ["6", "ideEmpregador", "evtFGTS", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o do empregador."], ["7", "tpInsc", "ideEmpregador", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Preencher com o c\u00f3digo correspondente ao tipo de inscri\u00e7\u00e3o, conforme Tabela 05.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser igual a [1] (CNPJ) ou [2] (CPF)."], ["8", "nrInsc", "ideEmpregador", "E", "C", "1-1", "015", "-", "Informar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do contribuinte de acordo com o tipo de inscri\u00e7\u00e3o indicado no campo {tpInsc}. Se for um CNPJ deve ser informada apenas a Raiz/Base de oito posi\u00e7\u00f5es, exceto se natureza jur\u00eddica de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal ([101-5], [104-0], [107-4], [116-3], situa\u00e7\u00e3o em que o campo deve ser preenchido com o CNPJ completo (14 posi\u00e7\u00f5es).Valida\u00e7\u00e3o: Se {tpInsc} for igual a [1], deveser um n\u00famero de CNPJ v\u00e1lido. Se {tpInsc} for igual a [2], deve ser um CPF v\u00e1lido."], ["9", "infoFGTS", "evtFGTS", "G", "-", "1-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es relativas ao FGTS."], ["10", "nrRecArqBase", "infoFGTS", "E", "C", "1-1", "040", "-", "Preencher com o n\u00famero do recibo do arquivo que deu origem ao presente arquivo de retorno ao empregador.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um recibo de entrega v\u00e1lido, correspondente ao arquivo que deu origem ao presente arquivo de retorno (S-1295 ou S-1299)."], ["11", "indExistInfo", "infoFGTS", "E", "N", "1-1", "001", "-", "Indicativo de exist\u00eancia de FGTS, conforme op\u00e7\u00f5es a seguir:1-H\u00e1 informa\u00e7\u00f5es de FGTS;2-H\u00e1 movimento, por\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es de FGTS;3-N\u00e3o h\u00e1 movimento no per\u00edodo informado em {perApur}."], ["12", "infoBaseFGTS", "infoFGTS", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es referentes a bases de c\u00e1lculo do FGTS, agrupadas por {tpValor}."], ["13", "basePerApur", "infoBaseFGTS", "G", "-", "0-21", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es consolidadas das bases de c\u00e1lculo do FGTS do per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o e de per\u00edodos anteriores, exceto se {tpAcConv} = [E].Origem: S-5003."], ["14", "tpValor", "basePerApur", "E", "N", "1-1", "002", "-", "Tipo de valor que influi na apura\u00e7\u00e3o do FGTS:11-Base de C\u00e1lculo do FGTS;12-Base de C\u00e1lculo do FGTS 13\u00b0 Sal\u00e1rio;13-Base de C\u00e1lculo do FGTS Diss\u00eddio;14-Base de C\u00e1lculo do FGTS Diss\u00eddio 13\u00ba Sal\u00e1rio;15-Base de C\u00e1lculo do FGTS-Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;16-Base de C\u00e1lculo do FGTS 13\u00b0 Sal\u00e1rio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;17 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Diss\u00eddio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;18 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Diss\u00eddio 13\u00ba Sal\u00e1rio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;21 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio;22 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio 13\u00b0 Sal\u00e1rio;23 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio Aviso Pr\u00e9vio;24 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio;25 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio 13\u00ba Sal\u00e1rio;26 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio Aviso Pr\u00e9vio;27 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;28 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio 13\u00b0 Sal\u00e1rio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;29 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio Aviso Pr\u00e9vio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;30 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;31 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio 13\u00b0 Sal\u00e1rio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;32 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio Aviso Pr\u00e9vio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;91 -Incid\u00eancia suspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo v\u00e1lido, conforme op\u00e7\u00f5es acima."], ["15", "baseFGTS", "basePerApur", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Remunera\u00e7\u00e3o (valor da base de c\u00e1lculo) do FGTS.Evento de origem: S-5003.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser maior que 0 (zero).Deve corresponder ao somat\u00f3rio dos valores informados no campo {remFGTS}, agrupados por {tpValor}."], ["16", "infoBasePerAntE", "infoBaseFGTS", "G", "-", "0-180", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es referentes a bases de c\u00e1lculo do FGTS de per\u00edodos anteriores quando {tpAcConv} = [E], agrupadas por {tpValor}."], ["17", "perRef", "infoBasePerAntE", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Informar o per\u00edodo ao qual se refere a remunera\u00e7\u00e3o no formato AAAA-MM.Evento de origem: S-5003.Valida\u00e7\u00e3o: Deve corresponder ao per\u00edodo informado no evento de origem."], ["18", "basePerAntE", "infoBasePerAntE", "G", "-", "1-11", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es consolidadas das bases de c\u00e1lculo do FGTS de per\u00edodos anteriores quando {tpAcConv} = [E].Origem: S-5003."], ["19", "tpValorE", "basePerAntE", "E", "N", "1-1", "002", "-", "Tipo de valor que influi na apura\u00e7\u00e3o do FGTS:13 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Diss\u00eddio;14 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Diss\u00eddio 13\u00ba Sal\u00e1rio;17 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Diss\u00eddio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;18 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Diss\u00eddio 13\u00ba Sal\u00e1rio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;24 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio;25 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio 13\u00ba Sal\u00e1rio;26 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio Aviso Pr\u00e9vio;30 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;31 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio 13\u00b0 Sal\u00e1rio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;32 -Base de C\u00e1lculo do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio Aviso Pr\u00e9vio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;91 -Incid\u00eancia suspensa em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo v\u00e1lido, conforme op\u00e7\u00f5es acima."], ["20", "baseFGTSE", "basePerAntE", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Remunera\u00e7\u00e3o (valor da base de c\u00e1lculo) do FGTS.Evento de origem: S-5003.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser maior que 0 (zero).Deve corresponder ao somat\u00f3rio dos valores informados no campo {remFGTSE}, agrupados por {tpValorE}."], ["21", "infoDpsFGTS", "infoFGTS", "G", "-", "0-1", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es sobre valores de FGTS, agrupados por {tpDps}."], ["22", "dpsPerApur", "infoDpsFGTS", "G", "-", "0-20", "-", "-", "C\u00e1lculo consolidado dos valores de FGTS a serem depositados, incidentes sobre a remunera\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o e de per\u00edodos anteriores, exceto se {tpAcConv} = [E]."], ["23", "tpDps", "dpsPerApur", "E", "N", "1-1", "002", "-", "Tipo de dep\u00f3sito:51 -Dep\u00f3sito do FGTS;52 -Dep\u00f3sito do FGTS 13\u00b0 Sal\u00e1rio;53 -Dep\u00f3sito do FGTS Diss\u00eddio;54 -Dep\u00f3sito do FGTS Diss\u00eddio 13\u00ba Sal\u00e1rio;55 -Dep\u00f3sito do FGTS -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;56 -Dep\u00f3sito do FGTS 13\u00b0 Sal\u00e1rio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;57 -Dep\u00f3sito do FGTS Diss\u00eddio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;58 -Dep\u00f3sito do FGTS Diss\u00eddio 13\u00ba Sal\u00e1rio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;61 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio;62 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio 13\u00b0 Sal\u00e1rio;63 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio Aviso Pr\u00e9vio;64 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio;65 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio 13\u00ba Sal\u00e1rio;66 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio Aviso Pr\u00e9vio;67 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;68 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio 13\u00b0 Sal\u00e1rio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;69 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio Aviso Pr\u00e9vio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;70 -Dep\u00f3sito doFGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;71 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio 13\u00b0 Sal\u00e1rio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;72 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio Aviso Pr\u00e9vio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;73 -Dep\u00f3sito do FGTS -Antecipa\u00e7\u00e3o da multa rescis\u00f3ria do FGTS;74 -Dep\u00f3sito do FGTS 13\u00b0 Sal\u00e1rio -Antecipa\u00e7\u00e3o da multa rescis\u00f3ria do FGTS;75 -Dep\u00f3sito do FGTS Diss\u00eddio -Antecipa\u00e7\u00e3o da multa rescis\u00f3ria do FGTS;76 -Dep\u00f3sito do FGTS Diss\u00eddio 13\u00ba Sal\u00e1rio -Antecipa\u00e7\u00e3o da multa rescis\u00f3ria do FGTS;77 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio -Antecipa\u00e7\u00e3o da multa rescis\u00f3ria do FGTS;78 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio 13\u00b0 Sal\u00e1rio -Antecipa\u00e7\u00e3o da multa rescis\u00f3ria do FGTS;79 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio Aviso Pr\u00e9vio -Antecipa\u00e7\u00e3o da multa rescis\u00f3ria do FGTS;80 -Dep\u00f3sito do Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio -Antecipa\u00e7\u00e3o da multa rescis\u00f3ria do FGTS;81 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio 13\u00ba Sal\u00e1rio -Antecipa\u00e7\u00e3o da multa rescis\u00f3ria do FGTS;82 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio Aviso Pr\u00e9vio -Antecipa\u00e7\u00e3o da multa rescis\u00f3ria do FGTS.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo v\u00e1lido, conforme op\u00e7\u00f5es acima."], ["24", "vrFGTS", "dpsPerApur", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor hist\u00f3rico do FGTS a ser depositado na conta vinculada do trabalhador.Evento de origem: S-5003.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser maior que 0 (zero).Deve corresponder ao somat\u00f3rio dos valores informados no campo {dpsFGTS}, agrupados por {tpDps}."], ["25", "infoDpsPerAntE", "infoDpsFGTS", "G", "-", "0-180", "-", "-", "Informa\u00e7\u00f5es referentes ao c\u00e1lculo dos valores de FGTS de per\u00edodos anteriores quando {tpAcConv} = [E]."], ["26", "perRef", "infoDpsPerAntE", "E", "C", "1-1", "007", "-", "Informar o per\u00edodo ao qual se refere a remunera\u00e7\u00e3o no formato AAAA-MM.Evento de origem: S-5003.Valida\u00e7\u00e3o: Deve corresponder ao per\u00edodo informado no evento de origem."], ["27", "dpsPerAntE", "infoDpsPerAntE", "G", "-", "1-10", "-", "-", "C\u00e1lculo consolidado dos valores de FGTS a serem depositados, incidentes sobre a remunera\u00e7\u00e3o de per\u00edodos anteriores quando {tpAcConv} = [E]."], ["28", "tpDpsE", "dpsPerAntE", "E", "N", "1-1", "002", "-", "Tipo de dep\u00f3sito:53 -Dep\u00f3sito do FGTS Diss\u00eddio;54 -Dep\u00f3sito do FGTS Diss\u00eddio 13\u00ba Sal\u00e1rio;57 -Dep\u00f3sito do FGTS Diss\u00eddio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;58 -Dep\u00f3sito do FGTS Diss\u00eddio 13\u00ba Sal\u00e1rio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;64 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio;65 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio 13\u00ba Sal\u00e1rio;66 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio Aviso Pr\u00e9vio;70 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;71 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio 13\u00b0 Sal\u00e1rio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;72 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio Aviso Pr\u00e9vio -Aprendiz/Contrato Verde e Amarelo;75 -Dep\u00f3sito do FGTS Diss\u00eddio -Antecipa\u00e7\u00e3o da multa rescis\u00f3ria do FGTS;76 -Dep\u00f3sito do FGTS Diss\u00eddio 13\u00ba Sal\u00e1rio -Antecipa\u00e7\u00e3o damulta rescis\u00f3ria do FGTS;80 -Dep\u00f3sito do Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio -Antecipa\u00e7\u00e3o da multa rescis\u00f3ria do FGTS;81 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio 13\u00ba Sal\u00e1rio -Antecipa\u00e7\u00e3o da multa rescis\u00f3ria do FGTS;82 -Dep\u00f3sito do FGTS Rescis\u00f3rio Diss\u00eddio Aviso Pr\u00e9vio -Antecipa\u00e7\u00e3o da multa rescis\u00f3ria do FGTS.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser um c\u00f3digo v\u00e1lido, conforme op\u00e7\u00f5es acima."], ["29", "vrFGTSE", "dpsPerAntE", "E", "N", "1-1", "14", "2", "Valor hist\u00f3rico do FGTS a ser depositado na conta vinculada do trabalhador.Evento de origem: S-5003.Valida\u00e7\u00e3o: Deve ser maior que 0 (zero).Deve corresponder ao somat\u00f3rio dos valores informados no campo {dpsFGTSE}, agrupados por {tpDpsE}."]]}}